[{"weekday": "Mi", "day_of_month": "11", "month": "Jan", "subtitle": "", "title": "Landschaften:lesen, erz\u00e4hlen, verstehen", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Mittwoch, 11. Januar 2017, 09.15 Uhr          </li><li><strong>Ende:</strong>             Mittwoch, 11. Januar 2017, 12.30 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> Hauptgeb\u00e4ude, Raum 105</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Projektpr\u00e4sentation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}, {"weekday": "Mi", "day_of_month": "11", "month": "Jan", "subtitle": "Hervorgegangen aus einem Seminar der Fakulta\u0308t Medien mit der Universita\u0308tsbibliothek der Bauhaus-Universita\u0308t Weimar, stellt dieses Buch in Dokumenten und Kommentaren drei Schwerpunkte der Sammlung Heimo Bachstein vor: New American Cinema/Amerikanisches Underground Kino (Paulina Kutschka), Experimentalfilm in Deutschland (Franziska Schade) sowie das Kino von Danie\u0300le Huillet und Jean-Marie Straub (Volker Pantenburg).", "title": "Pr\u00e4sentation des Buchs \u00bbKino-Enthusiasmus. Die Schenkung Heimo Bachstein\u00ab", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Mittwoch, 11. Januar 2017, 16.00 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> IKKM-Lounge, Universit\u00e4tsbibliothek, Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, Steubenstra\u00dfe 6</li>", "bodytext": "<p class=\"bodytext\">Wir w\u00fcrden uns freuen, Sie am 11. Januar 2017, um 16.00 Uhr, in der IKKM-Lounge, Universit\u00e4tsbibliothek, Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, Steubenstra\u00dfe 6 begr\u00fc\u00dfen zu d\u00fcrfen, um mit Ihnen gemeinsam die Ver\u00f6ffentlichung dieses Buchs zu feiern. <br><br>Kino-Enthusiasmus. Die Schenkung Heimo Bachstein<br>hg. von Katrin Richter und Volker Pantenburg unter Mitwirkung der Studierenden Paulina Kutschka, Franziska Schade, Sophie Spallinger, Chiara Janssen, Anna Ponatz, Michael Paul Romst\u00f6ck, Maike Wiechert u. a., gestaltet von Ricarda L\u00f6ser<br><br>Schweizer Broschur, 144 Seiten, zahlreiche farbige Abbildungen<br>Format: 18,3 x 27,6 x 1,4 cm<br>Verlag: LUCIA VERLAG, Weimar<br>1. Auflage<br><br>Kontakt:<br><br>LUCIA VERLAG<br>Marienstra\u00dfe 18<br>D-99423 Weimar</p>"}, {"weekday": "Mi", "day_of_month": "11", "month": "Jan", "subtitle": "Wir laden Euch herzlich am Mittwoch, 11. Januar 2017, 19. 30 Uhr, zu unserer Performance \u00bbdigital interaction\u00ab in die Coudraystra\u00dfe 13a ein.", "title": "\u00bbdigital interaction\u00ab \u2013 digitale Performanceaktion", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Mittwoch, 11. Januar 2017, 19.30 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> SeaM \u2013 Studio f\u00fcr elektroakustische Musik, Werkstattstudio in der Coudraystra\u00dfe 13a, Raum 011</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Performance</li>    </ul>  </li>", "bodytext": "<p class=\"bodytext\">Setzt euch im SeaM aktiv mit dem Sound und Auswirkungen des digitalen Medienzeitalters auseinander. Lasst euch ein auf ein Wechselspiel mit der digitalen Welt. Lasst euch \u00fcberraschen!<br>\u00a0<br>Studenten der Visuellen Kommunikation<br>Leander Brandst\u00e4dt, Hanna K\u00fcchler, Enzo Manzano </p>"}, {"weekday": "Do", "day_of_month": "12", "month": "Jan", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e4sentation Master/Diplom Architektur: Brexit-Banker suchen Zuflucht.", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Donnerstag, 12. Januar 2017, 09.00 Uhr          </li><li><strong>Ende:</strong>             Donnerstag, 12. Januar 2017, 16.45 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> Oberlichtsaal</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Projektpr\u00e4sentation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}, {"weekday": "Fr", "day_of_month": "13", "month": "Jan", "subtitle": "Berufsbegleitendes Studium mit 7 Pr\u00e4senzphasen (Do-Sa) pro Semester in Weimar", "title": "Stra\u00dfenbau mit Zukunft", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>Freitag, 13. Januar 2017          </li><li><strong>Ort:</strong> WBA | Bauhaus Weiterbildungsakademie Weimar e.V., Institut an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, Coudraystr. 13 A, 99423 Weimar</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Sonstiges</li>    </ul>  </li>", "bodytext": "<p class=\"bodytext\"> Das inhaltliche Konzept dieses weiterbildenden Studiums ist modular untergliedert und beinhaltet 10 ausgew\u00e4hlte Fachthemen:<br>\u00a0<br>- Grundlagen der Stra\u00dfenbaukonstruktion<br>- Projektentstehung und Projektvergabe<br>- Planen und Entwerfen<br>\u00a0(vorrangig Planung im Bereich des innerst\u00e4dtischen st\u00e4dtischen und kommunalen Bereichs<br>\u00a0(Querschnitte, Erdbau, Entw\u00e4sserung) aus bautechnischer Sicht)<br>- Strassenplanung<br>\u00a0(allgemeine theoretische Grundlagen des Stra\u00dfenentwurfs -\u00a0<br>\u00a0Geschichte, Fahrdynamik, Linienf\u00fchrung im Lage- und H\u00f6henplan, Strassenoberfl\u00e4chen,<br>\u00a0Bestandteile des Querschnitts etc.)<br>- Geotechnik: erkunden, erproben, erstellen<br>- Asphalt: Vom Design bis zum Endprodukt<br>- Beton aus Sicht des \u00f6ffentlichen Auftraggebers<br>- Bauausf\u00fchrung<br>- Qualit\u00e4tsmanagement<br>- T\u00e4gliche Praxis: Fehlervermeidung und Abnahme<br>- Spezielle Bauweisen im Stra\u00dfenbau\r</p><p class=\"bodytext\">www.wba-weimar.de/zertifikate/strassenbau-mit-zukunft<br>mailto:info[at]wba-weimar.de</p>"}, {"weekday": "Mo", "day_of_month": "16", "month": "Jan", "subtitle": "", "title": "Zweite Ph.D.-Lehrwoche im Wintersemester 2016/2017", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>Montag, 16. Januar 2017          </li><li><strong>Ende:</strong>           Freitag, 20. Januar 2017          </li><li><strong>Ort:</strong> Fakult\u00e4t Kunst und Gestaltung</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Konferenz/Symposium/Tagung</li>    </ul>  </li>", "bodytext": "<p class=\"bodytext\">Die zweite Ph.D.-Lehrwoche des Wintersemesters 2016/2017 findet von Montag, 16. Januar bis Freitag, 20. Januar 2017 statt.\r</p><p class=\"bodytext\">\u00bb Plan der Ph.D.-Woche herunterladen</p>"}, {"weekday": "Di", "day_of_month": "17", "month": "Jan", "subtitle": "Workshop: \u00dcberblick \u00fcber die Regeln guter wissenschaftlicher Praxis sowie \u00fcber den Umgang mit wissenschaftlichem Fehlverhalten basierend auf der DFG-Denkschrift \u00bbSicherung guter wissenschaftlicher Praxis\u00ab. Die Teilnehmenden werden f\u00fcr m\u00f6gliche Graubereiche sensibilisiert und erwerben Kompetenzen, um im Forschungsalltag angemessene Entscheidungen dazu treffen zu k\u00f6nnen.", "title": "Gute Wissenschaftliche Praxis | Kompass und Orientierungshilfe im Wissenschaftsalltag", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Dienstag, 17. Januar 2017, 10.00 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> Raum 003, Amalienstra\u00dfe 13</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Weiterbildung/Workshop</li>    </ul>  </li>", "bodytext": "<p class=\"bodytext\">Inhalte des deutschsprachigen Workshops:<br>\u2022 Gute Wissenschaftliche Praxis<br>\u2022 Wissenschaftliches Fehlverhalten<br>\u2022 Umgang mit Ideen, Daten und Quellen<br>\u2022 Autorenschaft und Publikationsprozess<br>\u2022 Betreuung<br>\u2022 Interessenskonflikte und wissenschaftliche Kooperation<br>\u2022 Umgang mit Konflikten<br>\u2022 Umgang mit wissenschaftlichem Fehlverhalten\r</p><p class=\"bodytext\">ZIELGRUPPE: Promovierende/Besch\u00e4ftigte der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar (Begrenzte Teilnehmerzahl)<br>......................................................................<br>REFERENTIN Helga Nolte\r</p><p class=\"bodytext\">TERMIN 17. Januar 2017, 10 \u2013 18 Uhr<br>VERANSTALTUNGSORT Amalienstr. 13, Raum 003\r</p><p class=\"bodytext\">Restpl\u00e4tze sind noch frei, bitte anmelden: research-school[at]uni-weimar.de </p>"}, {"weekday": "Mi", "day_of_month": "18", "month": "Jan", "subtitle": "Integration durch Qualifizierung - MINT Br\u00fccke f\u00fcr Akademiker/-innen mit Migrationsgeschichte und einem im Ausland erworbenen Hochschulabschluss in den Bereichen:- Mathematik, Ingenieurwesen, Naturwissenschaften und Technik (MINT-Bereiche)- Geistes-, Kultur- und Gesellschaftswissenschaften.", "title": "Infoveranstaltung neuer Kurs MINT-Br\u00fccke f\u00fcr Akademiker mit Migrationsgeschichte", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Mittwoch, 18. Januar 2017, 14.00 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> Raum 505, Coudraystra\u00dfe 7, 99423 Weimar</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Sonstiges</li>    </ul>  </li>", "bodytext": "<p class=\"bodytext\"> Eine Infoveranstaltung zum n\u00e4chsten Kurs MINT-Br\u00fccke findet am 18.01.2017 um 14:00 Uhr im Raum 505, Coudraystr. 7, 99423 Weimar statt!\r</p><p class=\"bodytext\">Anmeldung vorab unter: mint.bruecke[at]bionet.net\r</p><p class=\"bodytext\"><br>Die Qualifizierungsma\u00dfnahme richtet sich an Akademikern/innen mit Migrationsgeschichte und einem im Ausland erworbenen Hochschulabschluss in den Bereichen:<br>- Mathematik, Ingenieurwesen, Naturwissenschaften und Technik (MINT-Bereiche)<br>- Geistes-, Kultur- und Gesellschaftswissenschaften.<br>Es werden allgemein berufsfachliche Module, Soft Skills aber auch die Fachsprache trainiert.\r</p><p class=\"bodytext\">Zugangsvoraussetzung:<br>- Migrationsgeschichte<br>- ein nicht in Deutschland erworbener akademischer Abschluss<br>- gute Deutschkenntnisse (B1)\r</p><p class=\"bodytext\">Anfragen / Bewerbungen:<br>Die Teilnahme ist unabh\u00e4ngig von der Nationalit\u00e4t, vom Alter und der Dauer der Erwerbslosigkeit.\r</p><p class=\"bodytext\">Die Teilnahme erfolgt in Abstimmung mit den zust\u00e4ndigen Bereichen des IQ-Netzwerkes. Bewerbungen k\u00f6nnen \u00fcber die Informations- und Beratungsstellen Anerkennung Th\u00fcringen (IBAT) erfolgen oder direkt bei der KNOTEN WEIMAR GmbH unter folgendem Kontakt:\r</p><p class=\"bodytext\">David Fritzsch<br>Tel.: +49 3643 58-4646<br>E-Mail: mint.bruecke[at]bionet.net\r</p><p class=\"bodytext\"><br>Flyer zum Kurs:<br>www.thueringen.netzwerk-iq.de/iq-qualifizierung/mint-bruecke\r</p><p class=\"bodytext\">Kosten:<br>Die Qualifizierungsma\u00dfnahme wird durch das Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und den Europ\u00e4ischen Sozialfonds gef\u00f6rdert und ist f\u00fcr die Teilnehmer kostenlos.\r</p><p class=\"bodytext\">Abschluss mit Zertifikat:<br>Bei erfolgreichem Abschluss der Ma\u00dfnahme erhalten Sie ein Zertifikat der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar\r</p><p class=\"bodytext\"><br>Weitere Informationen unter:\r</p><p class=\"bodytext\">Bundesnetzwerk Integration durch Qualifizierung (IQ)<br>www.netzwerk-iq.de\r</p><p class=\"bodytext\">IQ Netzwerk Th\u00fcringen<br>www.thueringen.netzwerk-iq.de\r</p><p class=\"bodytext\">KNOTEN WEIMAR Internationale Transferstelle Umwelttechnologien GMBH<br>Institut an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar<br>www.knoten-weimar.de </p>"}, {"weekday": "Do", "day_of_month": "19", "month": "Jan", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e4sentation Master/Diplom Architektur: Brexit-Banker suchen Zuflucht.", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Donnerstag, 19. Januar 2017, 09.00 Uhr          </li><li><strong>Ende:</strong>             Donnerstag, 19. Januar 2017, 18.00 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> Oberlichtsaal</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Projektpr\u00e4sentation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}, {"weekday": "Do", "day_of_month": "19", "month": "Jan", "subtitle": "", "title": "Zwischenrundgang: Bozen, Talkessel", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Donnerstag, 19. Januar 2017, 13.30 Uhr          </li><li><strong>Ende:</strong>             Donnerstag, 08. Dezember 2016, 16.45 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> Hauptgeb\u00e4ude, Raum 002</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Projektpr\u00e4sentation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}, {"weekday": "Do", "day_of_month": "19", "month": "Jan", "subtitle": "zum Thema: \"Development, Implementation and Operation of Integrated Sanitation Systems Based on Material-Flows\"", "title": "Disputation J\u00fcrgen St\u00e4udel", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Donnerstag, 19. Januar 2017, 13.30 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> H\u00f6rsaal 2, Coudraystra\u00dfe 13 A</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Disputation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}, {"weekday": "Fr", "day_of_month": "20", "month": "Jan", "subtitle": "Die Professur Theorie und Geschichte der modernen Architektur an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar veranstaltet am 20. und 21. Januar 2017 eine internationale interdisziplin\u00e4re Tagung unter dem Titel \"Das Diaphane. Architektur und ihre Bildlichkeit\", zu der wir Interessierte herzlich einladen m\u00f6chten.", "title": "Das Diaphane. Architektur und ihre Bildlichkeit", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Freitag, 20. Januar 2017, 16.00 Uhr          </li><li><strong>Ende:</strong>           Samstag, 21. Januar 2017          </li><li><strong>Ort:</strong> Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, Geschwister-Scholl-Stra\u00dfe 8, Oberlichtsaal des Hauptgeb\u00e4udes</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Konferenz/Symposium/Tagung</li>    </ul>  </li>", "bodytext": "<p class=\"bodytext\"> Das Diaphane, das Durchscheinende, ist elementar f\u00fcr die Wahrnehmung des architektonischen Raumes. Im Gegensatz zur Transparenz verunklart, verschleiert, streut das diaphane Material Licht und damit R\u00e4ume \u2014 wie auch den Blick des Betrachters. Zugleich affiziert diese Diffusion den K\u00f6rper des Betrachters. Die diaphane Architektur l\u00e4sst die R\u00e4ume, die K\u00f6rper und die Oberfl\u00e4chen verschmelzen. Grenzen verschwimmen und Texturen werden weich. Das durchschienene Bauteil zieht den Blick auf sich, doch es erschwert, es verhindert gar den Durchblick. Diese Eigenschaften lassen das Diaphane zu einer architektonischen Qualit\u00e4t werden, die auf besondere Weise die Bildlichkeit der Architektur in Frage stellt: Ist das Diaphane ein Beleg f\u00fcr die Architektur als Bild? Oder handelt es sich nur um eine Applikation, ein Attribut der Architektur selbst, also um etwas genuin architektonisches, genuin r\u00e4umliches \u2013 oder ist dies vielleicht gar kein Widerspruch? Kann nicht vielmehr das Bild \u2014 ausgehend von der diaphanen Architektur \u2014 ebenfalls als architektonisch, r\u00e4umlich, auf den K\u00f6rper bezogen gedacht werden?<br>Ziel der Tagung ist es, das Diaphane als einen Aspekt der Bildlichkeit von Architektur zu er\u00f6rtern und umgekehrt \u00fcber das Diaphane die Bildlichkeit (oder Bildhaftigkeit) der Architektur fassbar zu machen und so die Ann\u00e4herung an einen aus der Architektur selbst entwickelten Bildbegriff fortzuschreiben. \r</p><p class=\"bodytext\">Die Vortragenden kommen aus der Architekturtheorie, der Kunstgeschichte, der Medientheorie, der Filmwissenschaft und dem Tanz. \r</p><p class=\"bodytext\">F\u00fcr weitere Informationen zu Programm und Konzeption konsultieren Sie bitte die website www.das-diaphane.de oder wenden Sie sich an Ulrike Kuch unter mailto:diaphan[at]uni-weimar.de</p>"}, {"weekday": "Di", "day_of_month": "24", "month": "Jan", "subtitle": "5. Kernmodul Professur Entwerfen und komplexe Geb\u00e4udelehre", "title": "Final Draft Entr\u00e9e Schloss Belvedere", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Dienstag, 24. Januar 2017, 14.00 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> Hauptgeb\u00e4ude, Raum 108</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Projektpr\u00e4sentation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}, {"weekday": "Di", "day_of_month": "24", "month": "Jan", "subtitle": "Mit einer Ringvorlesungsreihe stellt sich das DFG-Graduiertenkolleg 2227 \u201eIdentit\u00e4t und Erbe\u201c der \u00d6ffentlichkeit vorstellen. Titel des Vortrags von Sybille Frank (Darmstadt) am 24. Januar 2017 ist: \"Critical Heritage Studies und die Sicht der Soziologie auf das Thema\"", "title": "Vortrag von Sybille Frank im Rahmen der Ringvorlesung \u00bbIdentit\u00e4t und Erbe\u00ab", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Dienstag, 24. Januar 2017, 18.30 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, Marienstra\u00dfe 13, H\u00f6rsaal D</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Vortrag/Vortragsreihe</li>    </ul>  </li>", "bodytext": "<p class=\"bodytext\">Das Thema \"Identit\u00e4t und Erbe\" ist in den gegenw\u00e4rtigen Werte- und Orientierungsdebatten besonders aktuell. Fragen \u00fcber den Umgang mit kulturellen Zeugnissen sind durch die gezielte Zerst\u00f6rung des baulichen Erbes im Nahen Osten allgegenw\u00e4rtig. Das interdisziplin\u00e4re Kolleg erforscht Identit\u00e4ts- und Erbekonstruktionen, die auf Bauwerken, historischen Orten und anderen kulturellen \u00dcberlieferungen gr\u00fcnden. Die Einheit von Staat, Geschichte, Volk und kulturellem Erbe ist eine Behauptung, auf die im Prozess der Nationenbildung seit gut 200 Jahren zur\u00fcckgegriffen wird. Heute wird diese wieder vermehrt zur Konstruktion kollektiver Identit\u00e4t(en) bem\u00fcht, und zwar vom Stadtmarketing bis zur Rekonstruktions-Debatte.\r</p><p class=\"bodytext\">Beteiligt sind die F\u00e4cher Architektur, Architekturtheorie, Baugeschichte und Stadtbaugeschichte, Bildende Kunst, Denkmalpflege, Kunst- und Architekturgeschichte, Kultur- und Mediengeschichte, Landschaftsarchitektur, Planungs- und Architektursoziologie, Raumplanung und Raumforschung und\u00a0Stadtplanung.\u2028\u2028\r</p><p class=\"bodytext\">Im <strong>zweiw\u00f6chentlichen</strong> Turnus werden sowohl in <strong>Berlin</strong> als auch in <strong>Weimar</strong> die beteiligten <strong>Hochschullehrer/innen</strong> und <strong>internationale G\u00e4ste</strong> ihr Fachgebiet im Bezug zur Thematik des Kollegs vorstellen.\u200b\r</p><p class=\"bodytext\">\u2014\u2014\u2014\u2014\r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Programm Weimar:</strong><strong>\u2028</strong>\r</p><p class=\"bodytext\">Veranstaltungsort: Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, Marienstr. 13, H\u00f6rsaal D\u2028\r</p><p class=\"bodytext\">Zeit: 18h30</p><ul type=\"disc\"><li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list 36.0pt;\">1.11.2016: Hans-Rudolf Meier, Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, Professur Denkmalpflege und Baugeschichte: \u2028Einf\u00fchrung in die Ringvorlesung und die Ziele des Graduiertenkollegs.</li> <li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list 36.0pt;\">29.11.2016: Max Welch Guerra, Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, Professur Raumplanung und Raumforschung: \u2028Identit\u00e4t und Erbe. Ein gesellschaftswissenschaftlicher Zugang am Beispiel der Topographie der Moderne.</li> <li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list 36.0pt;\">13.12.2016: Winfried Speitkamp, Universit\u00e4t Kassel, Professur f\u00fcr Neuere und Neueste Geschichte: \u2028Identit\u00e4t durch Erbe? Das historische Jubil\u00e4um als Beispiel.</li> <li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list 36.0pt;\">11.1.2017: Ausstellungser\u00f6ffnung \"Erbe, Industrie und Moderne. Das Ruhrgebiet zu Besuch im Bauhaus Weimar.\"\u2028\u00a0Einf\u00fchrung Martin T\u00f6nnes, Regionalverband Ruhr, Essen \u2028(Geschwister-Scholl-Stra\u00dfe 8, Hauptgeb\u00e4ude Bauhaus-Uni Weimar, Foyer).</li> <li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list 36.0pt;\">24.1.2017: Sybille Frank, TU Darmstadt, Professur f\u00fcr Stadt- und Raumsoziologie: \u2028Critical Heritage Studies und die Sicht der Soziologie auf das Thema.</li></ul><p class=\"bodytext\"><strong><br> <strong>Programm Berlin:</strong></strong><strong>\u2028</strong>\r</p><p class=\"bodytext\">Veranstaltungsort: Technische Universit\u00e4t Berlin, H\u00f6rsaal 2013/Hauptgeb\u00e4ude, Str. des 17. Juni 135, 10623 Berlin\u2028\r</p><p class=\"bodytext\">Zeit: 18h30</p><ul type=\"disc\"><li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l1 level1 lfo2; tab-stops: list 36.0pt;\">25.10.2016: Gabi Dolff-Bonek\u00e4mper, Sprecherin des Kollegs, TU Berlin, FG Denkmalpflege: \u2028Identit\u00e4t und Erbe. Konzepte und Modelle.</li> <li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l1 level1 lfo2; tab-stops: list 36.0pt;\">8.11.2016: Etienne Francois\u200b,\u00a0FU\u00a0Berlin, Frankreich-Zentrum: Berlin als Emblem des europ\u00e4ischen 20. Jahrhunderts.</li> <li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l1 level1 lfo2; tab-stops: list 36.0pt;\"><strong>22.11.2016, 19h00: Festliche Auftaktveranstaltung, anschlie\u00dfend Empfang.</strong></li> <li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l1 level1 lfo2; tab-stops: list 36.0pt;\">6.12.2016: Thekla Schulz-Brize, TU Berlin, FG Historische Bauforschung: \u2028Das Erbe der antiken Architektur zwischen Identifikation, Bewahrung und Zerst\u00f6rung.</li> <li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l1 level1 lfo2; tab-stops: list 36.0pt;\">17.1.2017: Stefanie B\u00fcrkle, TU Berlin, FG Bildende Kunst: \u2028MIGRATING SPACES. Identit\u00e4t durch Architektur im Kontext t\u00fcrkischer Remigration.</li> <li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l1 level1 lfo2; tab-stops: list 36.0pt;\">31.1.2017: Susanne Hauser, UdK Berlin, Professur Kunst- und Kulturgeschichte: \u2028Entwurf und Ort. Entwerfen als lokalisierter Prozess.</li> <li style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; color: black; font-style: normal; font-weight: normal; mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-list: l1 level1 lfo2; tab-stops: list 36.0pt;\">14.2.2017: Martina L\u00f6w, TU Berlin, FG Planungs- und Architektursoziologie: \u2028Zukunft und Erbe. Neue Stadtvisionen.</li></ul><p class=\"bodytext\">Die Veranstaltungen stehen\u00a0allen Interessierten offen, der Eintritt ist frei.\r</p><p class=\"bodytext\">Weitere Informationen finden Sie unter\u00a0www.identitaet-und-erbe.org</p>"}, {"weekday": "Mi", "day_of_month": "25", "month": "Jan", "subtitle": "Projektmodul Master Professur Entwerfen und komplexe Geb\u00e4udelehre", "title": "Final draft A new space for Architekt und Campus-Erweiterung Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Mittwoch, 25. Januar 2017, 10.00 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> Hauptgeb\u00e4ude, Raum 108</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Projektpr\u00e4sentation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}, {"weekday": "Di", "day_of_month": "31", "month": "Jan", "subtitle": "Teilt Eure Erfahrungen: Die Bauhaus Research School l\u00e4dt zum 9. Kolloquium Promovierende, Postdocs und Professoren aller Fakult\u00e4ten ein, ihre individuellen Perspektiven auf das Promovieren und die Promotion selbst vorzustellen.", "title": "9. Interdisziplin\u00e4res Doktorandenkolloquium | Share your experience", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Dienstag, 31. Januar 2017, 13.00 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> IKKM, Cranachstra\u00dfe 47, Salon</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Konferenz/Symposium/Tagung</li>    </ul>  </li>", "bodytext": "<p class=\"bodytext\">Wir m\u00f6chten alle Promovierenden und Postdocs ganz herzlich zum 9. interdisziplin\u00e4ren Kolloquium einladen. Das Science Speed Dating bietet gleich zu Beginn eine gute Gelegenheit, Promovierende zu finden, die sich mit \u00e4hnlichen Themen besch\u00e4ftigen oder gleiche Interessen haben.<br>Die Open Space Methode bietet einen offenen disziplinunabh\u00e4ngigen Raum. Es gibt keine Begrenzung und Einschr\u00e4nkung der Themen innerhalb des Rahmens \"Promotion: Projekt-Prozess-Produkt\". Interessenten haben die M\u00f6glichkeit, eigene Fragen zur Diskussion zu stellen und L\u00f6sungsans\u00e4tze gemeinsam mit anderen kreativ zu entwickeln.\r</p><p class=\"bodytext\">\u00a0Anmelden und ggf. Themenvorschl\u00e4ge einreichen bis | 27. Januar 2017<br>research-school[at]uni-weimar.de\r</p><p class=\"bodytext\">Details: https://www.uni-weimar.de/de/universitaet/forschung-und-kunst/wissenschaftlicher-nachwuchs/bauhaus-research-school/veranstaltungen/kolloquien</p>"}, {"weekday": "Do", "day_of_month": "2", "month": "Feb", "subtitle": "Dr. Fritz Barth /  Professur Entwerfen und komplexe Geb\u00e4udelehre", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation Maria Tasserl - Entwurf einer Wallfahrtskirche", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Donnerstag, 02. Februar 2017, 09.00 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> NN</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Projektpr\u00e4sentation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}, {"weekday": "Fr", "day_of_month": "3", "month": "Feb", "subtitle": "zum Thema \"Public Infrastructure Provision Project Development Framework\"", "title": "Disputation Norayr Badasyan", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Freitag, 03. Februar 2017, 10.30 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> Raum 303, Marienstra\u00dfe 7 B</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Disputation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}, {"weekday": "Mo", "day_of_month": "6", "month": "Feb", "subtitle": "Projektmodul Master Professur Entwerfen und komplexe Geb\u00e4udelehre", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation A new space for Architekt und Campus-Erweiterung Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Montag, 06. Februar 2017, 14.00 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> NN</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Projektpr\u00e4sentation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}, {"weekday": "Mo", "day_of_month": "6", "month": "Feb", "subtitle": "5. Kernmodul Professur Entwerfen und komplexe Geb\u00e4udelehre", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation Entr\u00e9e Schloss Belvedere", "maininfo": "<li><strong>Datum:</strong>  Montag, 06. Februar 2017, 14.00 Uhr          </li><li><strong>Ort:</strong> NN</li><li><strong>Art:</strong>  <ul class=\"event-categories\">  <li>Projektpr\u00e4sentation</li>    </ul>  </li>", "bodytext": ""}]