[
{"title": "\u00dcber den Becherrand geschaut: Medienwissenschafts-Studentin Laura J\u00e4hnert gewinnt Designwettbewerb des Studentenwerks", "date": "11. Januar. 2017", "image_src": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/b/6/csm_Becher5_706b62e1c7.jpg", "image_width": "298", "image_height": "148", "teaser_text": "Laura J\u00e4hnert, Bachelor-Studentin der Medienwissenschaft, hat die Jury \u00fcberzeugt: In diesem Jahr werden zehntausende Becher mit ihrem Entwurf produziert und versorgen zuk\u00fcnftig kaffeedurstige G\u00e4ste in den Mensen und Cafeterien an allen ostdeutschen Universit\u00e4ten. Das Studentenwerk Halle hatte im Januar vergangenen Jahres einen Wettbewerb zur Neugestaltung der \u00bbCoffee-to-go\u00ab-Becher ausgeschrieben. ", "image_urls": ["http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/b/6/csm_Becher5_37890a6833.jpg"], "article_body": "<p class=\"bodytext\">Wie kommt man denn aber von Medienwissenschaft zu Produktdesign? \u00dcber den Kaffee \u2013 die Basis eines erfolgreichen Studienalltags. Laura J\u00e4hnert, leidenschaftliche Kaffeetrinkerin mit klaren Designvorstellungen, hat sich kurzerhand Produktdesigner Dominic Dives geschnappt und ihn mit der Umsetzung ihrer Ideen beauftragt. Gemeinsam haben sie den Gewinnerentwurf eingereicht. \r</p><p class=\"bodytext\">Die Idee dahinter sollte vor allem massentauglich sein. Der Claim \u00bbBut first Coffee\u00ab war Laura schon h\u00e4ufiger \u00fcber den Weg gelaufen, allerdings noch nie auf einem Kaffeebecher. Das sollte sich schnell \u00e4ndern: \u00bbDie bisherigen Becher fand ich relativ langweilig. Deswegen habe ich nach einer j\u00fcngeren Optik gesucht, mit der sich viele Studierende an allen beteiligten Hochschulen identifizieren k\u00f6nnen.\u00ab Mit einem Schmunzeln f\u00fcgt sie hinzu: \u00bbH\u00e4tte ich den Becher nur f\u00fcr die Bauhaus-Universit\u00e4t gestaltet, h\u00e4tte sicher etwas anderes drauf stehen m\u00fcssen. Vielleicht ,My coffee is better than your\u2019s\u2018.\u00ab In Leipzig, Halle und Jena gibt es die Becher bereits. In Weimar soll die Einf\u00fchrung im Fr\u00fchjahr 2017 erfolgen.<br><br><strong>Hintergrund:</strong><br>Fur das Design des neuen Bechers war zuvor ein Gestaltungswettbewerb unter den Studierenden der ostdeutschen Hochschulen durchgefu\u0308hrt worden. Die Pappbecher werden ku\u0308nftig nach dem PEFC-Standard fu\u0308r nachhaltige Forstwirtschaft hergestellt. PEFC steht fu\u0308r<em> Programme for Endorsement of Forest Certification Schemes</em> und garantiert, dass das verwendete Papier aus nachhaltiger Forstwirtschaft stammt. Bei der Umstellung handelt es sich um eine gemeinsame Initiative der ostdeutschen Studentenwerke zur Verbesserung der Nachhaltigkeit in den Mensen und Cafebars.\r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Weitere Informationen: </strong>https://www.studentenwerk-halle.de/artikel/article/unsere-neuen-kaffeebecher-sind-ab-ende-november-2017-aus-nachhaltiger-forstwirtschaft/</p>", "images": [{"url": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/b/6/csm_Becher5_37890a6833.jpg", "path": "1b056442a46c17ba65c964764af837e08fb2d79b.jpg", "checksum": "8962ec61c6046d08798edf25a008d9fa"}]},
{"title": "Interdisziplin\u00e4re Forschergruppe erh\u00e4lt F\u00f6rderung f\u00fcr \u00bbDigital Engineering\u00ab im Bauwesen", "date": " 20. Dezember 2016", "image_src": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/1/6/csm_Falcon_C7_3_e4c213a60c.jpg", "image_width": "138", "image_height": "138", "teaser_text": "Mithilfe computergest\u00fctzter Verfahren soll die Planung von Neubau- und Sanierungsma\u00dfnahmen in St\u00e4dten optimiert werden. Das fakult\u00e4ts\u00fcbergreifende Forschungsprojekt der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar setzt an der Schnittstelle zwischen den Ingenieurwissenschaften und der Medieninformatik an.", "image_urls": ["http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/1/6/csm_Falcon_C7_3_7643695203.jpg"], "article_body": "<p class=\"bodytext\"> Finanziert wird das Projekt bis Anfang 2019 aus Mitteln des Freistaates Th\u00fcringen und des Europ\u00e4ischen Sozialfonds (ESF).\r</p><p class=\"bodytext\">Weltweit zieht es immer mehr Menschen in die St\u00e4dte. Insbesondere die Schaffung von zus\u00e4tzlichem Wohnraum stellt St\u00e4dteplaner und Bauwirtschaft dabei vor enorme Herausforderungen, welche durch Verdichtungs- und Umnutzungsprozesse gemeistert werden k\u00f6nnten. Die Bundesregierung reagierte aktuell beispielsweise mit einer Neuregelung im St\u00e4dtebaurecht: Mit der Einf\u00fchrung der Baugebietskategorie \u00bbUrbane Gebiete\u00ab soll die Baut\u00e4tigkeit in Innenstadtlagen vereinfacht werden. <br><br>Die Urbanisierung f\u00fchrt so zu Planungsprozessen, welche unter komplexen Randbedingungen m\u00f6glichst schnelle Umsetzungen erfordern. Durch die konsequente Anwendung von digitalen Methoden will die neu eingerichtete Forschergruppe an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar solche Prozesse unterst\u00fctzen. Projektleiter Prof. Guido Morgenthal, Professur Modellierung und Simulation \u2013 Konstruktion an der Fakult\u00e4t Bauingenieurwesen, erl\u00e4utert die Motivation der Forschergruppe: \u00bbBeim Neubau ebenso wie bei Sanierungen treten Probleme immer dann auf, wenn Planungsgrundlagen l\u00fcckenhaft, Prozesse intransparent oder die Kommunikation der Beteiligten ineffektiv ist.\u00ab Methoden des Digital Engineering k\u00f6nnten hier einen wesentlichen Beitrag zur Optimierung leisten: Durch die automatisierte Erfassung, Speicherung, Auswertung und Visualisierung von Bauwerksdaten k\u00f6nnten insbesondere komplexe Projekte hocheffizient geplant und ausgef\u00fchrt werden. <br><br>Die Weimarer Forscher setzen dabei auf einen interdisziplin\u00e4ren Ansatz und fortschrittliche Technologien wie die drohnengest\u00fctzte Erfassung der Geometrie von Bestandsbauten, die Erkennung von Bauwerkssch\u00e4den mittels automatischer Bildanalyse (Computer Vision), die energetische Bewertung von Geb\u00e4uden mit Hilfe von Thermographie, das sensorbasierte Monitoring von Kennwerten und die konsistente Speicherung aller anfallenden Daten in Building Information Modeling (BIM) sowie deren Visualisierung und Interaktion mit Virtual Reality (VR).<br><br><strong>Referenzobjekt in Weimar<br></strong><br>Betreut durch die Antragsteller Prof. Guido Morgenthal, Prof. Volker Rodehorst und Prof. Conrad V\u00f6lker werden die Forscher neuartige Methoden entwickeln und an einem Referenzobjekt in Weimar erproben. Dazu sollen Daten zur Geometrie sowie zum energetischen und baulichen Zustand eines geeigneten Bestandsgeb\u00e4udes gesammelt und miteinander verkn\u00fcpft werden. <br><br>Ausgangspunkt der Untersuchungen ist eine umfassende Analyse mithilfe unbemannter Flugger\u00e4te (Unmanned Aircraft Systems), welche das Bauwerk autonom abfliegen und zugleich Bild- und Thermographiedaten generieren. Anschlie\u00dfend erzeugen ma\u00dfgeschneiderte Algorithmen dreidimensionale Geb\u00e4ude-, Quartier- und Gel\u00e4ndemodelle, Kartierungen identifizierter Sch\u00e4den sowie energetische Auswertungen. Erstellte dreidimensionale digitale Modelle k\u00f6nnen sp\u00e4ter durch 3D-Druck in physische Modelle \u00fcberf\u00fchrt werden. Durch den Einsatz moderner Sensorik k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich Messdaten physikalischer Gr\u00f6\u00dfen wie z.B. Windanstr\u00f6mungen, Schadstoffkonzentrationen oder der Schallpegel gewonnen und in den Datensatz integriert werden.\r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Kooperationspartner<br></strong><br>Unterst\u00fctzt werden die Weimarer Forscher vom Fachbereich \u00bbSystem Design\u00ab am Institut f\u00fcr Mikroelektronik- und Mechatronik-Systeme GmbH (IMMS), der von Dr. Tino Hutschenreuther geleitet wird. Als An-Institut der TU Ilmenau f\u00fchrt das IMMS Grundlagenforschung sowie wirtschaftsnahe angewandte Forschung und Entwicklung auf dem Gebiet komplexer mechatronischer Systeme und Mikrosysteme, komplexer eingebetteter Systeme, der Mikroelektronik und der industriellen Messtechnik durch.<br>Dar\u00fcber hinaus wird die Forschergruppe \u00fcber die gesamte Projektlaufzeit von einem Industriebeirat begleitet. Damit wird die Einbindung von Th\u00fcringer Unternehmen in das Projekt und ein direkter Wissens- und Technologietransfer von der Forschung in die Industrie gew\u00e4hrleistet.<br>Bei dem Kick-off-Meeting im November wurden zun\u00e4chst intern Aufgabenbereiche abgesteckt und ein geeignetes Referenzobjekt ausgew\u00e4hlt. Schon im Januar wollen die Forscher mit der volldigitalen Erfassung und Analyse des Geb\u00e4udes beginnen.<br><br><strong>Ansprechpartner:<br></strong><br>Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar<br>Professur Modellierung und Simulation \u2013 Konstruktion<br>Prof. Dr. Guido Morgenthal<br>Tel.: +49 (0) 36 43/58 44 17<br>E-Mail: guido.morgenthal[at]uni-weimar.de\r</p><p class=\"bodytext\">\u00a0</p><p class=\"bodytext\">\u00a0</p><p class=\"bodytext\">\u00a0</p><p class=\"bodytext\">\u00a0</p>", "images": [{"url": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/1/6/csm_Falcon_C7_3_7643695203.jpg", "path": "9cfeed9d990e28a253600409aa0448bc7ec1f7d4.jpg", "checksum": "f96ef98d8bbded659aa4b86347cb7503"}]},
{"title": "Ger\u00e4teausstattung erweitert: Professur  Bauchemie und Polymere Werkstoffe weiht Thermoanalyse-Labor ein", "date": " 19. Dezember 2016", "image_src": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/8/8/csm_1_web_d2290b3ccb.jpg", "image_width": "138", "image_height": "138", "teaser_text": "Nach erfolgreicher Antrags- und Beschaffungsphase wurde ein neues Gro\u00dfger\u00e4t an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar in Betrieb genommen: Mithilfe des gekoppelten Thermoanalysesystems soll die Entwicklung und Anwendung neuer, energieeffizienter Baustoffe zuk\u00fcnftig unterst\u00fctzt werden. Gef\u00f6rdert wurde das Ger\u00e4t mit rund 240.000 Euro.", "image_urls": ["http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/8/8/csm_1_web_38bab574b2.jpg"], "article_body": "<p class=\"bodytext\"> Vor dem Hintergrund der Klima- und Nachhaltigkeitsdebatte gewinnt die Erforschung \u00f6kologischer Baustoffe zunehmend an Bedeutung. Das F. A. Finger-Institut f\u00fcr Baustoffkunde (FIB) widmet sich der Thematik auf vielf\u00e4ltige Weise. Ein Forschungsthema von Prof. Dr.-Ing. Dipl.-Chem. Andrea Osburg, Leiterin der Professur Bauchemie und Polymere Werkstoffe, ist die Analyse CO2-armer Bindemittel, welche eine \u00f6kologische Alternative zu traditionellen Zementen im Massenbaustoff Beton darstellen. \r</p><p class=\"bodytext\">Um zuverl\u00e4ssige Prognosen \u00fcber Einsatz und Herstellung alternativer Baustoffe treffen zu k\u00f6nnen, ist eine umfassende Charakterisierung der Materialeigenschaften vonn\u00f6ten. Das gekoppelte Thermoanalysesystem hilft dabei neue Erkenntnisse zu gewinnen. \u00bbDer Einsatz von Thermoanalyseapparaturen in der Materialforschung ist nicht neu\u00ab, wei\u00df Dr.-Ing. Torsten Seiffarth, wissenschaftlicher Mitarbeiter am FIB. Allerdings verf\u00fcgte die Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar seit Jahren \u00fcber kein eigenes Ger\u00e4tesystem, weshalb die Forscher auf externe Standorte ausweichen mussten. \r</p><p class=\"bodytext\">\u00dcberdies bringe das neue Messinstrument einen entscheidenden Vorteil mit sich: \u00bbDas Ger\u00e4t kombiniert die Simultane Thermoanalyse mit\u00a0Massenspektroskopie und Infrarotspektroskopie. Die Ger\u00e4tekonfiguration erm\u00f6glicht damit hochaufl\u00f6sende Messungen von Masse\u00e4nderungen und thermischen Reaktionen diverser organischer und anorganischer Proben bei gleichzeitiger Analyse gasf\u00f6rmiger Reaktionsprodukte. Qualitative und quantitative Untersuchungen bis in den Hochtemperaturbereich (1600 \u00b0C) k\u00f6nnen realisiert werden\u00ab, erl\u00e4utert Seiffarth. \r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Innovative Messtechnik</strong>\r</p><p class=\"bodytext\">Das Messverfahren zeigt auf, wie sich eine Substanz bei Temperatur\u00e4nderung verh\u00e4lt. Dabei wird der zu untersuchende Stoff langsam erhitzt bzw. abgek\u00fchlt. Beim Erhitzen kann ein Stoff von einer festen in eine gasf\u00f6rmige Phase \u00fcbergehen, was wiederum zu einer messbaren Masse\u00e4nderung f\u00fchrt. Bei einer reinen Gewichtsanalyse kommt es dabei h\u00e4ufig zu \u00dcberlagerungseffekten, d.h. es kann nicht eindeutig festgestellt werden, welche Inhaltsstoffe verdampfen. Das gekoppelte Thermoanalysesystem misst erg\u00e4nzend, welche Gase bei einer Temperatur\u00e4nderung austreten. \u00bbDurch die Gasanalyse wird ein zus\u00e4tzliches Qualit\u00e4tskriterium mit einbezogen\u00ab, erkl\u00e4rt Seiffarth. Auf diese Weise wird sichtbar, zu welchem Zeitpunkt bzw. bei welcher Temperatur\u00a0bestimmte Stoffe zu gasf\u00f6rmigen Reaktionsprodukten reagieren. Somit k\u00f6nnten beispielsweise thermoanalytische Vorbehandlungen von Tonen zuk\u00fcnftig optimiert werden.\u00a0 \r</p><p class=\"bodytext\">\u00bbJe komplexer ein Material zusammengesetzt ist, desto schwieriger lassen sich thermische Effekte, wie z.B. die Masse\u00e4nderung, einer bestimmten Reaktion zuordnen, da sich mehrere Effekte \u00fcberlagern k\u00f6nnen. An diesem Punkt setzt das neu angeschaffte gekoppelte Thermoanalysesystem an. Mit dieser Ger\u00e4tekonfiguration ist es m\u00f6glich, einzelne thermische Effekte aufzul\u00f6sen und ganz konkreten Reaktionen zuzuordnen. Daraus kann dann in Kombination mit weiteren Methoden wie der R\u00f6ntgenbeugung die genaue Zusammensetzung einer Substanz ermittelt werden. Mit dem gekoppelten Thermoanalysesystem sind wir nun in der Lage, auch komplexe Substanzen zu analysieren\u00ab, erg\u00e4nzt Seiffarth. \r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Hintergrund <br></strong><br>\u00bbExperimentelle Untersuchungen sind ein wichtiges Instrument f\u00fcr die Generierung von Forschungsergebnissen. Die L\u00f6sung vieler Problemstellungen in der modernen Baustoff- und Materialwissenschaft erfordert eine umfassende Phasenanalyse. F\u00fcr die Durchf\u00fchrung dieser spezifischen Versuche sind komplexe Versuchseinrichtungen notwendig\u00ab, erl\u00e4utert Professorin Osburg. Erste Probemessungen mit dem neuen Ger\u00e4tesystem f\u00fchrten bereits zu neuen Erkenntnissen. Deshalb ist Osburg \u00fcberzeugt: \u00bbDie mithilfe des gekoppelten Thermoanalysesystems angestrebten Entwicklungen von neuen Materialien, welche mit geringerem Energiebedarf und ge\u00e4nderten Rezepturen hergestellt werden, f\u00f6rdern eine nachhaltige Energie- und Ressourcenverwendung.\u00ab \r</p><p class=\"bodytext\">Die Investition bettet sich in das ausgewiesene Forschungsfeld \u00bbMaterial und Konstruktion\u00ab der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar ein. Das vom Freistaat Th\u00fcringen gef\u00f6rderte Vorhaben wurde durch Mittel der Europ\u00e4ischen Union im Rahmen des Europ\u00e4ischen Fonds f\u00fcr regionale Entwicklung (EFRE) kofinanziert.\r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Kontakt:<br></strong><br>Prof. Dr.-Ing. Dipl.-Chem. Andrea Osburg<br>Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar<br>F. A. Finger-Institut f\u00fcr Baustoffkunde (FIB)<br>Professur Bauchemie und Polymere Werkstoffe<br>Tel. +49 (0) 36 43 58/47 13<br>E-Mail: andrea.osburg[at]uni-weimar.de\r</p><p class=\"bodytext\">Dr.-Ing. Torsten Seiffarth<br>Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar<br>F. A. Finger-Institut f\u00fcr Baustoffkunde (FIB)<br>Professur Bauchemie und Polymere Werkstoffe<br>Tel. +49 (0) 36 43 58/47 70<br>E-Mail: torsten.seiffarth[at]uni-weimar.de</p>", "images": [{"url": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/8/8/csm_1_web_38bab574b2.jpg", "path": "3aa7f97b59c592c45151142977238dd0ed657fbc.jpg", "checksum": "01c5b02317e8ad07c2a3beaefb58ec86"}]},
{"title": "INDUSTRIE.ERBE.MODERNE: Route der Industriekultur zu Besuch in Weimar", "date": "06. Januar. 2017", "image_src": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/9/9/csm_161205-RVR-Ausstellung-Plakat_print_f1f98095d2.jpg", "image_width": "298", "image_height": "148", "teaser_text": "Die Wanderausstellung zur Route der Industriekultur des Regionalverbandes Ruhr macht vom 9. Januar bis 9. Februar 2017 Station im Hauptgeb\u00e4ude der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar. ", "image_urls": ["http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/9/9/csm_161205-RVR-Ausstellung-Plakat_print_d5e981097b.jpg"], "article_body": "<p class=\"bodytext\">Insgesamt 20 Informationstafeln informieren in deutscher und englischer Sprache \u00fcber die industrielle Kulturlandschaft der Metropole Ruhr und ihre Entwicklung. Dabei erhalten die G\u00e4ste einen \u00dcberblick \u00fcber die 400 Kilometer lange Route mit den ehemaligen H\u00fcttenwerken, Zechen und Kokereien, Halden und denkmalgesch\u00fctzten Arbeitersiedlungen. Au\u00dferdem zeigen f\u00fcnf Tafeln, wie das industrielle Erbe f\u00fcr Besucherinnen und Besucher erlebbar gemacht wird, unter anderem durch Fahrradkarte und Entdeckerpass. Die Route der Industriekultur ist ein Projekt des Regionalverbandes Ruhr (RVR) und verbindet als touristische Themenstra\u00dfe die wichtigsten und touristisch attraktivsten Industriedenkm\u00e4ler des Ruhrgebiets. \r</p><p class=\"bodytext\">Prof. Hans-Rudolf Meier, Professur Denkmalpflege und Baugeschichte, erl\u00e4utert: \u00bbDie Route der Industriekultur ist ein gelungenes Beispiel f\u00fcr regionale Entwicklungsplanung, die das industrielle Erbe als notwendige kulturelle Grundlage f\u00fcr die Gestaltung von Zukunft begreift. Mit der Ausstellung diskutieren wir aktuelle Fragen kultureller Werte und regionaler Identit\u00e4t im Kontext der Industriedenkmalpflege.\u00ab Diese Themen sind etwa im Zusammenhang mit der \u00bbTopographie der Moderne\u00ab oder dem Th\u00fcringer Themenjahr 2018 \u00bbIndustrialisierung und soziale Bewegungen\u00ab auch f\u00fcr Th\u00fcringen von Interesse. Zwischen Weimar und dem Hohenhof in Hagen, einem Ankerpunkt der Route der Industriekultur, gibt es interessante Beziehungen: Henry van de Velde entwarf in der Ruhrgebiets-Industriestadt f\u00fcr einen Kunstm\u00e4zen ein zeitgleich mit dem Weimarer Hochschulensemble Van de Veldes erbautes Museum und Wohnhaus. \r</p><p class=\"bodytext\">Veranstalter der Weimarer Ausstellung sind das Bauhaus-Institut f\u00fcr Geschichte und Theorie der Architektur und Planung und das gemeinsame DFG-Graduiertenkolleg \u00bbIdentit\u00e4t und Erbe\u00ab der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar und der TU Berlin. \r</p><p class=\"bodytext\">Zur Vernissage am Dienstag, 10. Januar 2017, um 17 Uhr sind Interessierte herzlich eingeladen. \r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Eckdaten zur Ausstellung<br> </strong>9. Januar bis 9. Februar 2017<br> \u00bbINDUSTRIE | ERBE | MODERNE\u00ab<br>Ausstellung zur Route der Industriekultur<br>Hauptgeb\u00e4ude der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar<br> Geschwister-Scholl-Str. 8<br> 99423 Weimar \r</p><p class=\"bodytext\">\u00d6ffnungszeiten: Montag bis Freitag, 9 bis 19 Uhr, Samstag und Sonntag, 9 bis 16 Uhr\r</p><p class=\"bodytext\">Er\u00f6ffnung: 10. Januar 2017, 17 Uhr\u00a0\u00a0\r</p><p class=\"bodytext\">Weitere Informationen zur Route der Industriekultur: www.route-industriekultur.rvr.ruhr</p>", "images": [{"url": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/9/9/csm_161205-RVR-Ausstellung-Plakat_print_d5e981097b.jpg", "path": "07a752996e532c36041a083fb6f32544d28e0ebc.jpg", "checksum": "732fd584d42fcf6ca8d33aa499a2f1fa"}]},
{"title": "Freien Zugang st\u00e4rken: Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar beschlie\u00dft Open-Access-Policy", "date": " 19. Dezember 2016", "image_src": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/5/b/csm_logo_open_access_oj_391f9223df.jpg", "image_width": "138", "image_height": "138", "teaser_text": "Die Gremien der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar haben im Dezember eine Open-Access-Policy verabschiedet. Damit bringen die Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler der Universit\u00e4t zum Ausdruck, dass der freie und ungehinderte Zugang zu wissenschaftlicher Information ein zugleich hohes und unverzichtbares Gut ist.", "image_urls": ["http://www.uni-weimar.de/fileadmin/user/uni/zentrale_einrichtungen/uk_kommunikation/medienservice/Medieninformationen/2016/12/logo_open_access_oj.jpg"], "article_body": "<p class=\"bodytext\">Nachdem in seiner Sitzung am 7. Dezember 2016 der Senat dem Entwurf der Policy zugestimmt hat, wurde diese durch die Universit\u00e4tsleitung nun offiziell best\u00e4tigt. Aus der Sicht des Rektors, Prof. Dr.-Ing. Karl Beucke, stellt die Verabschiedung dieser Policy, die von der Universit\u00e4tsbibliothek in Kooperation mit dem Dezernat Forschung der Bauhaus-Universit\u00e4t erarbeitet wurde, ein deutliches Signal dar. \"Wir wollen\", so Beucke, \"nachdem wir jetzt seit zw\u00f6lf Jahren an der Bauhaus-Universit\u00e4t einen Open-Access-Publikationsserver betreiben, einen neuen Schritt gehen. Wir empfehlen unseren Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern, die M\u00f6glichkeiten dieses Servers in einem st\u00e4rkeren Ma\u00df zu nutzen und die Ergebnisse ihrer Forschung auf diese Weise weltweit frei zug\u00e4nglich machen.\" Die Prorektorin f\u00fcr Forschung und Kunst, Prof. Dr.-Ing. Andrea Osburg, die die Professur f\u00fcr Bauchemie und Polymere Werkstoffe innehat, weist daraufhin, dass dieser Publikationsweg des Open Access bei nationalen und europ\u00e4ischen Forschungsf\u00f6rderern eine immer gr\u00f6\u00dfere Rolle spielt.<br><br>Der Direktor der Universit\u00e4tsbibliothek, Dr. Frank Simon-Ritz, sieht bei diesem Thema auch einen Zusammenhang mit den Umbr\u00fcchen auf dem internationalen Informationsmarkt, der sich seit langem schon mehr und mehr von der Papierwelt in eine digitale Welt transformiert wird. \"Wir sind es gewohnt\", so beschreibt Simon-Ritz die Folgen dieses Transformationsprozesses, \"dass Informationen im Internet sofort und \u00fcberall zur Verf\u00fcgung stehen. Dies sollte im Bereich der Wissenschaft nicht unn\u00f6tig beschr\u00e4nkt sein.\"<br><br><strong>Den Text der Open-Access-Policy finden Sie hier:<br>http://www.uni-weimar.de/fileadmin/user/uni/zentrale_einrichtungen/ub_bibliothek/files/pdf/Open_Access_Policy_final_Dezember_2016-1.pdf<br></strong>\r</p><p class=\"bodytext\"><strong><br>Ansprechpartnerinnen und Ansprechpartner:</strong><br><br>Alexandra Otten<br>Open-Access-Beauftragte der Universit\u00e4tsbibliothek<br>Tel.: 03643 / 582805<br>E-Mail: alexandra.otten@uni-weimar.de<br><br>Dr. Frank Simon-Ritz<br>Direktor der Universit\u00e4tsbibliothek<br>Tel.: 03643 / 582800<br>E-Mail: frank.simon-ritz@uni-weimar.de <br><br>Dr. Kristina Sch\u00f6nherr<br>Dezernentin f\u00fcr Forschung<br>Tel.: 03643 / 582531<br>E-Mail: kristina.sch\u00f6nherr@uni-weimar.de \r</p><p class=\"bodytext\">\u00a0</p><p class=\"bodytext\">\u00a0</p>", "images": [{"url": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/user/uni/zentrale_einrichtungen/uk_kommunikation/medienservice/Medieninformationen/2016/12/logo_open_access_oj.jpg", "path": "4b09279f7a1e2c3200d50bc392f2b10563e2194d.jpg", "checksum": "04a4b8dae269d36dd3cf80e2d30021fc"}]},
{"title": "Buchvorstellung \u00bbKino-Enthusiasmus\u00ab in der Universit\u00e4tsbibliothek Weimar", "date": "10. Januar. 2017", "image_src": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/a/9/csm_DSC_2143_85fca4dccb.jpg", "image_width": "298", "image_height": "148", "teaser_text": "Das Buch \u00bbKino-Enthusiasmus. Die Schenkung Heimo Bachstein\u00ab ist in einer Kooperation der Fakult\u00e4t Medien, der Fakult\u00e4t Kunst und Gestaltung, der Universit\u00e4tsbibliothek und Studierenden der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar entstanden und widmet sich der Sammlung eines Filmliebhabers. Am Mittwoch, 11. Januar 2017, wird das Buch in der Universit\u00e4tsbibliothek Weimar pr\u00e4sentiert.\r\n", "image_urls": ["http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/a/9/csm_DSC_2143_6ca252d877.jpg"], "article_body": "<p class=\"bodytext\"> Heimo Bachstein, Jahrgang 1937, war Sparkassenangestellter und Filmenthusiast. In den 1960er Jahren begann er, Filmplakate und Fotografien zu sammeln, schrieb filmkritische Texte und Vortr\u00e4ge, korrespondierte mit Verleihern, Filmemachern und Festivalleitungen, agierte als Jurymitglied und wurde gelegentlich als Schauspieler besetzt. Im Laufe von f\u00fcnf Jahrzehnten entstand auf diese Weise in seiner Wohnung ein \u201eFilmkunstarchiv\u201c \u2013 so eine von Bachsteins Bezeichnungen \u2013, das kurz vor seinem Tod als Schenkung an die Universit\u00e4tsbibliothek der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar kam.\r</p><p class=\"bodytext\">Das Buch, hervorgegangen aus einem Seminar und verwirklicht mit der Gestalterin Ricarda L\u00f6ser, stellt in Dokumenten und Kommentaren drei Schwerpunkte der Sammlung vor: New American Cinema / Amerikanisches Underground Kino, Experimentalfilm in Deutschland sowie das Kino von Dani\u00e8le Huillet und Jean-Marie Straub.\r</p><p class=\"bodytext\">Am Mittwoch, 11. Januar 2017, 16 Uhr, laden Herausgeber Volker Pantenburg und Herausgeberin Katrin Richter zusammen mit dem LUCIA VERLAG in die IKKM-Lounge in der Universit\u00e4tsbibliothek ein, um gemeinsam die Ver\u00f6ffentlichung des Buchs zu feiern. Musikalisch wird die Veranstaltung von Bosque Magico begleitet mit Ralf Siedhoff an der klassischen Gitarre und Mykyta Sierov an der Oboe. \r</p><p class=\"bodytext\">Das Werk wird im LUCIA VERLAG in Weimar ver\u00f6ffentlicht. Der unabh\u00e4ngige, Non-Profit-Verlag publiziert und vertreibt Arbeiten aus dem studentischen Umfeld der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar. Das Spektrum reicht von regelm\u00e4\u00dfig erscheinenden Magazinen, Abschlussarbeiten \u00fcber Fotob\u00e4nde bis hin zu Geschichten und Illustrationen aus den Bereichen Kunst, Architektur, Mode, Design und Medienkultur.\r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Buchvorstellung \u00bb Kino-Enthusiasmus. Die Schenkung Heimo Bachstein \u00ab</strong><br>Mittwoch, 11. Januar 2017, 16 Uhr <br>IKKM-Lounge, Universit\u00e4tsbibliothek der Bauhaus-Universit\u00e4t<br>Steubenstr. 6, 99423 Weimar</p>", "images": [{"url": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/a/9/csm_DSC_2143_6ca252d877.jpg", "path": "e6bc560a2a7bc062d99fa6056a5897a03ddeda0b.jpg", "checksum": "435677368bef7e8c5f1fe7e47efef948"}]},
{"title": "Veranstaltungsreihe \u00bbWeimarer Kontroversen\u00ab stellt in Berlin die Weimarer Topographie der Moderne vor", "date": " 15. Dezember 2016", "image_src": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/2/c/csm_Topographie_der_Moderne_cedf557866.jpg", "image_width": "138", "image_height": "138", "teaser_text": "Am Freitag, 16. Dezember 2016, um 16.30 Uhr sind die \u00bbWeimarer Kontroversen\u00ab zu Gast in der Th\u00fcringer Landesvertretung in Berlin. Kunsthistoriker, Stadtplaner, Sozialwissenschaftler, Architekten und Politiker stellen das international bedeutende Projekt der Weimarer Topographie der Moderne vor und kommen dazu ins Gespr\u00e4ch.", "image_urls": ["http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/2/c/csm_Topographie_der_Moderne_376f982453.jpg"], "article_body": "<p class=\"bodytext\">\u00bbDas neue Museumsquartier von Weimar soll der nationalen wie internationalen \u00d6ffentlichkeit einen Zugang er\u00f6ffnen, das vielschichtige Erbe der Moderne in ein politisch wie intellektuell glaubw\u00fcrdiges Verh\u00e4ltnis zur Gegenwart zu bringen\u00ab, betont Benjamin-Immanuel Hoff, Chef der Staatskanzlei des Freistaates Th\u00fcringen und Minister f\u00fcr Kultur, Bundes- und Europaangelegenheiten. \u00bbDas Nebeneinander von Bauhaus-Avantgarde, nationalsozialistischem St\u00e4dtebau und steckengebliebener ostdeutscher Moderne kann aufzeigen: Geschichte ist ein offener Prozess, bei dem es immer auch Alternativen gibt.\u00ab\r</p><p class=\"bodytext\">\u00bbDeutsche Geschichte des 20. Jahrhunderts konzentriert sich im Umfeld des Neubaus f\u00fcr das Bauhaus-Museum in Weimar wie in kaum einer anderen Stadt: das Reformprojekt Weimarhallenpark der 1920er-Jahre, stadtplanerische Eingriffe der Nationalsozialisten mit der Anlage des \u00bbGauforums\u00ab ab 1937 und ein Plattenbau als st\u00e4dtebauliche Antwort der DDR in den fr\u00fchen 1970er-Jahren. Mit einem neuen Bauhaus-Museum inmitten dieses mehrfach geschichteten und gebrochenen Ensembles er\u00f6ffnet sich die gro\u00dfartige Chance, das Areal als das Kerngebiet einer Topographie der Moderne in Weimar zu entwickeln\u00ab, erl\u00e4utert der Berliner Stadtplaner und Kurator der Ausstellung \u00bbWeimar. Modellstadt der Moderne?\u00ab Prof. Dr. Harald Bodenschatz. \r</p><p class=\"bodytext\">Bis zum 100-j\u00e4hrigen Gr\u00fcndungsjubil\u00e4um des Staatlichen Bauhauses in Weimar 2019 laden Klassik Stiftung Weimar und Bauhaus-Institut f\u00fcr Geschichte und Theorie der Architektur und Planung an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar zu den \u00bbWeimarer Kontroversen\u00ab ein. Mit einem jeweils j\u00e4hrlich wechselnden Themenschwerpunkt will diese gemeinsame Veranstaltungsreihe in der neu einsetzenden Debatte \u00fcber das Bauhaus wichtige Impulse setzen. Im Fokus der diesj\u00e4hrigen Veranstaltungen steht das Bauhaus als Konstrukt seiner Rezeptionsgeschichte. Die Veranstaltungsreihe wird gef\u00f6rdert durch den Freistaat Th\u00fcringen.\r</p><p class=\"bodytext\">Die Projektvorstellung \u00bbWeimar Topographie der Moderne\u00ab ist eine Veranstaltung im Rahmen der \u00bbWeimarer Kontroversen\u00ab 2016\u20132019 in Zusammenarbeit zwischen der Klassik Stiftung Weimar und dem Bauhaus-Institut f\u00fcr Geschichte und Theorie der Architektur und Planung an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar. \r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Interessierte sind herzlich eingeladen. Der Eintritt ist frei.</strong>\r</p><p class=\"bodytext\">F\u00fcr R\u00fcckfragen stehen Ihnen gern zur Verf\u00fcgung: <br>Claudia Weinreich, Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar:\u00a0claudia.weinreich[at]uni-weimar.de, 03643 -\u00a058 11 73\u00a0 Franz L\u00f6bling, Klassik Stiftung Weimar: franz.loebling[at]klassik-stiftung.de, 03643 \u2013 54 51 13\r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Veranstaltungsdaten<br></strong>\u00bbWeimar. Topographie der Moderne\u00ab<br>Projektvorstellung im Rahmen der\u00a0\u00bbWeimarer Kontroversen\u00ab\u00a0<br>Freitag, 16. Dezember 2016 | 16.30 Uhr \u2013 18.45 Uhr<br>Th\u00fcringer Staatskanzlei | Vertretung des Freistaats Th\u00fcringen beim Bund<br>Mohrenstra\u00dfe 64 | 10117 Berlin\r</p><p class=\"bodytext\">Veranstaltungsflyer</p>", "images": [{"url": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/2/c/csm_Topographie_der_Moderne_376f982453.jpg", "path": "2953622a851e7afdc9b0bfc227e68deaccfdba82.jpg", "checksum": "948ec5b8ecf5e3ebc4afd8c653f16847"}]},
{"title": "Einladung zur Ausstellungser\u00f6ffnung \u00bb108 \u00b7 6 \u00b7 10 Th\u00fcringer Kirchen\u00ab", "date": " 12. Dezember 2016", "image_src": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/2/f/csm_VogelsbergSeitesklaliert_65e1125814.jpg", "image_width": "138", "image_height": "138", "teaser_text": "Architekturstudierende der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar haben im Rahmen des diesj\u00e4hrigen Einf\u00fchrungskurses Ideen f\u00fcr leerstehende Kirchengeb\u00e4ude entwickelt. Vom 13. Dezember 2016 bis 6. Januar 2017 pr\u00e4sentiert eine Ausstellung im Hauptgeb\u00e4ude die studentischen Entw\u00fcrfe.", "image_urls": ["http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/2/f/csm_VogelsbergSeitesklaliert_9f355ccd9e.jpg"], "article_body": "<p class=\"bodytext\">\u00dcber 100 Masterstudierende haben zum Beginn ihres Architekturstudiums an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar leerstehende Kirchengeb\u00e4ude untersucht und Umnutzungsvorschl\u00e4ge f\u00fcr diese erdacht. Entstanden sind 108 konkrete Vorschl\u00e4ge f\u00fcr zehn Th\u00fcringer Kirchen.\u00a0\r</p><p class=\"bodytext\">Prof. J\u00f6rg Springer, Studiengangleiter des Masterstudiengangs Architektur und Professor f\u00fcr Entwerfen und komplexe Geb\u00e4udekunde erl\u00e4utert: \u00bbStudierende erhalten mit dem Kurzentwurf die M\u00f6glichkeit, ihr entwerferisches Handwerkszeug zu sch\u00e4rfen. Zum Ausgangspunkt des diesj\u00e4hrigen Einf\u00fchrungskurses haben wir den Ideenaufruf \u203aSTADTLAND: Kirche \u2013 Querdenker f\u00fcr Th\u00fcringen 2017\u2039 genommen. Mit diesem suchen die IBA Th\u00fcringen und die Evangelische Kirche in Mitteldeutschland Ideen f\u00fcr leerstehende Kirchen.\u00ab\r</p><p class=\"bodytext\">Im Fokus der Betrachtungen stehen Dorfkirchen, die in Folge des gesellschaftlichen Strukturwandels starken Sanierungsr\u00fcckstand aufweisen. Dazu z\u00e4hlen beispielsweise die Neue Peter &amp; Paulskirche in Donndorf (Kyffh\u00e4userkreis), die Dorfkirche Zum heiligen Kreuz in Vorgelsberg (Landkreis S\u00f6mmerda) oder die Dorfkirche in Nahwinden (Ilm-Kreis).\u00a0\r</p><p class=\"bodytext\">Beteiligt am Einf\u00fchrungskurs waren die Professuren Entwerfen und komplexe Geb\u00e4udelehre, Entwerfen und Raumgestaltung, Entwerfen und Wohnungsbau, Grundlagen des Entwerfens, Bauformenlehre sowie Denkmalpflege und Baugeschichte.\r</p><p class=\"bodytext\">Interessierte sind zur Ausstellungser\u00f6ffnung am 13. Dezember 2016, 20 Uhr, herzlich eingeladen.\u00a0\r</p><p class=\"bodytext\"><strong>Eckdaten der Ausstellung</strong>\r</p><p class=\"bodytext\">\u00bb108 \u00b7 6 \u00b7 10 Th\u00fcringer Kirchen. Ergebnisse des Einf\u00fchrungskurses Master Architektur\u00ab<br> 13. Dezember 2016 bis 6. Januar 2017<br> \u00d6ffnungszeiten: Montag bis Freitag, 9-19 Uhr, Samstag/Sonntag, 9-16 Uhr<br>Hauptgeb\u00e4ude der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, 1. OG<br>Geschwister-Scholl-Stra\u00dfe 8, 99423 Weimar<br>Der Eintritt ist frei.\u00a0</p><div><p class=\"bodytext\"><em><br></em></p></div>", "images": [{"url": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/2/f/csm_VogelsbergSeitesklaliert_9f355ccd9e.jpg", "path": "db30dbbe13c445bf00c5cc864b3f0396a1749316.jpg", "checksum": "395bd5a70c95c31567d6cb4af2e61759"}]},
{"title": "Sicherheit und Tragf\u00e4higkeit von Offshore-Windenergieanlagen: Einladung zum Gastvortrag ", "date": "10. Januar. 2017", "image_src": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/d/1/csm_Fotolia_52430002_S_cr-halberg_11b0e742d2.jpg", "image_width": "298", "image_height": "148", "teaser_text": "Im Rahmen der Vortragsreihe einBlick #53 erl\u00e4utert Dr.-Ing. Matthias Bae\u00dfler, Fachbereichsleiter 7.2 Ingenieurbau, von der Bundesanstalt f\u00fcr Materialforschung und -pr\u00fcfung (BAM), aktuelle Untersuchungen zu Tragstrukturen f\u00fcr die Energiewende.", "image_urls": ["http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/d/1/csm_Fotolia_52430002_S_cr-halberg_50d7f37f13.jpg"], "article_body": "<p class=\"bodytext\"> Alle Interessierten l\u00e4dt die Fakult\u00e4t Bauingenieurwesen am 19. Januar um 17 Uhr in die Marienstr. 13, H\u00f6rsaal A ein. Der Eintritt ist frei. \r</p><p class=\"bodytext\">Beim Ausbau der erneuerbaren Energien spielt Wind eine immer wichtigere Rolle. Da auf See der Wind st\u00e4rker und gleichm\u00e4\u00dfiger weht als im Landesinneren, entstehen immer mehr Offshore-Windenergieanlagen (OWEA). Auch in Deutschland boomt die Planung und der Bau von Windparks in Nord- und Ostsee. <br><br>Aus bautechnischer Sicht wird insbesondere bei der Erstellung der Gr\u00fcndung technisches Neuland betreten. Der derzeit bevorzugte Gr\u00fcndungstyp sind Stahlrohrpf\u00e4hle. \u00dcber deren Dimension und Tragf\u00e4higkeit diskutieren Experten durchaus kontrovers: Unterscheiden sie sich doch in gro\u00dfem Ma\u00dfe durch Dimension und Belastung von Pfahlgr\u00fcndungen an Land, so dass Gr\u00fcndungen derzeit bestehender Anlagen daher sowohl unter- wie auch \u00fcberdimensioniert sein k\u00f6nnen. <br><br>Wiederkehrende Belastungen durch Wind, Str\u00f6mung und Wellen beanspruchen nicht nur den Turm mit seiner Gondel am oberen Ende, sondern auch das Tragverhalten der Pfahlgr\u00fcndungen und die Wechselwirkung von Gr\u00fcndung und Baugrund. Aber wie reagiert die Pfahltragf\u00e4higkeit auf die gro\u00dfe Anzahl einwirkender zyklischer Lasten und wie gro\u00df sind die zu erwartenden Tragf\u00e4higkeitszuw\u00e4chse durch Alterungseffekte? Welche alternativen Gr\u00fcndungskonzepte gibt es und welche technische Schwierigkeiten sind hierf\u00fcr zu bedenken? Fragen, die in verschiedenen Forschungsprojekten durch Labor- und Feldversuche und durch Simulationen untersucht werden. Im Rahmen eines Gastvortrages gew\u00e4hrt Dr.-Ing. Matthias Bae\u00dfler Einblick in die aktuelle Debatte um die Sicherheit und Tragf\u00e4higkeit von Offshore-Windenergieanlagen.<br><br><strong>Hintergrund</strong>\r</p><p class=\"bodytext\">Die BAM ist eine Bundesoberbeh\u00f6rde im Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Wirtschaft und Energie (BMWi). F\u00fcr die Pr\u00fcfung und die Bewertung der Zuverl\u00e4ssigkeit, Dauerhaftigkeit und Sicherheit von Bauteilen, Baukonstruktionen und des Baugrundes werden das Kurz- und Langzeitverhalten sowie die zu erwartende Nutzungsdauer bei komplexen und extremen mechanischen Beanspruchungen untersucht. Zur Unterst\u00fctzung der Energiewende forscht die BAM an Tragstrukturen von Windenergieanlagen und Freileitungen. \r</p><p class=\"bodytext\">Mit Beginn des Sommersemesters 2011 startete an der Fakult\u00e4t Bauingenieurwesen der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar erstmalig die Vortragsreihe \u00bbeinBlick\u00ab, welche in unregelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden immer am Donnerstag von 17 bis 18 Uhr in der Marienstra\u00dfe 13 stattfindet. Im Rahmen der Seminare berichten G\u00e4ste aus der ingenieurtechnischen Praxis, um Studierenden, Mitarbeitern und allen Interessierten Projekte aus ihrem Arbeitsleben vorzustellen. <br><br><strong>Vortrag: </strong>einBlick #53 \u2013 Bundesanstalt f\u00fcr Materialforschung und -pr\u00fcfung (BAM)<strong>\u00a0 <br>Zeit: </strong>19. Januar 2017, 17 Uhr <br><strong>Ort: </strong>Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, Fakult\u00e4t Bauingenieurwesen, Marienstra\u00dfe 13, H\u00f6rsaal A, 99423 Weimar</p>", "images": [{"url": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/d/1/csm_Fotolia_52430002_S_cr-halberg_50d7f37f13.jpg", "path": "42b03cb83113da785f6ebb46a8cfd833d06744bd.jpg", "checksum": "05187dd28d3c8362c8f0f45fa441a2f2"}]},
{"title": "ERP-Projekt an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar gestartet", "date": " 14. Dezember 2016", "image_src": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/1/b/csm_FotoK_5078088277.jpg", "image_width": "138", "image_height": "138", "teaser_text": "Bleiben Sie gespannt und machen Sie mit! P\u00fcnktlich zum 1. Dezember 2016 startete an unserer Universit\u00e4t das ERP-Projekt. Zum 1. Januar 2018 soll ein modernes, zukunftsf\u00e4higes ERP-System eingef\u00fchrt werden, welches die verschiedenen, zur Administration von Finanzen und Personal eingesetzten IT-Anwendungen ersetzt.", "image_urls": ["http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/1/b/csm_FotoK_8413404ec0.jpg"], "article_body": "<div></div><div><p class=\"bodytext\"><strong>Dr. Horst Henrici, Kanzler und Leiter des ERP-Projektes der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, beantwortet wichtige Fragen zum Vorhaben:</strong>\r</p>\n<p class=\"bodytext\"><strong>Was ist ein ERP-System?</strong>\r</p>\n<p class=\"bodytext\">ERP steht als Abk\u00fcrzung f\u00fcr Enterprise Resource Planning. Ein ERP-System ist ein IT-System zur bereichs\u00fcbergreifenden Unterst\u00fctzung von Gesch\u00e4ftsprozessen. Es integriert Module f\u00fcr das Finanz- und Rechnungswesen, das Haushaltsmanagement, die Drittmittelverwaltung, die Beschaffung/Materialwirtschaft, die Anlagenwirtschaft, das Personalwesen, das Controlling sowie das Berichtswesen, so dass diese auf eine gemeinsame, konsolidierte Datenbasis zugreifen.\r</p>\n<p class=\"bodytext\"><strong>Warum f\u00fchren wir ein ERP-System ein?</strong>\r</p>\n<p class=\"bodytext\">Ausschlaggebend f\u00fcr den Entschluss aller Th\u00fcringer Hochschulen, gemeinsam ein ERP-System einzuf\u00fchren, war die ab 1. Januar 2010 geforderte kaufm\u00e4nnische Buchf\u00fchrung. Die derzeit in den Dezernaten eingesetzten IT-Produkte gen\u00fcgen nicht vollst\u00e4ndig den damit verbundenen neuen Anforderungen. Eine Pflege und Weiterentwicklung der bisherigen Systeme ist zudem vom Anbieter nicht geplant.\r</p>\n<p class=\"bodytext\">Zus\u00e4tzlich gewinnen \u2013 das m\u00f6gen wir gut finden oder nicht \u2013 unternehmerische Aspekte an Hochschulen an Bedeutung, so haben unsere Drittmittel insbesondere in Forschung und Entwicklung in den letzten Jahren stark zugenommen. Hier sind wir gefordert, revisionssichere Nachweise zu f\u00fchren und abzurechnen. Gleichzeitig werden die vorhandenen Ressourcen im Zuge notwendiger Einsparungen knapper und m\u00fcssen noch effizienter eingesetzt werden. Um diesen Herausforderungen gerecht zu werden, bedarf es einer modernen Verwaltung mit einem ad\u00e4quaten IT-System, welches nicht nur den Gew\u00e4hrleistungsbereich, sondern auch die weitgehend selbst verwalteten Fakult\u00e4ten so unterst\u00fctzt, wie es dort ben\u00f6tigt wird.\r</p>\n<p class=\"bodytext\"><strong>Was \u00e4ndert sich f\u00fcr die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar?</strong>\r</p>\n<p class=\"bodytext\">Am deutlichsten werden die \u00c4nderungen in den Dezernaten Finanzen und Personal sein. Hier werden nicht nur die bisherigen IT-Anwendungen ersetzt. Dadurch, dass wir th\u00fcringenweit einen sogenannten Verbundmaster einf\u00fchren, also damit im Kernsystem abgestimmte Gesch\u00e4ftsprozesse, werden wir im Tagesgesch\u00e4ft unsere Abl\u00e4ufe anpassen, um vom System optimal unterst\u00fctzt zu werden. Das ist so wie beim Kaffeekochen, wenn Sie von der klassischen Kaffeemaschine auf einen Vollautomaten umsteigen. In beiden F\u00e4llen haben Sie am Ende Kaffee im Becher. Die Bedienung ist jedoch eine andere. Daran werden wir uns gew\u00f6hnen. Damit dies gelingt, werden f\u00fcr alle Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die das System nutzen sollen, rechtzeitig Schulungen angeboten.\r</p>\n<p class=\"bodytext\"><strong>Sie sprachen von Einsparungen, mit denen wir umgehen m\u00fcssen. Bringt denn die neue Software eine Entlastung?\u00a0</strong>\r</p>\n<p class=\"bodytext\">Eindeutig. Mit diesem integrierten System vermeiden wir mehrfache Dateneingaben im Gew\u00e4hrleistungsbereich und in den Fakult\u00e4ten. Gleichzeitig soll das System \u00fcber standardisierte Schnittstellen Daten zu angrenzenden IT-Systemen (z.B. f\u00fcr das Facility Management) liefern. D.h., auch hier geht es darum, auf gestiegene Anforderungen nicht reflexartig mit mehr Personal zu reagieren, das wir uns auf Dauer nicht leisten k\u00f6nnen, sondern die Abl\u00e4ufe zu verschlanken und durch eine zeitgem\u00e4\u00dfe IT zu unterst\u00fctzen.\r</p>\n<p class=\"bodytext\"><strong>Was bringt das System f\u00fcr alle Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter gleicherma\u00dfen?</strong>\r</p>\n<p class=\"bodytext\">Wir planen eine Reihe verschiedener Webservices einzuf\u00fchren, die allen zugutekommen, beispielsweise f\u00fcr die Beantragung, Genehmigung und Abrechnung von Dienstreisen, bei der Einstellung und Abrechnung von Hiwis usw. Bleiben Sie gespannt und machen Sie mit!\r</p>\n<p class=\"bodytext\">Weitere Ausk\u00fcnfte zum Projekt erhalten Sie im Intranet unter www.uni-weimar.de/erp-projekt. \r</p>\n<p class=\"bodytext\">Au\u00dferdem steht unsere ERP-Koordinatorin, Frau Dr. Alexander, als direkte Ansprechpartnerin zur Verf\u00fcgung:\r</p>\n<p class=\"bodytext\">Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar<br>Dr. Anne Alexander<br>ERP-Koordinatorin<br>Tel.: +49 (0) 36 43 / 58 12 01<br>E-Mail: anne.alexander[at]uni-weimar.de</p></div>", "images": [{"url": "http://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/1/b/csm_FotoK_8413404ec0.jpg", "path": "0c75e429b072b63f2ed5c468bf407cfe12fd74e4.jpg", "checksum": "87499b84b82940bdf46d36e12bff30c0"}]}
]