[{"title": "Zeitloser, 70er Jahre Trenchcoat H&amp;M", "description": "Kaum getragener Trenchcoat von H&amp;M im 70er_style.</br>Ist in sehr gutem Zustand, hat vorne 2 gro\u00dfe Taschen, wird mit 3 Kn\u00f6pfen zugemacht und in der Taille sorgt ein G\u00fcrtel f\u00fcr die perkefte Figur Zwinkern</br></br>Obermaterial ist 65% Wolle und 35% Viscose</br>Innenmaetrial ist 100% Polyester</br></br>Als Gr\u00f6\u00dfe wird 40 angegeben, ich trage aber immer L und bin 1.90m und da passt er perfekt auch in der L\u00e4nge.</br></br>Innen am Schild gibt es auch noch einen Ersatzknopf.</br></br>Neupreis war 75\u20ac </br>H\u00e4tte gerne noch 65\u20ac</br></br>Bei Interesse: kucht87@web.de", "author": "Carina", "date": "Thu, 19 Jan 2017 13:32:18 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "13:32"}, {"title": "DRINGEND Kameramann-/frau f\u00fcr Performance gesucht!", "description": "F\u00fcr eine Performance am 27. 01. suchen wir noch jemanden, der Lust und Zeit hat, uns mit kurzen Filmaufnahmen zu unterst\u00fctzen. Gedreht werden soll auf dem Theaterplatz/Herderplatz/Uni-HG.</br>Aufwand: rund eine Stunde </br>Es wird spa\u00dfig! </br>N\u00e4heres per Mail. </br> </br>mailto:elisabeth.caecilia.seifart@uni-weimar.de", "author": "Elisabeth C\u00e4cilia Seifart", "date": "Thu, 19 Jan 2017 13:10:30 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/3-deckseite-tanz_01.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/3-deckseite-tanz_01.jpg", "path": "c61654e03b64125f7e18ded3b8bb1e240b1f9d49.jpg", "checksum": "01d9e6e3caaa0bb270efdb5879183cbe"}], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "13:10"}, {"title": "LESUNG mit MUSIK heute Abend: vom wuchern im ACC", "description": "\u00abEs geht um Fukushima, Berichterstattung und (mediale) Katastrophen, um Liebe, da geht es dann auch um asymptotische Ann\u00e4herung, wo man crashen wollen w\u00fcrde, es geht um Territorialverhalten und um Imitation, um Bespitzelung, Singen, es geht um den Wald, um Wiese, das Meer, nicht um den Strand, aber das Ufer und das Wasser\u00bb, schreibt der Berliner Lyriker Tim Holland \u00fcber seinen 2016 erschienenen Deb\u00fctband vom wuchern. Dieser besteht aus den beiden Teilen nachdernacht und theorie des waldes, wobei Ersterer als Landkarte, Letzterer als eingelegtes Heft gestaltet wurde.</br></br>Sein Hang zum \u00dcberschreiten gattungsspezifischer Grenzen und die Freude am Experiment zeichnen sich auch in Hollands Arbeiten ab, die bereits in Kunstausstellungen und als Performances zu sehen waren. Seine Texte erschienen in Zeitungen (taz, B.Z.), Zeitschriften (Edit, Greif, Kolik, Poet, STILL) und Anthologien. Nach einer Ausbildung zum Buchh\u00e4ndler studierte Holland am Deutschen Literaturinstitut Leipzig.</br></br>Musikalisch begleitet und erweitert wird der Abend vom vielfach ausgezeichneten Klarinettisten Moritz Schneidewendt, der bereits in verschiedenen namhaften Orchestern spielte; zuletzt als Soloklarinettist der Musikalischen Kom\u00f6die/Oper Leipzig.</br></br>Moderation: Peter Neumann.</br></br>Veranstaltung in Kooperation mit der unabh\u00e4ngigen Lesereihe In guter Nachbarschaft</br></br></br>Donnerstag, 19. Januar 2017, 20:00 Uhr,</br>Eintritt: 2 \u20ac | erm.: 1 \u20ac", "author": "ACC Galerie Weimar", "date": "Thu, 19 Jan 2017 12:48:38 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4611v0-orig_03.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4611v0-orig_03.jpg", "path": "05d47128e5c629314ee1e86efcc7d7453f23e29f.jpg", "checksum": "e77664ef69d23b14bb3161ab118ee332"}], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "12:48"}, {"title": "Morgen Abend: \u00d6konomie der Aufmerksamkeit - ein Vortrag", "description": "Georg Franck, Wien</br></br>\u00abDie Aufmerksamkeit anderer Menschen ist die unwiderstehlichste aller Drogen \u2026 Darum steht der Ruhm \u00fcber der Macht, darum verblasst der Reichtum neben der Prominenz\u00bb, schreibt der Architekt, Stadtplaner, Softwareentwickler und Philosoph Georg Franck in seinem Buch \u00d6konomie der Aufmerksamkeit \u00fcber das begehrteste Gut in der Informationsgesellschaft.</br></br>\u00abWenn sich immer mehr Menschen die Insignien materiellen Reichtums leisten k\u00f6nnen, dann muss sich der Distinktionswille nach Attributen umsehen, die selektiver sind als hohes Geldeinkommen.\u00bb Aufmerksamkeit habe demnach das Potenzial, mit dem Geld als W\u00e4hrungsform in der postmateriellen Gesellschaft zu konkurrieren. Im Internet, wo sich ein einheitliches System zur Monetarisierung von Informationen und Aufmerksamkeit bislang nicht durchsetzen konnte, kann man davon bereits einen kleinen Vorgeschmack bekommen.</br></br>\u00abDer Kapitalismus der Aufmerksamkeit tr\u00e4gt zweifellos n\u00e4rrische Z\u00fcge. Nur geh\u00f6rt es zur Kom\u00f6die, dass die Narretei sehr ernst genommen wird.\u00bb</br></br>Freitag, 20. Januar 2017, 20:00 Uhr, ACC Galerie</br>Eintritt: 3 \u20ac | erm. 2 \u20ac | Tafelpass 1 \u20ac", "author": "ACC Galerie Weimar", "date": "Thu, 19 Jan 2017 12:35:38 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4607v0-orig_01.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4607v0-orig_01.jpg", "path": "9cadd1e2db7671c40d84c244c6d74da26068c9f5.jpg", "checksum": "07f41576d816d63e030d50822e8c3dcd"}], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "12:35"}, {"title": "Morgen: Kuratorenf\u00fchrung und thematische Ann\u00e4herung im ACC", "description": "Ann-Kathrin Rudorf, Berlin</br></br>Die Ausstellungs-Co-Kuratorin Ann-Kathrin Rudorf spricht \u00fcber Ideen, Motive, K\u00fcnstler und Werke der Schau. Als freie Kunstmanagerin und Kuratorin befasst sich die Wahlberlinerin kritisch mit gesellschaftspolitischen Fragestellungen, mit Zeitgeist und System, die unsere Gesellschaft pr\u00e4gen, und mit der Reflexion der Zukunft von intermedi\u00e4ren Strukturen, (Kunst)Produktion, Arbeitsbedingungen und Lebensweisen.</br></br>Ann-Kathrin Rudorf hat an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, der Chung-Ang University Seoul und am University College for the Creative Arts Farnham studiert. Ihre Masterarbeit \u00fcber die Geschichte der Kunstvereine und ihre gesellschaftliche Relevanz f\u00fcr ein demokratisches Gemeinwesen hat sie am Institut f\u00fcr Kunst im Kontext an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin geschrieben.</br></br>Nach T\u00e4tigkeiten f\u00fcr die Galerie EIGEN\u2009+\u2009ART Leipzig/Berlin und das ACC, wo sie 2007 als FSJlerin ihre kuratorische Arbeit begann, arbeitet sie derzeit an einem Projekt \u00fcber den M\u00f6glichkeitssinn (Robert Musil) und managt das Internationale Atelierprogramm von ACC und Stadt Weimar.</br></br>Freitag, 20. Januar 2017, 19:00 Uhr,</br>Eintritt: frei!", "author": "ACC Galerie Weimar", "date": "Thu, 19 Jan 2017 12:25:11 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4616v0-orig_03.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4616v0-orig_03.jpg", "path": "29680453aebf8e85dc5cf25002a291db00fbe184.jpg", "checksum": "2c4f865859ca680f5a863e792a246555"}], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "12:25"}, {"title": "M\u00e4ppchen gefunden", "description": "Hallo,</br>Dienstag nachmittag (ca 16:00 Uhr) hat eine weibliche Person auf der Stra\u00dfe (Marienstra\u00dfe) ihr M\u00e4ppchen verloren.</br>Es ist blau-wei\u00df gestreift und mit einem lederband verbunden.</br>Einfach bei mir melden :)</br>mailto: herzog.ch20@gmail.com", "author": "Christine", "date": "Thu, 19 Jan 2017 12:01:45 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/20170118_185633.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/20170118_185633.jpg", "path": "e52a2814a1249c20722115488bae7f5072409be5.jpg", "checksum": "b6dfa3697ed1ddb38b15f5ce5e3490a1"}], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "12:01"}, {"title": "Hat irgendwer ein altes Tastenhandy \u00fcbrig? :)", "description": "Men smartphone ist weg und ich habe jetzt keine Lust mehr auf ein neues. Hat jemand ein altes tastenhandy (telefonieren und SMS) \u00fcbrig? Ich w\u00fcrde mich riesig freuen und es gerne irgendwo abholen kommen. LG Felix :)", "author": "Felix Jonathan Luca Joosten", "date": "Thu, 19 Jan 2017 11:48:14 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/handy.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/handy.jpg", "path": "5411f243af7c21c5b0994853382081dab403ea4e.jpg", "checksum": "0570e71c44a055bc848723f497d2bdb8"}], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "11:48"}, {"title": "TOMORROW: Big Latin/Reggaeton Party @ C.Keller", "description": "Friday-20-01-2017</br></br>open doors: 9 pm</br>party: 10.30 pm</br></br>Reggaeton, Latin Dance Pop and more</br>between Nossa, Gasolina and Macarena</br></br>featuring tunes by Daddy Yankee, Pitbull, Don Omar, Hector 'El Father', Ricky Martin, Shakira ...</br></br>BAILATONI #38", "author": "Bryan Mills", "date": "Thu, 19 Jan 2017 11:37:34 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/plakat_200117.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/plakat_200117.jpg", "path": "233e41c2545c0e1ee718b5aef6a38461800cf84a.jpg", "checksum": "eb11ae71c432e772d6718591225d0291"}], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "11:37"}, {"title": "BACKUP PRE.PARTY // EXHIBITION", "description": "BACKUP PRE.PARTY // EXHIBITION</br> </br>https://www.facebook.com/events/381973445470507</br> </br>-----</br> </br>AUSSTELLUNG + PARTY</br> </br>AUSSTELLUNG / 19 Uhr</br>Raumkonjunktur - Expanded Cinema</br>Ghost in the Machine</br> </br>PARTY / 23 Uhr</br>LIVE Peter Kirn</br>DJs Gazelle Horn // 3ZOO // Radio Taka Tuka</br>VJs TOBE und Enzo</br> </br>Bis 21 Uhr Eintritt frei // ab 21 Uhr 7\u20ac</br> </br>----------------</br> </br>Liebe Leute,</br>das backup Kurzfilmfestival feiert seinen Einstand im Jahr 2017. Lasst euch von zahlreichen Installationen, Performances und Projektionen beeindrucken und s\u00e4mtliche Synapsen zu feinen Kl\u00e4ngen durch die Nacht spazieren!</br> </br>----------------</br> </br>AUSSTELLUNG</br>ab 19:00 Uhr kollektive Ausstellung</br>Zwei Kurse des Studienganges Medienkunst pr\u00e4sentieren ihre Arbeiten des Wintersemesters. </br>Im ersten Teil bespielt das Kollektiv \u201eRaumkonjunktur - Expanded Cinema\u201c die Nischen und W\u00e4nde vom Gaswerk mit Installationen, Performances und Projektionen.</br>Im zweiten Teil treten die Teilnehmer des Kurses \u201eGhost in the Machine\u201c mit ihrer Live-Elektronik im Amphitheater-Floor auf.</br>Ab 20 Uhr wird das Weimarer Duo LYAR einige seiner Songs live performen und die Nacht geb\u00fchrend er\u00f6ffnen. </br>Allen, die sich Sorgen um ihr Abendessen machen, sei gesagt, dass wir auch Snacks f\u00fcr euch anbieten.</br> </br>PARTY</br>ab 23:00 Uhr Pre.Party</br>Der Jenaer DJ und Resident des Kassablanca, 3ZOO, er\u00f6ffnet den Floor mit seinen Platten zu schr\u00e4gen Beats.</br>Gastdozent Peter Kirn schlie\u00dft mit einem Live-Set samt satter Technokl\u00e4nge an.</br>Der Mainfloor wird letztendlich vom Leipziger DJ Gazelle Horn, in Weimar auch bekannt unter dem Pseudonym Free-Kee, gerockt.</br>Visuals arrangieren TOBE und Enzo mit einer Videomapping Installation.</br>Im Amphitheater versorgt euch das DJ Kollektiv Radio Taka Tuka \u00fcber den Abend mit chilligen, housigen und funkigen Beats. Dabei sind 3 Djs aus Leipzig, Berlin und Freiburg: Egon Passavant, Gulliver Spinaci und Hatschi Hal F Koma.</br> </br>-----</br> </br>Mitgestalter des Events sind:</br> </br>Raumkonjunktur - Expanded Cinema</br>Projektionen, Installationen, Performances, betreut von Vaclav-Karel Harsa </br>Konrad Behr, Volker Biallowons, Doreen Dahm, Christina Kittell, Dominik Janz, Philipp Klose, Anna Pfannstiel, Michael Sahl, Minh Dieu Pham, Severin Schenkel, Eduard Hense, C.badjan Schau, Sandra Reyes.</br> </br>Ghost in the Machine </br>Live-Elektronik, betreut von Peter Kirn</br>Julius Baars, Amy Jean Barnett, Brian Bixby, Patrick Saad, Philipp Schmalfu\u00df.</br> </br>Das Club-Team bckp des backup_festivals 2017 </br>Organisator*innen des Events, betreut von Florian Froger</br>Florian F\u00fcger, Jeanne Louisa Hermel, Runel Hermiz, Albert L\u00f6\u00dfner, Laura Muske, Felix Preu\u00dfger, Eric Riebe, Tobias Rolf, Laurent Ruf, Matthias Schneider, Tobias Stark, Josephine Tiede, Christian Wolf, Florian Zeyn.</br> </br>-----", "author": "Florian Froger", "date": "Thu, 19 Jan 2017 11:31:18 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/draft_003_animated_01.gif"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/draft_003_animated_01.gif", "path": "0b6713168e98ee750ec93ba239c443fbd5500d59.jpg", "checksum": "07689f9b0f3408ce8c07cc481a117d6f"}], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "11:31"}, {"title": "THE HAPPY FILM", "description": "Der \u00f6sterreichische Designer Stefan Sagmeister hat es gut. Er lebt in seiner Traumstadt New York und gestaltet sehr erfolgreich Album-Cover f\u00fcr die Rolling Stones, Jay-Z und die Talking Heads. Aber in seinem Kopf geistert die Frage herum, ob das wirklich alles ist. Er entschlie\u00dft sich dazu, ein Design-Projekt aus sich selbst zu machen. Kann er seine Pers\u00f6nlichkeit umgestalten und so ein besserer Mensch werden? Kann er durch \u00dcbung lernen, gl\u00fccklich zu sein?</br></br>USA 2016, 93 min, OmU</br>R: Stefan Sagmeister, Ben Nabors, Hillman Curtis, D: Stefan Sagmeister, Jessica Walsh, Sheenah Hankin, Pak Merta Ada </br></br></br>Vorstellungen:  19. - 21.01. jeweils 17.00 Uhr</br>im Kino mon ami</br>Eintritt: erm\u00e4\u00dfigt 5,- / normal 6,-", "author": "Kino mon ami Weimar", "date": "Thu, 19 Jan 2017 11:04:25 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/the_happy_film_wasserspritzer.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/the_happy_film_wasserspritzer.jpg", "path": "d1a0f22c1074129fae8577f872dabf48a2b7d7c5.jpg", "checksum": "071029a48761dd0698297d7a7149c57c"}], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "11:04"}, {"title": "IKEA-K\u00fcchenschr\u00e4nke und Arbeitsplatte abzugeben", "description": "Details sind hier zu finden: </br>https://www.ebay-kleinanzeigen.de/s-anzeige/ikea-kuechenschraenke-und-arbeitsplatte-auch-einzeln-/587078188-86-3763", "author": "Andrea", "date": "Thu, 19 Jan 2017 09:55:15 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/20170119_094452.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/20170119_094452.jpg", "path": "03e9a05a6a13266491f6818adc898231382fbd71.jpg", "checksum": "f4de8037584ea98f3e61590f06adcb51"}], "german_date": "19. Januar 2017", "time": "09:55"}, {"title": "Fahrrad an der Sternbr\u00fccke geklaut!", "description": "Heute (18.01.17) zwischen 19.45 und 21.15 Uhr wurde mir mein Fahrrad, das seit 9 Jahren mein treuer Begleiter war, an der Sternbr\u00fccke geklaut! Es ist ein schwarzes Damenrad von Rabeneick, mit Korb auf dem Gep\u00e4cktr\u00e4ger, Fahrradst\u00e4nder, Licht vorne und hinten und einem gro\u00dfen Rabeneick Light Schriftzug auf der Querstange (siehe Foto). Wer irgendwas sieht, gibt bitte Bescheid! Finderlohn gibt es auch. Danke!</br>philine.zebralla [at] uni-weimar.de", "author": "Philine Zebralla", "date": "Wed, 18 Jan 2017 23:06:23 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/img_8050__3_.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/img_8050__3_.jpg", "path": "53a8f7add89e31d0fbe00145c3f1adfc412bc435.jpg", "checksum": "87160194c0e62794121885a3cd6bd76b"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "23:06"}, {"title": "BOOKS FOR SALE", "description": "Friedrich H\u00f6lderlin - Poems and Fragments \u2013 translated by Michael Hamburger</br>Penelope Deutscher - How to read Derrida</br>Fedric Jameson \u2013 Postmodernism or, the cultural logic of late capitalism</br>David McLellan \u2013 Karl Marx selected writings</br>Euclid\u2019s Elements \u2013 The Thomas L. Heath Translation</br>Gut and Psychology Syndrome \u2013 Cr. Natasha Campbell McBride MD</br>Paul J. Cohen - Set Theory and the Continuum Hypothesis </br>Terence Hawkes - Structuralism and Semiotics </br>David Foster Wallace \u2013 The last interview</br>Werner Hamacher \u2013 PREMISES Essays on Philosophy and Literature from Kant to Celan</br>Douglas R. Hofstadter - G\u00f6del, Escher, Bach: an eternal golden braid</br>Marcel Proust \u2013 In search of lost time Vol.II within a budding grove</br></br>If you are interested contact me at 179 two58six233 or mail", "author": "Natalia Mart\u00ednez", "date": "Wed, 18 Jan 2017 22:16:08 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "22:16"}, {"title": "Vernissage | reuse mixed media | 21.1.2017", "description": "Mario BieRende (Weimar)</br> </br>21. Januar 2017 | 19:00 Uhr</br> </br>Galerie Waidspeicher</br>Michaelisstr. 10</br>99084 Erfurt</br> </br>Ausstellung vom 22.1.-25.2.2017</br></br>http\u00ad://www.AtelierBieRende.de/Aktuell1.html", "author": "Test", "date": "Wed, 18 Jan 2017 21:15:52 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/bierende_einladung_web.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/bierende_einladung_web.jpg", "path": "75035ef9dea33c15b0fc6d345f8f38655ad8e9b7.jpg", "checksum": "c48c4e6f68a16d2a6435d11e6cd40ac4"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "21:15"}, {"title": "Salsa Projekt EINS: let's dance it!!!Donnerstag!!!", "description": "We meet tomorrow at Salsa 22.00</br>Motto: ready to dance till the morning.</br>free entrance</br>to bring the friends is welcome</br>see you there;)", "author": "Maria Skivko", "date": "Wed, 18 Jan 2017 19:11:09 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/slide8.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/slide8.jpg", "path": "ee881c95b8c2cd292d995b14e0b1abc6ee00cc00.jpg", "checksum": "b513032926d7c2089ee1fb5752f33a4c"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "19:11"}, {"title": "Ankleidepuppe schwarz 20 \u20ac mit Anfahrt", "description": "Gebe hier eine schwarze Ankleidpuppe mit Holzfu\u00df und Styropork\u00f6rper zum Verkauf frei. Die Puppe hat die Konfektionsgr\u00f6\u00dfe S.</br> </br>Gerne bringe ich das P\u00fcppchen innerhalb von Weimar vorbei.</br> </br>20 \u20ac</br> </br>015774949121", "author": "Bellinda", "date": "Wed, 18 Jan 2017 16:24:09 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "16:24"}, {"title": "Wundersch\u00f6nes lichtdurchflutetes Zimmer T64", "description": "http://www.wg-gesucht.de/wg-zimmer-in-Weimar-Westvorstadt.5914676.html", "author": "Daniel Polovitzer", "date": "Wed, 18 Jan 2017 15:53:44 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "15:53"}, {"title": "Freitag: Kuratorenf\u00fchrung und thematische Ann\u00e4herung im ACC", "description": "Ann-Kathrin Rudorf, Berlin</br></br>Die Ausstellungs-Co-Kuratorin Ann-Kathrin Rudorf spricht \u00fcber Ideen, Motive, K\u00fcnstler und Werke der Schau. Als freie Kunstmanagerin und Kuratorin befasst sich die Wahlberlinerin kritisch mit gesellschaftspolitischen Fragestellungen, mit Zeitgeist und System, die unsere Gesellschaft pr\u00e4gen, und mit der Reflexion der Zukunft von intermedi\u00e4ren Strukturen, (Kunst)Produktion, Arbeitsbedingungen und Lebensweisen.</br></br>Ann-Kathrin Rudorf hat an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, der Chung-Ang University Seoul und am University College for the Creative Arts Farnham studiert. Ihre Masterarbeit \u00fcber die Geschichte der Kunstvereine und ihre gesellschaftliche Relevanz f\u00fcr ein demokratisches Gemeinwesen hat sie am Institut f\u00fcr Kunst im Kontext an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin geschrieben.</br></br>Nach T\u00e4tigkeiten f\u00fcr die Galerie EIGEN\u2009+\u2009ART Leipzig/Berlin und das ACC, wo sie 2007 als FSJlerin ihre kuratorische Arbeit begann, arbeitet sie derzeit an einem Projekt \u00fcber den M\u00f6glichkeitssinn (Robert Musil) und managt das Internationale Atelierprogramm von ACC und Stadt Weimar.</br></br>Freitag, 20. Januar 2017, 19:00 Uhr,</br>Eintritt: frei!", "author": "ACC Galerie Weimar", "date": "Wed, 18 Jan 2017 13:25:28 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4616v0-orig_02.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4616v0-orig_02.jpg", "path": "f8a35eb06a46a011fd38e7abab44ba0a43af91bc.jpg", "checksum": "2c4f865859ca680f5a863e792a246555"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "13:25"}, {"title": "IPID4all: F\u00f6rderung/Funding - apply now (15.02.)!", "description": "The Bauhaus Research School offers three funds for doctoral candidates of the Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar within the context of Welt.Raum.Bauhaus | IPID4all:</br> </br>1) Research and practical trainings abroad</br>2) Conference and exhibition trips abroad</br>3) Translation and proofreading</br> </br>Applications for all three fundings can be submitted until the next closing date: 15 February 2017.</br> </br>http://www.uni-weimar.de/ipid4all</br> </br>********************</br> </br>Im Rahmen von Welt.Raum.Bauhaus | IPID4all k\u00f6nnen sich Promovierende der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar f\u00fcr folgende F\u00f6rderungen bewerben:</br> </br>1) Forschungs- und Praxisaufenthalte im Ausland</br>2) Konferenz- und Ausstellungsaufenthalte im Ausland</br>3) F\u00f6rderung f\u00fcr \u00dcbersetzungsleistungen und Proofreading Services</br> </br>Der n\u00e4chste Stichtag f\u00fcr alle drei F\u00f6rderungen ist der 15. Februar 2017.</br> </br>http://www.uni-weimar.de/ipid4all", "author": "Miriam Benteler", "date": "Wed, 18 Jan 2017 11:51:22 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/logos_bunt_138x138_91.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/logos_bunt_138x138_91.jpg", "path": "4a73ed9703341714005c457d279e6d8191d5c6c9.jpg", "checksum": "a89a2aab2fa8c7dedfa1afa9befda81b"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "11:51"}, {"title": "TODAY (18.1.): MEETING OF Ph.D. WRITING GROUPS", "description": "As start of our newly founded or newly rearranged writing groups, we would like to invite you to an informal meeting on:</br> </br>Wednesday, 18.1., 4 pm</br>Kanzleramt, Belvederer Allee 5, room 007</br> </br>We also welcome those who are interested in joining or forming a writing group. If you know anyone interested, please forward this information him/her! Feel free to bring some cookies :-)</br> </br>The organizers would appreciate a short confirmation:</br>http://www.uni-weimar.de/en/university/research-and-art/young-researchers/weltraumbauhaus/writing-groups/</br> </br>***************************</br> </br>SCHREIBGRUPPENTREFFEN - 18.01.2017</br> </br>Zum Auftakt des neuen Jahres treffen sich die neu gegr\u00fcndeten bzw. sich neu zusammensetzenden (englischsprachigen) Schreibgruppen am:</br> </br>Mittwoch, 18.1., 16.00 Uhr</br>Kanzleramt, Belvederer Allee 5, Raum 007</br> </br>Herzlich eingeladen sind auch alle, die Interesse haben, bei einer Schreibgruppe dabei zu sein oder selbst eine neue zu gr\u00fcnden! Wer mag, kann gern Kekse o.\u00e4. mitbringen. \u00dcber eine kurze R\u00fcckmeldung per Mail w\u00fcrden sich die Organisatorinnen freuen:</br>http://www.uni-weimar.de/de/universitaet/forschung-und-kunst/wissenschaftlicher-nachwuchs/weltraumbauhaus-ipid4all/schreibgruppen/", "author": "Miriam Benteler", "date": "Wed, 18 Jan 2017 11:47:45 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/105-brs-9858_schreibgruppen_05.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/105-brs-9858_schreibgruppen_05.jpg", "path": "f803b48a5896bf56b43bfa2b95cc3cea4a0e50a2.jpg", "checksum": "11b1d881e453e534dd73981ae334454c"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "11:47"}, {"title": "Intercultural PhD Night out (Sushi night)", "description": "Dear PhDs,</br></br>Today I would like to invite you to our event PhD night out Sushi night. We are going to start at 19:00 Uhr at M18, Marienstra\u00dfe 18, 99423 Weimar, Deutschland.</br>Let us enjoy the time together.</br></br>https://www.facebook.com/events/1437511789615440/</br></br>Beside that I would like to remind you about our BRS colloquium. The E-board topics is becoming larger and larger. Please take a look and add your ideas.</br></br>https://padlet.com/e_vittu/pslt4sl25ag9", "author": "Maher Deeb", "date": "Wed, 18 Jan 2017 11:39:59 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/phd.nightout_januar2017_01.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/phd.nightout_januar2017_01.jpg", "path": "4678b8f94063447e3661c30e9ea3f87c0c7b4116.jpg", "checksum": "f0876155f079b7b896960ef3374274e3"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "11:39"}, {"title": "bckp_party", "description": "/ 23 Uhr /</br>LIVE Peter Kirn</br>DJs Gazelle Horn // 3ZOO // Radio Taka Tuka</br>VJs TOBE und Enzo</br></br>PARTY</br>ab 23:00 Uhr Pre.Party</br>Der Jenaer DJ und Resident des Kassablanca, 3ZOO, er\u00f6ffnet den Floor mit seinen Platten zu schr\u00e4gen Beats.</br>Gastdozent Peter Kirn schlie\u00dft mit einem Live-Set samt satter Technokl\u00e4nge an.</br>Der Mainfloor wird letztendlich vom Leipziger DJ Gazelle Horn, in Weimar auch bekannt unter dem Pseudonym Free-Kee, gerockt.</br>Visuals arrangieren TOBE und Enzo mit einer Videomapping Installation.</br>Im Amphitheater versorgt euch das DJ Kollektiv Radio Taka Tuka \u00fcber den Abend mit chilligen, housigen und funkigen Beats. Dabei sind 3 Djs aus Leipzig, Berlin und Freiburg: Egon Passavant, Gulliver Spinaci und Hatschi Hal F Koma.</br></br>https://www.facebook.com/events/381973445470507/", "author": "Florian Froger", "date": "Wed, 18 Jan 2017 10:47:57 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/draft_003_fb_banner_01.png"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/draft_003_fb_banner_01.png", "path": "3a78d0ef60e172bedfc894d4d07d1eb14dbcf001.jpg", "checksum": "efd556c68aa8bb2393125dc06e675139"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "10:47"}, {"title": "Lockenstab / Gl\u00e4tteisen", "description": "Lockenstab von Remington</br>Temperatur stufenlos regelbar</br>10 \u20ac</br></br>Gl\u00e4tteisen von Vidal Sassoon</br>5 Temperatur-Stufen</br>10 \u20ac</br></br>Tel.: Null17Sechs Siebzig6083NullNull", "author": "Wanda Gaertner", "date": "Wed, 18 Jan 2017 10:28:56 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/20170118_095457.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/20170118_095457.jpg", "path": "b2c390b7968322e4816bbe19e40488e2c88a1bb7.jpg", "checksum": "925240271f8046e23e6b5dddeb11bcd6"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "10:28"}, {"title": "Buffalo Stiefeletten Gr. 39", "description": "Braune Stiefeletten aus Kunstleder von Buffalo in Gr\u00f6\u00dfe 39</br>Guter Zustand, Gebrauchsspuren am Absatz</br></br>Preis: 15 Euro VB</br></br>Tel.: Null17Sechs Siebzig6083NullNull", "author": "Wanda Gaertner", "date": "Wed, 18 Jan 2017 10:22:48 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/20170118_095409.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/20170118_095409.jpg", "path": "1dcb241279986f65f753e3a0659b00ffccf3177e.jpg", "checksum": "c73f0bbc9ec37aa98ff0be4e3f111271"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "10:22"}, {"title": "Lexikon der Kunst - Malerei, Architektur, Bildhauerkunst", "description": "12b\u00e4ndiges Lexikon der Kunst</br>Sehr guter Zustand, zum Teil leichte Gebrauchsspuren</br></br>Preis verhandelbar (120 Euro Neupreis)</br></br>Tel.: Null17Sechs Siebzig6083NullNull", "author": "Wanda Gaertner", "date": "Wed, 18 Jan 2017 10:11:36 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/20170118_100232_1_.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/20170118_100232_1_.jpg", "path": "ecd519e1452c2a324c61ea6b719fdf3a3990718b.jpg", "checksum": "6f4a6287ff29e69a11fdcb426923f1b9"}], "german_date": "18. Januar 2017", "time": "10:11"}, {"title": "Pandarama - Das Filmfest der Globalen Zusammenh\u00e4nge", "description": "\u201ePandarama - Das Filmfest der Globalen Zusammenh\u00e4nge\u201c</br>am 27. bis 29. Januar 2017 im Lichthaus Kino Weimar</br></br>mit</br>acht Filmen aus der ganzen Welt,</br>sechs Referierenden</br>und vier Workshops zu verschiedenen Themen</br></br></br>Wir, die WinD-Gruppe Th\u00fcringen, laden zu einem Filmfest ein, das zum Perspektivenwechsel anregen soll. \u201ePandarama\u201c m\u00f6chte den Blick auf globale Themen und Filme lenken, die h\u00e4ufig nicht den Weg in die kommerziellen Massenmedien finden. Um das Filmprogramm wird ein thematisches Rahmenprogramm mit Filmgespr\u00e4chen und sechs Referierenden stattfinden.</br></br>Er\u00f6ffnet wird das Filmfest am Freitag, 27. Januar 2017 unter dem Thema \u201eKultur und Radikalisierung\u201c. Nach einem kurzen Vorfilm zum Thema Perspektivenwechsel, die \u00f6sterreiche Mockumentary \u201eDas Fest des Huhnes\u201c, wird das Filmfest mit \u201eTimbuktu\u201c des mauretanischen Filmemachers Abderrahmane Sissako er\u00f6ffnet. Als Gast ist Dr. Mohammed Khallouk, stellvertretender Vorsitzender des Zentralrats der Muslime in Deutschland, eingeladen und stellt sich in einem Kurzvortrag der Frage \u201ePr\u00e4destiniert der Islam zur Radikalisierung?\u201c</br></br>Der Samstag, 28. Januar 2017 steht unter dem Thema \u201eRassismus und Diskriminierung\u201c, der Sonntag, 29. Januar 2017 unter \u201ePostkolonialismus und Globalisierung\u201c. An diesen Tagen werden Workshops angeboten, bei denen Interessierten die M\u00f6glichkeit haben, sich intensiver mit einem der Themen auseinanderzusetzen.</br></br>Wer sind wir?</br>Die WinD-Gruppe Th\u00fcringen engagiert sich seit 2009 mit entwicklungspolitischen Aktionen und Projekten in Jena, Weimar und Erfurt. Sie ist eine Regionalgruppe des deutschlandweiten WinD-Netzwerks f\u00fcr zur\u00fcckgekehrte internationale Freiwillige. Am \u201ePandarama\u201c-Filmfest sind f\u00fcnf Ehrenamtliche in Kooperation mit den Betreibenden des Lichthaus Kinos beteiligt.</br></br>Wir freuen uns auf Dich/Euch/Sie!</br>Alex, Vanessa, Isa, Nele und Korbi</br></br></br>Wir sind mit unserem Programm und aktuellen Infos zum Filmfest auch auf Facebook unter facebook.com/pandaramafilmfest/</br></br>Eintrittspreise</br>4,- \u20ac (Einzelkarte Sa./So.)</br>6,- \u20ac (Einzelkarte Fr.)</br>10,- \u20ac (Tageskarte Sa./So.), </br>20,- (Festivalkarte, g\u00fcltig f\u00fcr alle Tage und Filme)</br></br>Kartenreservierung per Mail an pandarama@posteo.de", "author": "Korbinian Heinrich Sch\u00fctze", "date": "Tue, 17 Jan 2017 23:01:27 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/plakat-pandarama.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/plakat-pandarama.jpg", "path": "9da7563ea5f07151b4c4c8e9be6b790997813290.jpg", "checksum": "659006bed75045fbe765373ace300938"}], "german_date": "17. Januar 2017", "time": "23:01"}, {"title": "Studieren am EiABC Addis Abeba", "description": "Infoveranstaltung zum EiABC (Ethopian Institute for Architecture, Building Construction and City Development).</br> </br>Agenda:</br>- Vorstellung des EiABC durch (Abebayehu Likessa, Mitarbeiter des International Office am EiABC und Kassa Tadesse, Leiter der Bibliothek am EiABC)</br> </br>- Vorstellung der  Kooperation mit dem EiABC aus sich der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar (Nicole Baron, Mitarbeiterin am Lehrstuhl f\u00fcr Information in der Architektur und Gesch\u00e4ftsleitung des bauhaus.ifex)</br></br>- Vorstellung des von BUW und EiABC gemeinsam betriebenen \u201eEmerging City Lab \u2013 Addis Ababa\u201c (Dr. Christian K\u00e4stner, Leiter des Dezernats f\u00fcr Internationale Beziehungen)</br> </br>Studierende, die sich zum Austausch mit dem EiABC informieren m\u00f6chten sind herzlich willkommen.</br> </br>Termin:</br>Montag, 23. Januar 2017</br>12 bis 14 Uhr</br>Campus.Office, Konferenzraum 002", "author": "Lisa Gulden", "date": "Tue, 17 Jan 2017 17:13:57 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/info_international_02.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/info_international_02.jpg", "path": "7fee708f2794c4b341f2723b4f939558052c163d.jpg", "checksum": "1cf056a5cc19c9e77f25903a1fb43b50"}], "german_date": "17. Januar 2017", "time": "17:13"}, {"title": "Studieren am EiABC Addis Abeba", "description": "Infoveranstaltung zum EiABC (Ethopian Institute for Architecture, Building Construction and City Development).</br> </br>Agenda:</br>- Vorstellung des EiABC durch (Abebayehu Likessa, Mitarbeiter des International Office am EiABC und Kassa Tadesse, Leiter der Bibliothek am EiABC)</br> </br>- Vorstellung der  Kooperation mit dem EiABC aus sich der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar (Nicole Baron, Mitarbeiterin am Lehrstuhl f\u00fcr Information in der Architektur und Gesch\u00e4ftsleitung des bauhaus.ifex)</br></br>- Vorstellung des von BUW und EiABC gemeinsam betriebenen \u201eEmerging City Lab \u2013 Addis Ababa\u201c (Dr. Christian K\u00e4stner, Leiter des Dezernats f\u00fcr Internationale Beziehungen)</br> </br>Studierende, die sich zum Austausch mit dem EiABC informieren m\u00f6chten sind herzlich willkommen.</br> </br>Termin:</br>Montag, 23. Januar 2017</br>12 bis 14 Uhr</br>Campus.Office, Konferenzraum 002", "author": "Lisa Gulden", "date": "Tue, 17 Jan 2017 17:12:51 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/info_international_01.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/info_international_01.jpg", "path": "c93e7a133d04ca15351628d5bdd389d97ea51d20.jpg", "checksum": "1cf056a5cc19c9e77f25903a1fb43b50"}], "german_date": "17. Januar 2017", "time": "17:12"}, {"title": "Studieren am EiABC Addis Abeba", "description": "Infoveranstaltung zum EiABC (Ethopian Institute for Architecture, Building Construction and City Development).</br> </br>Agenda:</br>- Vorstellung des EiABC durch (Abebayehu Likessa, Mitarbeiter des International Office am EiABC und Kassa Tadesse, Leiter der Bibliothek am EiABC)</br> </br>- Vorstellung der  Kooperation mit dem EiABC aus sich der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar (Nicole Baron, Mitarbeiterin am Lehrstuhl f\u00fcr Information in der Architektur und Gesch\u00e4ftsleitung des bauhaus.ifex)</br></br>- Vorstellung des von BUW und EiABC gemeinsam betriebenen \u201eEmerging City Lab \u2013 Addis Ababa\u201c (Dr. Christian K\u00e4stner, Leiter des Dezernats f\u00fcr Internationale Beziehungen)</br> </br>Studierende, die sich zum Austausch mit dem EiABC informieren m\u00f6chten sind herzlich willkommen.</br> </br>Termin:</br>Montag, 23. Januar 2017</br>12 bis 14 Uhr</br>Campus.Office, Konferenzraum 002", "author": "Lisa Gulden", "date": "Tue, 17 Jan 2017 17:10:14 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/info_international.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/info_international.jpg", "path": "23f4d546734ddc25d0d93d8adf8bbc8cc4b6344f.jpg", "checksum": "1cf056a5cc19c9e77f25903a1fb43b50"}], "german_date": "17. Januar 2017", "time": "17:10"}, {"title": "Altbau, 3 Zimmer K\u00fcche Bad / WG Tauglich  ab 01.03.2017", "description": "Hallo Wohnungssuchende,</br></br>Ich biete eine Wohnung im Altbau, 2.OG, ca.55m2, 3 Zimmer,(2er-WG-tauglich), Holzdielenboden, Komplette gepflegte Einbauk\u00fcche, Duschbad/WC.</br></br>Die Wohnung in der Hermann-Abendroth-Stra\u00dfe liegt zentrumsnah, B\u00e4cker, Metzger, Stadtverwaltung, Supermarkt, Kindergarten und andere Einkaufs- und  Servicem\u00f6glichkeiten sind in unmittelbarer Umgebung schnell zu Fuss erreichbar.</br></br>370\u20ac Kalt; 150\u20ac NK</br>2 Warmmieten Kaution</br></br>Interessenten k\u00f6nnen sich telefonisch unter 0163 8579379 oder per Email gg3g@icloud.com melden.</br></br>Besichtigung flexibel nach Absprache. Eine Mieter-Selbstauskunft wird vom Vermieter verlangt.</br></br>Kontakt:</br>G. Gerhardt</br>0163 8579379</br>gg3g@icloud.com", "author": "Nele Claus", "date": "Tue, 17 Jan 2017 16:18:02 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "17. Januar 2017", "time": "16:18"}, {"title": "Wie schreibe ich (m)eine Bachelor/Masterarbeit?_27./28.01.", "description": "Die wissenschaftliche Abschlussarbeit treibt Studierende gelegentlich zur Verzweiflung. Dabei ist das Schreiben von wissenschaftlichen Texten eigentlich einfach, weil es klaren Regeln folgt. Welche das sind, lernen Sie in diesem Workshop kennen. </br></br>Inhalte: _ Themenfindung _ Stoffsammlung: Wie finde ich Material? _ Gliederung: Wie strukturiere ich den Stoff, baue die Argumentation auf und halte mich an einen roten Faden? _ Argumentieren, interpretieren &amp; formulieren _ Wissenschaftliches Arbeiten _ Fu\u00dfnoten, Literaturverzeichnis und Co. _ Zeitmanagement beim Schreiben </br></br>_ Schreibblockaden: Was kann ich tun, wenn ich nichts zu Papier bringe? </br></br>_ Notfallplan: Abgabe in 10 Tagen und noch kein Wort geschrieben? </br></br>Referent: Dr. Matthias Schwarzkopf </br></br>Zeiten: 27. 01. | 16 \u2013 19 Uhr 28. 01. | 10 \u2013 17 Uhr </br></br>Teilnahmegeb\u00fchr: 20 Euro </br></br>Anmeldung unter: www.uni-weimar.de/ careersservice", "author": "Michaela Peisker", "date": "Tue, 17 Jan 2017 14:38:07 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/cover_cdcd88.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/cover_cdcd88.jpg", "path": "a4a62ba9d6c824e4c9af85dd8b9b90e17c60740c.jpg", "checksum": "fc98d272a15bf2087e610d13618575ce"}], "german_date": "17. Januar 2017", "time": "14:38"}, {"title": "IPID4all: F\u00f6rderung/Funding - apply now (15.02.)!", "description": "The Bauhaus Research School offers three funds for doctoral candidates of the Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar within the context of Welt.Raum.Bauhaus | IPID4all:</br> </br>1) Research and practical trainings abroad</br>2) Conference and exhibition trips abroad</br>3) Translation and proofreading</br> </br>Applications for all three fundings can be submitted until the next closing date: 15 February 2017.</br> </br>http://www.uni-weimar.de/ipid4all</br> </br>********************</br> </br>Im Rahmen von Welt.Raum.Bauhaus | IPID4all k\u00f6nnen sich Promovierende der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar f\u00fcr folgende F\u00f6rderungen bewerben:</br> </br>1) Forschungs- und Praxisaufenthalte im Ausland</br>2) Konferenz- und Ausstellungsaufenthalte im Ausland</br>3) F\u00f6rderung f\u00fcr \u00dcbersetzungsleistungen und Proofreading Services</br> </br>Der n\u00e4chste Stichtag f\u00fcr alle drei F\u00f6rderungen ist der 15. Februar 2017.</br> </br>http://www.uni-weimar.de/ipid4all", "author": "Miriam Benteler", "date": "Tue, 17 Jan 2017 13:07:00 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/logos_bunt_138x138_89.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/logos_bunt_138x138_89.jpg", "path": "181053f58568e246ce7bd7a0f41ce608b7ca264b.jpg", "checksum": "a89a2aab2fa8c7dedfa1afa9befda81b"}], "german_date": "17. Januar 2017", "time": "13:07"}, {"title": "Online-Schreib-Challenge und -Coaching f\u00fcr Promovierende!", "description": "Machen Sie mit bei der Schreib-Challenge f\u00fcr promovierende Mitglieder der Bauhaus Research School \u2013 Eine Woche lang jeden Tag schreiben!</br> </br>Vom 23.-27. Januar 2017 bekommen Sie t\u00e4glich von Frau Dr. Wergen, Schreibtrainerin und Coach f\u00fcr Promovierende, eine Schreibaufgabe sowie Tipps zum erfolgreichen Schreiben.</br>Weitere Informationen und Anmeldung unter:</br>http://kurse.coachingzonen-wissenschaft.de/weimar-schreib-challenge-fuer-promovierende/</br> </br>Im Anschluss an die Schreib-Challenge bieten wir f\u00fcr 10 promovierende Mitglieder der Bauhaus Research School den 12-w\u00f6chige online-Coaching-Kurs \u201eProjekt Promotion \u2013 Die Doktorarbeit erfolgreich gestalten\u201c (13. Februar bis 5. Mai 2017) von Frau Dr. Wergen an. Zeitplanung, Fokussierung, Motivation sowie Schreib- und Projektmanagement stehen im Vordergrund des Kurses.</br> </br>Weitere Informationen, auch zu den Bewerbungsmodalit\u00e4ten, unter:</br>http://kurse.coachingzonen-wissenschaft.de/weimar-schreib-challenge-fuer-promovierende/weimar-projekt-promotion/", "author": "Miriam Benteler", "date": "Tue, 17 Jan 2017 13:03:48 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/schreibchallenge_logo_22.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/schreibchallenge_logo_22.jpg", "path": "9b1b69d509b11476756a33d62d611c132b5b0665.jpg", "checksum": "6d3b74ba357543f56e2b56a1ccaba824"}], "german_date": "17. Januar 2017", "time": "13:03"}, {"title": "INVITATION: MEETING OF WRITING GROUPS - 18.01.2017", "description": "As start into the new semester and start of our newly founded or newly rearranged writing groups, we would like to invite you to an informal meeting on:</br> </br>Wednesday, 18.1., 4 pm</br>Kanzleramt, Belvederer Allee 5, room 007</br> </br>We also welcome those who are interested in joining or forming a writing group. If you know anyone interested, please forward this information him/her! Feel free to bring some cookies :-)</br> </br>The organizers would appreciate a short confirmation:</br>http://www.uni-weimar.de/en/university/research-and-art/young-researchers/weltraumbauhaus/writing-groups/</br> </br>***************************</br> </br>SCHREIBGRUPPENTREFFEN - 18.01.2017</br> </br>Zum Auftakt des neuen Jahres treffen sich die neu gegr\u00fcndeten bzw. sich neu zusammensetzenden (englischsprachigen) Schreibgruppen am:</br> </br>Mittwoch, 18.1., 16.00 Uhr</br>Kanzleramt, Belvederer Allee 5, Raum 007</br> </br>Herzlich eingeladen sind auch alle, die Interesse haben, bei einer Schreibgruppe dabei zu sein oder selbst eine neue zu gr\u00fcnden! Wer mag, kann gern Kekse o.\u00e4. mitbringen. \u00dcber eine kurze R\u00fcckmeldung per Mail w\u00fcrden sich die Organisatorinnen freuen:</br>http://www.uni-weimar.de/de/universitaet/forschung-und-kunst/wissenschaftlicher-nachwuchs/weltraumbauhaus-ipid4all/schreibgruppen/", "author": "Miriam Benteler", "date": "Tue, 17 Jan 2017 12:59:49 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/105-brs-9858_schreibgruppen_03.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/105-brs-9858_schreibgruppen_03.jpg", "path": "2a58c25f3c09d7d38ba8bb26fcbf737903827d66.jpg", "checksum": "11b1d881e453e534dd73981ae334454c"}], "german_date": "17. Januar 2017", "time": "12:59"}, {"title": "Wintermantel zu verkaufen", "description": "Ich verkaufe einen Mantel der Marke ONLY in gutem Zustand</br></br>Gr\u00f6\u00dfe: M</br>Farbe: Beige</br>65% Wolle, 30% Acryl, 15% Viskose</br>F\u00fcr nur 20\u20ac</br></br>Phone: 017631501875", "author": "Gast", "date": "Tue, 17 Jan 2017 10:05:00 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/wintermantel_06.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/wintermantel_06.jpg", "path": "2a7fc2d393722300c97762dffd06a56b741995a4.jpg", "checksum": "cc47a9a2d50d08125ce4dd0f9af1416a"}], "german_date": "17. Januar 2017", "time": "10:05"}, {"title": "zum letzten mal: Flammkuchen-VoK\u00fc im Falken!", "description": "Heute die vorl\u00e4ufige Abschiedsrunde...!", "author": "Robert Hofmann", "date": "Mon, 16 Jan 2017 18:23:06 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/flammkuchen1.11.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/flammkuchen1.11.jpg", "path": "43d468977696d48fe63f7d11fe66a5ec9889dd32.jpg", "checksum": "6dea95d0072f27311604b57713a65a0a"}], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "18:23"}, {"title": "Schmuckk\u00e4stchen abzugeben", "description": "vielseitig und mit vielen kleinen Sch\u00fcben und Verstecken f\u00fcr allerlei Kleinigkeiten. Auch ein Spiegel ist dabei und beliebig aufklappbar.</br></br>Die seperate Schminkecke f\u00fcrs Zimmer um sich ungest\u00f6rt zu stylen, ohne das Badezimmer zu besetzen.</br>                                  15 \u20ac</br></br>015774949121</br></br>kann gern vorbeigebracht werden", "author": "Bellinda", "date": "Mon, 16 Jan 2017 16:33:36 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "16:33"}, {"title": "Ankleidepuppe schwarz 20 \u20ac mit Anfahrt", "description": "Gebe hier eine schwarze Ankleidpuppe mit Holzfu\u00df und Styropork\u00f6rper zum Verkauf frei. Die Puppe hat die Konfektionsgr\u00f6\u00dfe S.</br></br>Gerne bringe ich das P\u00fcppchen innerhalb von Weimar vorbei.</br></br>20 \u20ac</br></br>015774949121", "author": "Bellinda", "date": "Mon, 16 Jan 2017 16:19:19 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "16:19"}, {"title": "Gastvortrag am 19.1.: Sicherheit von Windenergieanlagen", "description": "Im Rahmen der Vortragsreihe einBlick #53 erl\u00e4utert Dr.-Ing. Matthias Bae\u00dfler, Fachbereichsleiter 7.2 Ingenieurbau, von der Bundesanstalt f\u00fcr Materialforschung und -pr\u00fcfung (BAM), aktuelle Untersuchungen zu Tragstrukturen f\u00fcr die Energiewende. Alle Interessierten l\u00e4dt die Fakult\u00e4t Bauingenieurwesen am 19. Januar um 17 Uhr in die Marienstr. 13, H\u00f6rsaal A ein. Der Eintritt ist frei. </br></br>Beim Ausbau der erneuerbaren Energien spielt Wind eine immer wichtigere Rolle. Da auf See der Wind st\u00e4rker und gleichm\u00e4\u00dfiger weht als im Landesinneren, entstehen immer mehr Offshore-Windenergieanlagen (OWEA). Auch in Deutschland boomt die Planung und der Bau von Windparks in Nord- und Ostsee. </br></br>Aus bautechnischer Sicht wird insbesondere bei der Erstellung der Gr\u00fcndung technisches Neuland betreten. Der derzeit bevorzugte Gr\u00fcndungstyp sind Stahlrohrpf\u00e4hle. \u00dcber deren Dimension und Tragf\u00e4higkeit diskutieren Experten durchaus kontrovers: Unterscheiden sie sich doch in gro\u00dfem Ma\u00dfe durch Dimension und Belastung von Pfahlgr\u00fcndungen an Land, so dass Gr\u00fcndungen derzeit bestehender Anlagen daher sowohl unter- wie auch \u00fcberdimensioniert sein k\u00f6nnen. </br></br>Wiederkehrende Belastungen durch Wind, Str\u00f6mung und Wellen beanspruchen nicht nur den Turm mit seiner Gondel am oberen Ende, sondern auch das Tragverhalten der Pfahlgr\u00fcndungen und die Wechselwirkung von Gr\u00fcndung und Baugrund. Aber wie reagiert die Pfahltragf\u00e4higkeit auf die gro\u00dfe Anzahl einwirkender zyklischer Lasten und wie gro\u00df sind die zu erwartenden Tragf\u00e4higkeitszuw\u00e4chse durch Alterungseffekte? Welche alternativen Gr\u00fcndungskonzepte gibt es und welche technische Schwierigkeiten sind hierf\u00fcr zu bedenken? Fragen, die in verschiedenen Forschungsprojekten durch Labor- und Feldversuche und durch Simulationen untersucht werden. Im Rahmen eines Gastvortrages gew\u00e4hrt Dr.-Ing. Matthias Bae\u00dfler Einblick in die aktuelle Debatte um die Sicherheit und Tragf\u00e4higkeit von Offshore-Windenergieanlagen.", "author": "Dana H\u00f6ftmann", "date": "Mon, 16 Jan 2017 15:14:11 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/fotolia_52430002_s_cr-halberg.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/fotolia_52430002_s_cr-halberg.jpg", "path": "5dd2356c4cc6cb19b7e1aecde1530a65ffa22df5.jpg", "checksum": "df97b2594fcabf99ec073eaf0d6e08d0"}], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "15:14"}, {"title": "For PhDs/Postdocs: STIBET Assistantships 2017", "description": "Qualified international PhD candidates and PostDocs could be supported by granting them teaching and research assistantships as part of the German Academic Exchange Service\u2019s (DAAD) scholarship and support programme STIBET:</br> </br>- funds as research assistant (wissenschaftliche Hilfskraft)</br>- up to 6 months in 2017</br>- training opportunities</br> </br>The International Office and the Bauhaus Research School are calling for 4 Teaching Assistantships and 3 Research Assistantships for international PhD candidates and PostDocs in 2017.</br> </br>Their supervising professors may apply until until 10 February 2017:</br>www.uni-weimar.de/en/university/research-and-art/young-researchers/scholarships-and-funding/stibet-assistantships/</br> </br>**********************************</br> </br>Besonders qualifizierte internationale Promovierende bzw. Postdocs k\u00f6nnen im Rahmen des Stipendien- und Betreuungsprogramms (STIBET) des DAAD individuell gef\u00f6rdert werden:</br> </br>- F\u00f6rderung als wissenschaftliche Hilfskraft</br>- max. 6 Monate</br>- begleitet durch Qualifizierungsangebote</br> </br>Ausgeschrieben werden f\u00fcr 2017 4 Lehrassistenzen und 3 Forschungsassistenzen f\u00fcr internationale Promovierende und Postdocs der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar.</br> </br>Die Antragstellung erfolgt durch die betreuenden Professorinnen bzw. Professoren, Bewerbungsfrist ist der 10. Februar 2017:</br>https://www.uni-weimar.de/de/universitaet/forschung-und-kunst/wissenschaftlicher-nachwuchs/stipendien-und-foerderung/stibet-assistenzen/", "author": "Meeta Khurana-Wolff", "date": "Mon, 16 Jan 2017 13:13:14 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/stibet-black_kl_03.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/stibet-black_kl_03.jpg", "path": "94912e94a9a4181c793b0dfcdace2b2f195bfcff.jpg", "checksum": "55c09faa628aa0f77063f3398eb57b1f"}], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "13:13"}, {"title": "9th Interdisciplinary Colloquium | 31 January 2017", "description": "This BRS colloquium titled Test your doctoral experience(s) \u201cDoctorate: project-process-product\u201d invites doctoral candidates, Post-Docs and professors of the Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar from the different faculties to share their doctoral experience.</br> </br>Open Space: Topic and method offer an open space without limitation to specific disciplines within the frame of &quot;Doctorate: project-process-product&quot;. You can develop questions and explore solutions creatively with other interested participants.</br> </br>Presentation of the method/support of the slots: Elodie Vittu, Mohamed El-Azzazy &amp; Tareq Hatehet (Doctoral Representatives), Sha Liu &amp; Maher Deeb (International Ph.D. Network)</br> </br>We cordially invite all doctoral candidates and junior researchers to join us at the 9th Interdisciplinary Colloquium. The science speed dating offers a great opportunity to find like-minded people.</br> </br>Venue | Time</br>IKKM, Cranachstra\u00dfe 47, Salon</br>31 January 2017 (Tuesday)</br>1:00 - 5:00 PM</br> </br>Registrations and (if applicable) suggestions for topics: 27 January 2017</br>mailto:research-school[at]uni-weimar.de", "author": "Meeta Khurana-Wolff", "date": "Mon, 16 Jan 2017 13:01:18 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/9thcolloquium_plakat_11.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/9thcolloquium_plakat_11.jpg", "path": "9ba50ba3b1775bd237aeed8079664a2594d17a91.jpg", "checksum": "0b7dbf9dc951cd77e1b9829fd2fcf938"}], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "13:01"}, {"title": "9. Interdisziplin\u00e4res Doktorandenkolloquium | 31. Januar 201", "description": "Eine Promotion ist nicht nur ein Produkt kluger Gedanken, das die Welt der Wissenschaft ver\u00e4ndern will, es steckt mehr dahinter. Unter dem Titel Teile Deine Erfahrung(en): \u201ePromotion: Projekt \u2013 Prozess \u2013 Produkt\u201c l\u00e4dt das 9. Kolloquium Promovierende, Postdocs und Professoren aller Fakult\u00e4ten ein, ihre individuellen Perspektiven auf das Promovieren und die Promotion selbst vorzustellen.</br> </br>Open Space: Thema und Methode bieten einen offenen disziplinunabh\u00e4ngigen Raum. Es gibt keine Begrenzung und Einschr\u00e4nkung der Themen innerhalb des Rahmens &quot;Promotion: Projekt-Prozess-Produkt&quot;. Interessenten haben die M\u00f6glichkeit, eigene Fragen zur Diskussion zu stellen und L\u00f6sungsans\u00e4tze gemeinsam mit anderen kreativ zu entwickeln.</br> </br>Vorstellung der Methode/Begleitung der Slots: Elodie Vittu, Mohamed El-Azzazy &amp; Tareq Hatehet (Promovierendenvertretung), Sha Liu &amp; Maher Deeb (International Ph.D. Network)</br> </br>Wir m\u00f6chten alle Promovierenden und Postdocs ganz herzlich zum 9. Interdisziplin\u00e4ren Kolloquium einladen. Das Science Speed Dating bietet gleich zu Beginn eine gute Gelegenheit, Promovierende zu finden, die sich mit \u00e4hnlichen Themen besch\u00e4ftigen oder gleiche Interessen haben.</br> </br>Ort | Zeit</br>IKKM, Cranachstra\u00dfe 47, Salon</br>31. Januar 2017 (Dienstag)</br>13:00 - 17:00 Uhr</br> </br>Anmelden und ggf. Themenvorschl\u00e4ge einreichen bis | 27. Januar 2017</br>mailto:research-school@uni-weimar.de", "author": "Meeta Khurana-Wolff", "date": "Mon, 16 Jan 2017 12:58:45 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/9thcolloquium_plakat_09.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/9thcolloquium_plakat_09.jpg", "path": "b74866aced52852348127248d1482f57391584ba.jpg", "checksum": "0b7dbf9dc951cd77e1b9829fd2fcf938"}], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "12:58"}, {"title": "Besser kommunizieren: Gespr\u00e4chsf\u00fchrung im Hochschulkontext", "description": "DATUM: 27. - 28.01.2017 | HIT Workshop</br>Christoph Posselt</br></br>Miteinander arbeiten ist selten frei von kleinen oder gro\u00dfen Konflikten. Beim erfolgreichen Umgang mit den Herausforderungen des Arbeitens in Teams erweisen sich das Wissen um eine gelingende Kommunikation und Methoden zur Vermeidung, Eingrenzung oder \u00dcberwindung von Konflikten als \u00e4u\u00dferst wertvoll.</br></br>ANMELDUNG: https://www.hit-thueringen.de/info/unsere-workshops/199/", "author": "Meeta Khurana-Wolff", "date": "Mon, 16 Jan 2017 12:18:10 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/pikto_hit_19.png"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/pikto_hit_19.png", "path": "df40861fff55b59da7c464773943c58af8b598be.jpg", "checksum": "c58f0ae447cde737634c8fbd5e2fe227"}], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "12:18"}, {"title": "INVITATION: MEETING OF WRITING GROUPS - 18.01.2017", "description": "As start into the new semester and start of our newly founded or newly rearranged writing groups, we would like to invite you to an informal meeting on:</br> </br>Wednesday, 18.1., 4 pm</br>Kanzleramt, Belvederer Allee 5, room 007</br> </br>We also welcome those who are interested in joining or forming a writing group. If you know anyone interested, please forward this information him/her! Feel free to bring some cookies :-)</br> </br>The organizers would appreciate a short confirmation:</br>http://www.uni-weimar.de/en/university/research-and-art/young-researchers/weltraumbauhaus/writing-groups/</br> </br>***************************</br> </br>SCHREIBGRUPPENTREFFEN - 18.01.2017</br> </br>Zum Auftakt des neuen Jahres treffen sich die neu gegr\u00fcndeten bzw. sich neu zusammensetzenden (englischsprachigen) Schreibgruppen am:</br> </br>Mittwoch, 18.1., 16.00 Uhr</br>Kanzleramt, Belvederer Allee 5, Raum 007</br> </br>Herzlich eingeladen sind auch alle, die Interesse haben, bei einer Schreibgruppe dabei zu sein oder selbst eine neue zu gr\u00fcnden! Wer mag, kann gern Kekse o.\u00e4. mitbringen. \u00dcber eine kurze R\u00fcckmeldung per Mail w\u00fcrden sich die Organisatorinnen freuen:</br>http://www.uni-weimar.de/de/universitaet/forschung-und-kunst/wissenschaftlicher-nachwuchs/weltraumbauhaus-ipid4all/schreibgruppen/", "author": "Miriam Benteler", "date": "Mon, 16 Jan 2017 11:40:43 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/105-brs-9858_schreibgruppen_01.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/105-brs-9858_schreibgruppen_01.jpg", "path": "3e23f9835d3fbc9705d26aea720ba8a7cf43f8a4.jpg", "checksum": "11b1d881e453e534dd73981ae334454c"}], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "11:40"}, {"title": "Drucker zu verschenken", "description": "Liebe Leute, diese zwei drucker sind zu verschenken. Beide funktionierten, als sie vor ca. zwei jahren abgestellt wurden...</br></br>Bei interesse: </br>druckmich@bauhauseins.de", "author": "BAUHAUSEINS", "date": "Mon, 16 Jan 2017 11:34:35 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "11:34"}, {"title": "Rucksack von DECATHLON zu verkaufen", "description": "Ich verkaufe einen Rucksack Forclaz 40 Air von DECATHLON.</br>Fast wie neu. Nur 1 / 2 Mal benutzt!</br>Daten:</br></br>Gr\u00f6\u00dfe: 40 Liter</br>Farbe: Blau</br>Mit Regenh\u00fclle und Frontzugang zum Hauptfach.</br>Preis: 60\u20ac</br></br>Kontakt unter:   017631501875", "author": "Maria", "date": "Mon, 16 Jan 2017 11:05:53 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "11:05"}, {"title": "IPID4all: F\u00f6rderung/Funding - apply now (15.02.)!", "description": "The Bauhaus Research School offers three funds for doctoral candidates of the Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar within the context of Welt.Raum.Bauhaus | IPID4all:</br> </br>1) Research and practical trainings abroad</br>2) Conference and exhibition trips abroad</br>3) Translation and proofreading</br> </br>Applications for all three fundings can be submitted until the next closing date: 15 February 2017.</br> </br>http://www.uni-weimar.de/ipid4all</br> </br>********************</br> </br>Im Rahmen von Welt.Raum.Bauhaus | IPID4all k\u00f6nnen sich Promovierende der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar f\u00fcr folgende F\u00f6rderungen bewerben:</br> </br>1) Forschungs- und Praxisaufenthalte im Ausland</br>2) Konferenz- und Ausstellungsaufenthalte im Ausland</br>3) F\u00f6rderung f\u00fcr \u00dcbersetzungsleistungen und Proofreading Services</br> </br>Der n\u00e4chste Stichtag f\u00fcr alle drei F\u00f6rderungen ist der 15. Februar 2017.</br> </br>http://www.uni-weimar.de/ipid4all", "author": "Miriam Benteler", "date": "Mon, 16 Jan 2017 10:10:25 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/logos_bunt_138x138_87.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/logos_bunt_138x138_87.jpg", "path": "42a217ca19e8094ef7f7aec7ec44887ebbee44bb.jpg", "checksum": "a89a2aab2fa8c7dedfa1afa9befda81b"}], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "10:10"}, {"title": "Schreib-Challenge und -Coaching f\u00fcr Promovierende!", "description": "Machen Sie mit bei der Schreib-Challenge f\u00fcr promovierende Mitglieder der Bauhaus Research School \u2013 Eine Woche lang jeden Tag schreiben!</br> </br>Vom 23.-27. Januar 2017 bekommen Sie t\u00e4glich von Frau Dr. Wergen, Schreibtrainerin und Coach f\u00fcr Promovierende, eine Schreibaufgabe sowie Tipps zum erfolgreichen Schreiben.</br>Weitere Informationen und Anmeldung unter:</br>http://kurse.coachingzonen-wissenschaft.de/weimar-schreib-challenge-fuer-promovierende/</br> </br>Im Anschluss an die Schreib-Challenge bieten wir f\u00fcr 10 promovierende Mitglieder der Bauhaus Research School den 12-w\u00f6chige online-Coaching-Kurs \u201eProjekt Promotion \u2013 Die Doktorarbeit erfolgreich gestalten\u201c (13. Februar bis 5. Mai 2017) von Frau Dr. Wergen an. Zeitplanung, Fokussierung, Motivation sowie Schreib- und Projektmanagement stehen im Vordergrund des Kurses.</br> </br>Weitere Informationen, auch zu den Bewerbungsmodalit\u00e4ten, unter:</br>http://kurse.coachingzonen-wissenschaft.de/weimar-schreib-challenge-fuer-promovierende/weimar-projekt-promotion/", "author": "Miriam Benteler", "date": "Mon, 16 Jan 2017 10:02:54 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/schreibchallenge_logo_19.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/schreibchallenge_logo_19.jpg", "path": "8a56c6347055b0ae36ada58479262b084543eccc.jpg", "checksum": "6d3b74ba357543f56e2b56a1ccaba824"}], "german_date": "16. Januar 2017", "time": "10:02"}, {"title": "Band sucht Bassist_in! (mit Bilderr\u00e4tsel)", "description": "hey, </br>wir suchen einen netten bassspielenden Menschen der Lust auf ein fetziges(!) Bandprojekt hat. Kannst du mit dem beiliegenden Vinylcovermix was anfangen? Ja? Aber Achtung - Es hat sich ein Fehler eingeschlichen! Finde heraus welcher und sende mir die richtige L\u00f6sung... und mit etwas Gl\u00fcck bist du demn\u00e4chst... Bandmitglied! (Wenn du die L\u00f6sung nicht wei\u00dft und trotzdem Bock auf Band hast, schreibe mir einfach, kein Problem) </br>(Aktuelle Bandmitglieder sind aus dem Gewinnspiel ausgeschlossen)</br>mailto:philipp.rohde@uni-weimar.de", "author": "Philipp Rohde", "date": "Sun, 15 Jan 2017 16:07:04 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/band_quizz.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/band_quizz.jpg", "path": "c2bbe464c133d391a503d3b50f8b7409ad18a6bb.jpg", "checksum": "79b1781807371afbeebe4d6e593a5c15"}], "german_date": "15. Januar 2017", "time": "16:07"}, {"title": "Schreibtischstuhl, Glasvitrine, Schreibtischlampe", "description": "Wegen Umzug abzugeben:</br></br>Stuhl</br>https://www.ebay-kleinanzeigen.de/s-anzeige/bequemer-ikea-schreibtischstuhl/581518414-93-3763</br></br>Glasvitrine</br>https://www.ebay-kleinanzeigen.de/s-anzeige/glasvitrine-80er-jahre-retro/585074760-88-3763</br></br>Lampe</br>https://www.ebay-kleinanzeigen.de/s-anzeige/schreibtischlampe-silber/579497468-82-3763", "author": "Andrea", "date": "Sun, 15 Jan 2017 14:11:40 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "15. Januar 2017", "time": "14:11"}, {"title": "CALL FOR ENTRIES - WINTER WERKSCHAU", "description": "Die Winterwerkschau findet dieses Jahr zum ersten mal statt. Wir geben allen Studierenden der Fakult\u00e4t Kunst &amp; Gestaltung die M\u00f6glichkeit Einblicke in ihr k\u00fcnstlerisches und gestalterisches Schaffen zu geben. Du m\u00f6chtest teilnehmen und dich zur WW2017 pr\u00e4sentieren? Dann schick uns eine E-Mail mit einer Kurzbeschreibung deines Projektes, deinem Namen, Studiengang, Kurs, Ausstellungsraum/Projektraum und einem quadratischen Vorschaubild an:</br></br>anmeldung@winterwerkschau.de</br></br>noch Fragen?</br>dann schau auf unserer website vorbei!</br></br>www.winterwerkschau.de", "author": "Anna Gillian Fletcher", "date": "Sun, 15 Jan 2017 13:31:24 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/logo2_2x-768x768_02.png"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/logo2_2x-768x768_02.png", "path": "7f02b436c5cb2c99c384a55235a225277ec0b500.jpg", "checksum": "50acfe960b84374295ab9f54ea18a651"}], "german_date": "15. Januar 2017", "time": "13:31"}, {"title": "Zimmer 23m\u00b2 Trierer 3 260\u20ac", "description": "-ca. 23m\u00b2, Parkettboden, hohe Decken</br>-von M\u00e4rz bis Anfang Oktober 2017</br>-Warmmiete inkl. allem 260,-\u20ac</br></br>3er-WG in der Trierer-Stra\u00dfe 3, mit gro\u00dfer K\u00fcche, Waschmaschine, Tageslichtbad und kleinem separaten WC</br></br>5min. Fu\u00dfweg zur Uni, 5min. Goetheplatz, 20min. Hauptbahnhof</br></br>Leo geht ins Ausland - komm zu uns und wohn im geilsten Zimmer! Wir, Anna (23) und Martha (25) suchen dich! Gro\u00df, klein, alt, fett, ALL NATIONALITIES, alle Geschlechter, Cloud-Rap, Trap, House, Funk, Disco, Jazz-Liebhaber.. alles erlaubt.</br></br>Bei Interesse melde dich bei mir oder Leo.</br></br></br>Anna: 0163 8478674</br>anna.martha.rupp@uni-weimar.de</br></br>Leo: 0152 04365315</br>leoxmueller@gmail.com", "author": "Anna Martha Rupp", "date": "Sat, 14 Jan 2017 16:15:04 CET", "image_urls": [], "images": [], "german_date": "14. Januar 2017", "time": "16:15"}, {"title": "Vortrag von Georg Franck im ACC", "description": "Zur \u00d6konomie der Aufmerksamkeit</br></br>\u00abDie Aufmerksamkeit anderer Menschen ist die unwiderstehlichste aller Drogen \u2026 Darum steht der Ruhm \u00fcber der Macht, darum verblasst der Reichtum neben der Prominenz\u00bb, schreibt der Architekt, Stadtplaner, Softwareentwickler und Philosoph Georg Franck in seinem Buch \u00d6konomie der Aufmerksamkeit \u00fcber das begehrteste Gut in der Informationsgesellschaft.</br></br>\u00abWenn sich immer mehr Menschen die Insignien materiellen Reichtums leisten k\u00f6nnen, dann muss sich der Distinktionswille nach Attributen umsehen, die selektiver sind als hohes Geldeinkommen.\u00bb Aufmerksamkeit habe demnach das Potenzial, mit dem Geld als W\u00e4hrungsform in der postmateriellen Gesellschaft zu konkurrieren. Im Internet, wo sich ein einheitliches System zur Monetarisierung von Informationen und Aufmerksamkeit bislang nicht durchsetzen konnte, kann man davon bereits einen kleinen Vorgeschmack bekommen.</br></br>\u00abDer Kapitalismus der Aufmerksamkeit tr\u00e4gt zweifellos n\u00e4rrische Z\u00fcge. Nur geh\u00f6rt es zur Kom\u00f6die, dass die Narretei sehr ernst genommen wird.\u00bb</br></br>Freitag, 20. Januar 2017, 20:00 Uhr, ACC Galerie", "author": "ACC Galerie Weimar", "date": "Fri, 13 Jan 2017 12:01:19 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/o__konomie_der_aufmerksamkeit__2_.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/o__konomie_der_aufmerksamkeit__2_.jpg", "path": "6cacbe837a2afae2451181099de137dac69cf6b3.jpg", "checksum": "0dd6b5c7746f07a3c660efcef5fbf9b9"}], "german_date": "13. Januar 2017", "time": "12:01"}, {"title": "Kuratorenf\u00fchrung ALLE ACHTUNG mit Ann-Kathrin Rudorf", "description": "Die Ausstellungs-Co-Kuratorin Ann-Kathrin Rudorf spricht \u00fcber Ideen, Motive, K\u00fcnstler und Werke der Schau. Als freie Kunstmanagerin und Kuratorin befasst sich die Wahlberlinerin kritisch mit gesellschaftspolitischen Fragestellungen, mit Zeitgeist und System, die unsere Gesellschaft pr\u00e4gen, und mit der Reflexion der Zukunft von intermedi\u00e4ren Strukturen, (Kunst)Produktion, Arbeitsbedingungen und Lebensweisen.</br></br>Ann-Kathrin Rudorf hat an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, der Chung-Ang University Seoul und am University College for the Creative Arts Farnham studiert. Ihre Masterarbeit \u00fcber die Geschichte der Kunstvereine und ihre gesellschaftliche Relevanz f\u00fcr ein demokratisches Gemeinwesen hat sie am Institut f\u00fcr Kunst im Kontext an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin geschrieben.</br></br>Nach T\u00e4tigkeiten f\u00fcr die Galerie EIGEN\u2009+\u2009ART Leipzig/Berlin und das ACC, wo sie 2007 als FSJlerin ihre kuratorische Arbeit begann, arbeitet sie derzeit an einem Projekt \u00fcber den M\u00f6glichkeitssinn (Robert Musil) und managt das Internationale Atelierprogramm von ACC und Stadt Weimar.</br></br>Freitag, 20. Januar 2017, 19:00 Uhr,", "author": "ACC Galerie Weimar", "date": "Fri, 13 Jan 2017 11:59:37 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4616v0-orig_01.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4616v0-orig_01.jpg", "path": "e4bdb5429abe4427b9c1225927d520f0467ef0c2.jpg", "checksum": "9b873af84cd4e0795c8c476a3e9950f2"}], "german_date": "13. Januar 2017", "time": "11:59"}, {"title": "vom wuchern | Tim Holland, Berlin", "description": "\u00abEs geht um Fukushima, Berichterstattung und (mediale) Katastrophen, um Liebe, da geht es dann auch um asymptotische Ann\u00e4herung, wo man crashen wollen w\u00fcrde, es geht um Territorialverhalten und um Imitation, um Bespitzelung, Singen, es geht um den Wald, um Wiese, das Meer, nicht um den Strand, aber das Ufer und das Wasser\u00bb, schreibt der Berliner Lyriker Tim Holland \u00fcber seinen 2016 erschienenen Deb\u00fctband vom wuchern. Dieser besteht aus den beiden Teilen nachdernacht und theorie des waldes, wobei Ersterer als Landkarte, Letzterer als eingelegtes Heft gestaltet wurde.</br></br>Sein Hang zum \u00dcberschreiten gattungsspezifischer Grenzen und die Freude am Experiment zeichnen sich auch in Hollands Arbeiten ab, die bereits in Kunstausstellungen und als Performances zu sehen waren. Seine Texte erschienen in Zeitungen (taz, B.Z.), Zeitschriften (Edit, Greif, Kolik, Poet, STILL) und Anthologien. Nach einer Ausbildung zum Buchh\u00e4ndler studierte Holland am Deutschen Literaturinstitut Leipzig.</br></br>Musikalisch begleitet und erweitert wird der Abend vom vielfach ausgezeichneten Klarinettisten Moritz Schneidewendt, der bereits in verschiedenen namhaften Orchestern spielte; zuletzt als Soloklarinettist der Musikalischen Kom\u00f6die/Oper Leipzig.</br></br>Moderation: Peter Neumann.</br></br>Veranstaltung in Kooperation mit der unabh\u00e4ngigen Lesereihe In guter Nachbarschaft.</br></br></br></br>Donnerstag, 19. Januar 2017, 20:00 Uhr,</br>Eintritt: 2 \u20ac | erm.: 1 \u20ac", "author": "ACC Galerie Weimar", "date": "Fri, 13 Jan 2017 11:57:55 CET", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4611v0-orig_01.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/uploads/tx_orgpinboard/4611v0-orig_01.jpg", "path": "98ff1320f60c9ab87a730cd7ebb374b2f2244447.jpg", "checksum": "e9c4b5a228d7293549ec9a823ac2e4f4"}], "german_date": "13. Januar 2017", "time": "11:57"}]