[
{"title": "Kick-Flickable Interfaces for public places", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Eva Hornecker</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Jenny Carolina Gonzalez Acuna, Franziska Gerlach, Michael Pannier, Daniel Pollack, Ingo Sch\u00e4fer, Josephine Trautmann</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dr. Eva Hornecker, Patrick-Tobias Fischer</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2013</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik,<br>Medien<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>MediaArchitecture (Master of Science (M.Sc.)),<br>Medieninformatik (Bachelor of Science (B.Sc.))<br><br></p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Eva Hornecker", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Studierende der Medieninformatik- und Media-Architecture erarbeiteten im Projekt \u00bbKick-Flickable Interfaces\u00ab Mensch-Maschine-Schnittstellen, um an Formprototypen durch Tritte, St\u00f6\u00dfe oder andere Ber\u00fchrungen mit dem Fu\u00df, Kl\u00e4nge und Leuchtsignale auszul\u00f6sen. Die Interfaces sollen sp\u00e4ter spielerisch und installativ auf gro\u00dfen \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen eingesetzt werden.<br><br>Die Studierenden haben zuerst untersucht, wie sich Menschen auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen verhalten: Gruppendynamik, Experimentierfreude und Spieldrang waren dabei wichtige Komponenten. Durch das sogenannte Bodystorming wollten sie herausfinden, wie verschiedene Gegenst\u00e4nde mit dem Fu\u00df funktionieren. Deswegen testeten sie, welche Dinge man mit den F\u00fc\u00dfen gut ziehen, anheben oder sto\u00dfen kann.<br><br>Daraus haben MediaArchitecture-Studentinnen organische Styrodur-Prototypen entwickelt. Um diese mit Leben zu f\u00fcllen, eruierte das Medieninformatik-Team, welche Input- und Output-M\u00f6glichkeiten es innerhalb dieser Interfaces gibt. <br><br>Am Ende sollten nicht nur die menschlichen F\u00fc\u00dfe mit den Figuren interagieren, auch die Formen untereinander sollten \u00bbkommunizieren\u00ab k\u00f6nnen. Die unterschiedlichen Elemente sollten wie einzelne Charaktere quasi emotional reagieren. Jede Form gibt jeweils eigene Outputs. Ber\u00fchren sich beispielsweise zwei von ihnen, blinken sie schneller oder erzeugen ein spezifisches Ger\u00e4usch. Passanten sollen sich dadurch spielerisch mit den Figuren auseinandersetzen \u2013 anstubsen, staunen, ausprobieren.</p><br>eva.hornecker[at]uni-weimar.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/db9b9f658b.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d3702e0c6a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/bb71e5716d.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/53e8fda5d0.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1787fd0632.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/137d9b051c.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5358b38698.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4244e1cd47.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/686ee5bef1.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/45781e15d8.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/db9b9f658b.jpg", "path": "47a21c91305102fe641748adda3d13ae763a226a.jpg", "checksum": "a59939898b9b0057196c177026a966d1"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d3702e0c6a.jpg", "path": "155fb594628c86e32b22110bca489c204a95178f.jpg", "checksum": "eb4118b072d8526171e08f7a09e25698"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/bb71e5716d.jpg", "path": "0a2214723d24f02999614c65d32d2621d9ed6588.jpg", "checksum": "9881061db1ab27bf556aa17e5a473c80"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/53e8fda5d0.jpg", "path": "e191c5ea982664975e4dfbd2f614c769e5c3f7dc.jpg", "checksum": "68357998acc839b782418f06ea4fa31f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1787fd0632.jpg", "path": "e42f336cc58a4d56e58ff77c735d3c0c66c7790d.jpg", "checksum": "cc5ec620981c660c570501a89c21cafd"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/137d9b051c.jpg", "path": "dbd9118f6e3b529f6a55b99c9067bafebdd79305.jpg", "checksum": "543428c3752d98f094dfc4b598d714d0"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5358b38698.jpg", "path": "9e18351d8c79709cdf04266cde3695903b5bf3ee.jpg", "checksum": "a9e4de944a8c093ec48386f97a20301e"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4244e1cd47.jpg", "path": "464010b2912d32d2bce8052edeafb9dbba4c4f8b.jpg", "checksum": "ccc42982e6f2ced75c8d5a267d2403df"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/686ee5bef1.jpg", "path": "4501616bf638eb785b239908b8095bc6ea49b0e5.jpg", "checksum": "5b15dbde7946ef32ef9396c51e79014c"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/45781e15d8.jpg", "path": "3ac916651ec9b813765d8e918a71b5dd8c8515b6.jpg", "checksum": "8fe93c0e4279a94df366d8b34a5235b2"}]},
{"title": "Schlemmer.Inseln", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Luise Nerlich</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Laura Adler, Fritz Benninghoff-L\u00fchl, Alina Bergmann, Lisa Johanna B\u00fccker, Josephine Bull, Iris Ebelt, Isabel Jacobs, Timon J\u00e4ger, Pepita Lenz, Maximilian Ludwig, Anne-Kathrin M\u00fcller, Theresa M\u00fcller, Luise Entrich, Linda Findeiss, Daniel Hartmann, Hannes Heitm\u00fcller, Anne-Marie Heydeck, Hannah Idstein, Lucas Riedl, Alessandro Rintallo, Julius Schmidt-Barbo, Ivan Sisyukin</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Bernd Rudolf, Dr. Luise Nerlich, Dipl.-Ing. Hanna Aschenbach</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2013</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Architektur (Bachelor of Science (B.Sc.))<br><br></p><span class=\"strokedline\"></span><p></p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>montag catering, Weimar, antignum Holzbau GmbH/Erfurt, Hanna Aschenbach/Weimar, Seilerei Sammt/Elsterberg, Bayer, Holzbau Pappe/Erfurt, Carl Stahl/S\u00fc\u00dfen, Freundeskreis Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, PIGMENTPOL Th\u00fcringen gmbh, VBS Verbindungstechnik, Baustoffe, Mathias Waldhelm Architekten, HI Bauprojekt/Jena, Architekturb\u00fcro Ende/Jena, gildehaus.reich, architekten bda/Weimar, bauer architektur, Kommunale Immobilien/Jena, M\u00fcller-Zeiner Industrieverpackungen GmbH, Ferienhof Am Biberbach/ Hainich, R-Bau Reinsch/Weimar</p>", "author": "Luise Nerlich", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Studierende aus dem zweiten Fachsemester des Bachelorstudiengangs Architektur realisierten ihre ganz individuellen \u00bbSchlemmer.Inseln\u00ab auf dem Campus der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar: besondere, selbst gestaltete Orte, an denen zur summaery gegessen und getrunken werden konnte \u2013 Grillspie\u00dfe, Drei-G\u00e4nge-Men\u00fc, Sirup-Aperitiv und Kuchen erwarteten die G\u00e4ste.<br><br>Zu Beginn des Projektes haben alle 25 Projektteilnehmerinnen und -teilnehmer ohne R\u00fccksicht auf finanziellen Rahmen und Realisierbarkeit ihre eigenen Visionen f\u00fcr solche Orte entwickelt. Aus diesen Entw\u00fcrfen haben sich dann in mehreren Abstimmungsrunden vier ganz unterschiedliche Projekte herauskristallisiert, die dann realisiert werden. Inspiriert wurden die Studierenden dabei auch durch eine K\u00fcchenexkursion, die sie mit dem Fahrrad quer durch Th\u00fcringen f\u00fchrte \u2013 inklusive Bratwurst-Seminar und Besuchen in einer Senfm\u00fchle, einem Brauhaus u.a. <br><br>Die Projektgruppen waren bei Detail-Entscheidungen wie Material und Farbigkeit, bis hin zu Fragen der Finanzierung und des Caterings verantwortlich.<br>Vor den Kuben griff eine Sirup-Bar die Idee des St\u00e4betanzes von Oskar Schlemmer in einer Konstruktion aus Dachlatten auf. 1.300 laufende Meter Dachlatten wurden daf\u00fcr analog der mathematischen Fibonacci-Reihe aufgestellt. Die gr\u00f6\u00dfte logistische Herausforderung lag darin, innerhalb k\u00fcrzester Zeit die 247 Knoten zu bewerkstelligen. <br><br>Im Experimentierraum \u00bbx.stahl\u00ab baute eine Projektgruppe in der vorhandenen Struktur eine selbst entworfene Schlemmer-Schaukel \u00bbTAKE.LAGE.TAPAS.\u00ab <br>Hinter dem Bauhaus.Atelier war das Projekt \u00bbGRILL.HAFEN.RINNE\u00ab zu finden. <br>Vor dem Hauptgeb\u00e4ude realisierte eine Gruppe eine modulare Kuchenbar aus \u00fcber 100 IKEA-Tischen des Modells \u00bbLack\u00ab.</p><br>luise.nerlich[at]uni-weimar.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f25d00c9d2.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/657c446383.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/187e765a78.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1fac3e3cd1.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/fb04ac7018.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c37b29ef57.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f25d00c9d2.jpg", "path": "34bd680e3e542ce0cc3a2aeac246c1d419097d01.jpg", "checksum": "abd85e457a9ac6926fcb600d8c7306ec"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/657c446383.jpg", "path": "203a0467159daeceab1262adbc328fb7bcb8b7b0.jpg", "checksum": "25c0362f76bff68bb35f89c359f5cab4"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/187e765a78.jpg", "path": "b5c29125f9866a6fdf76c959e89a2e6804936089.jpg", "checksum": "55dda6adc5fb53ad2f80a11557cd3534"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1fac3e3cd1.jpg", "path": "a4e77071743041a515565ce7121fd7d9eb04248a.jpg", "checksum": "569d2915e34acb615ec521f9d3b6d10c"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/fb04ac7018.jpg", "path": "8e457fb441f3a2152e4f3536a581452aa9437a29.jpg", "checksum": "454170f7a6451390c6469e033d963733"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c37b29ef57.jpg", "path": "6cfa7f6869096db70c0ac9546bd4a53c0f348c9b.jpg", "checksum": "8caf97cc8b780329ea9f8baf11e175d4"}]},
{"title": "Beyond Sparkles", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Kristian Gohlke</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Sylvia Debit, Mariam Giguashvili, Lisa Hoffmann, Iva Kolundzija, Francesca Toso, Philippe van Aerde, Anniek Vetter, Fabian Wolff, Paul Zumbrinck</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Jens Geelhaar, Prof. Wolfgang Sattler, Kristian Gohlke M.Sc.</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2013</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung,<br>Medien<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>MediaArchitecture (Master of Science (M.Sc.)),<br>Produkt-Design/Nachhaltige Produktkulturen (Master of Arts (M.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Swarovski Crystal AG</p>", "author": "Kristian Gohlke", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Im Projekt \u00bbBeyond Sparkles\u00ab besch\u00e4ftigen sich Masterstudierende mit LED-Leuchten \u2013 und haben sehr ungew\u00f6hnliche Ideen f\u00fcr den Einsatz der Lampen. <br><br>Dort trafen die verschiedensten Disziplinen und Nationalit\u00e4ten aufeinander. Angehende Produktdesigner arbeiteten mit Mediengestaltern und Studierenden im Studiengang Media Architecture zusammen. Dabei waren die wenigsten unter ihnen aus Deutschland. Aus insgesamt zehn L\u00e4ndern stammten die Projektteilnehmerinnen und -teilnehmer. Und so unterschiedlich wie ihre Kulturen und Sprachen waren auch ihre Ans\u00e4tze.<br><br>Sylvia und Anniek stellten im Stadtraum Weimars ihre eigenen, gem\u00fctlichen Lampen auf und beobachten, wie sich die Touristen und Flaneure verhielten. Schalteten Sie die Lampen ein? Interagierten Sie? Traten sie in Dialog miteinander und wie ver\u00e4nderte sich die Stimmung des Ortes? Die beiden wollten herausfinden, ob \u00f6ffentliche R\u00e4ume auch mit gem\u00fctlichem Licht beleuchtet werden k\u00f6nnen.<br><br>Paul, der in Argentinien studiert hat und eigentlich aus den USA kommt, hat sein LED kurzerhand im Wasser versenkt. Ein gro\u00dfes Glasgef\u00e4\u00df stand zart leuchtend im Raum, die Wasseroberfl\u00e4che glatt wie ein Spiegel. Die Besucher konnten mit der Hand Wellen erzeugen: Daraufhin erstrahlte der ganze Raum in rot, blau oder gr\u00fcn \u2013 funkelte die Spiegelung des w\u00e4ssrigen Lichts an der Wand. Pl\u00f6tzlich war das Zimmer in eine v\u00f6llig andere Stimmung getaucht. Wenn sich die Wasseroberfl\u00e4che beruhigte, zog sich das Licht dezent zur\u00fcck.</p><br>kristian.gohlke[at]uni-weimar.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d2b506d8b8.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/18bc0767b3.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/32bbdca5b7.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/45c9403ad6.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9d4757998f.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/57c711070a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c18eb112ad.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d2b506d8b8.jpg", "path": "91151577f3983aa4bf9d7f1cc2f18001f74e8a44.jpg", "checksum": "3f40db2daf1423b3627db959572c45bd"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/18bc0767b3.jpg", "path": "d77a78b9bce3f31b23c6df209bc73c5896489277.jpg", "checksum": "9f59576dc52481db587bb901048a6245"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/32bbdca5b7.jpg", "path": "c6177a0812fd2c856dbbcc051441c4ce8d2866be.jpg", "checksum": "108e26ccb34f5aa4dd62ae887c08e282"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/45c9403ad6.jpg", "path": "84a1db1b917a4c8e99f989b549cfd27546529df3.jpg", "checksum": "cb4ac5b89714d4caf2133cfae9373087"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9d4757998f.jpg", "path": "51ac6cdc4a4054f502846cc1edc5b105061c5c66.jpg", "checksum": "c466d64c578005f8a333ebb4869a519f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/57c711070a.jpg", "path": "bd2539b1348c928ae0e859bb3fff8a0dd46d8045.jpg", "checksum": "c7d9385d994e6bd5f0fdc277ecf073a0"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c18eb112ad.jpg", "path": "c25f6d703702e16102cb70687243ddef43f5c700.jpg", "checksum": "f504929871821e19319272cce6461c6e"}]},
{"title": "Das Hinterzimmer", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Jan Wehner</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Frederik Fuchs, Niclas Gebhardt, Jan Wehner</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dipl.-Des. Dipl.-Ing. Bernd Rudolf,Prof. Gerrit Babtist</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2012/13</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik,<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Architektur (Bachelor of Science (B.Sc.)),<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br></p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.dashinterzimmer.de<br> </p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Universit\u00e4tskommunikation (Finanzierung Clip)</p>", "author": "Jan Wehner", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Betritt man das lichtdurchflutete \u00bbHinterzimmer\u00ab, erinnert nicht mehr viel an die nahe Vergangenheit des Ladens. Vor nicht allzu langer Zeit wurden hier \u2013 im Hinterzimmer einer B\u00e4ckerei \u2013 noch Kaffees genippt, Fr\u00fchst\u00fccksbr\u00f6tchen verkauft und Hackbraten mit Spiegelei zum Mittag serviert. Inzwischen ist der Backladen-Charme einem neuen Ambiente gewichen: sch\u00f6n, schlicht und handgemacht von Absolventen der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar.<br>Schon l\u00e4nger hatten Fred Fuchs, Niclas Gebhardt und Jan Wehner vor, ein Caf\u00e9 zu er\u00f6ffnen. Dabei waren die Beweggr\u00fcnde der drei ganz pragmatisch. \u00bbEs fehlte uns einfach ein Wohlf\u00fchlort, an dem man den ganzen Tag verbringen kann\u00ab, beschreibt Niclas die Motivation, sich in das Abenteuer Gastronomie zu st\u00fcrzen. Die Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar bot den entsprechenden Freiraum: Fred und Niclas, beide Absolventen der Architektur, meldeten im Sommer 2013 ihre Bachelor-Arbeiten zum Thema \u00bbGestalterisches Gesamtkonzept f\u00fcr einen Experimentalraum (Caf\u00e9, Bar)\u00ab an. Jan als Student des Produktdesigns erkl\u00e4rte das Caf\u00e9 zu einem freien Studienprojekt. Alle drei verfolgten das Ziel, mit ihrem K\u00f6nnen ein Projekt zu realisieren, das \u00fcber das Studium hinausgeht. Nach der Anlaufzeit als Caf\u00e9-Bar entschieden sich die drei dazu, nur noch am Abend zu \u00f6ffnen.<br>Eine Menge Arbeit steckten sie in den ehemaligen Back-Shop und verputzten die W\u00e4nde, verlegten einen Holzboden neu. Auch eine Wand aus Naturstein legten sie frei, an manchen Stellen schaut noch die alte Backsteinmauer hervor. \u00bbEs war uns wichtig, eine Mischung aus alt und neu herzustellen\u00ab, betont Niclas. Auch f\u00fcr die M\u00f6bel des Innenraums war viel handwerkliches K\u00f6nnen n\u00f6tig. Jan verbrachte daf\u00fcr ungez\u00e4hlte Stunden in der Uni-Metallwerkstatt: \u00bbAls das Material beschafft war, ging es los: abschleifen, abflexen, verschwei\u00dfen, wieder abflexen, nachrichten, fetten, versiegeln und das mehrmals pro M\u00f6bel\u00ab, bis Tische und St\u00fchle f\u00fcr das Hinterzimmer fertig waren. Die M\u00fche hat sich gelohnt \u2013 jedes Teil \u00fcberzeugt und ist dazu ein Unikat.<br>Auch das Porzellan, aus dem man allerlei Warmgetr\u00e4nke genie\u00dfen kann, ist handgemacht. Wer mag, kann sich gleich die ganze Kollektion mitnehmen, denn das Hinterzimmer dient auch als Experimentalraum: \u00bbEs war uns wichtig, anderen Leuten eine Plattform f\u00fcr ihre Produkte zu bieten\u00ab, h\u00e4lt Fred fest. Und so k\u00f6nnen Freunde, Bekannte und Interessierte hier ihre Produkte ausprobieren und auch gleich verkaufen.<br>In Zukunft soll die Produktpalette ausgebaut werden. Was die Gastronomie angeht, machen sich die drei keine Sorgen: \u00bbWas wir im Studium gelernt haben, hilft enorm, sich in neuen Situationen zu orientieren\u00ab, so Fred. Na dann, ab in's \u00bbHinterzimmer\u00ab!</p><br>post[at]dashinterzimmer.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/33a4fe0476.jpeg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/974daf26c5.jpeg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/225efc8e0b.jpeg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/33a4fe0476.jpeg", "path": "1f2f5b7204e7f4e584f274f74de2c8c4cdb76edc.jpg", "checksum": "131115f0a939bfec9e16fca4c7bdde78"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/974daf26c5.jpeg", "path": "6d323b05e4c0b01749e6b0eaf8c9728d5f6e89b8.jpg", "checksum": "7058808f6e75ffcbe0c045c71f3b14ae"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/225efc8e0b.jpeg", "path": "bcc78326a42420a1ee2dd6c9d6672e90972ea41e.jpg", "checksum": "dde6e35ba504f79cda91e5ef245fb8d9"}]},
{"title": "Gem\u00fcs\u2018 dich (gen\u00fcsslich)", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>June Drevet</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Diana Decker und June Drevet</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Katrin Steiger, Professur Moden &amp; \u00f6ffentliche Erscheinungsbilder</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2013</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Medien<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Medienwissenschaft (Bachelor of Arts (B.A.)),<br>Medienkunst/Mediengestaltung - Studienprogramm Media Art and Design (Master of Fine Arts (M.F.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "June Drevet", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Am Kiosk.6 auf dem Sophienstiftplatz konnte man zur summaery2013 Gem\u00fcse baumeln sehen: Karotten, Kartoffeln, Tomaten und Zucchinis. Die kann man alle selbst anbauen \u2013 nicht nur auf dem Land, sondern auch mitten in der Stadt. <br><br>Das Projekt \u00bbGem\u00fcs\u2018 dich\u00ab wollte von der Idee des sogenannten \u00bbUrban Gardening\u00ab \u00fcberzeugen \u2013 damit die Produktion von Lebensmitteln wieder Teil des st\u00e4dtischen Alltags wird. Die Kiosk-Installation fungiert dabei als \u00fcberdimensionaler Teaser f\u00fcr mobile summaery-G\u00e4rten, bei denen sich alles um neue Formen st\u00e4dtischer Bepflanzung drehte.<br><br>Den Denkansto\u00df gab das Medienkunst/Mediengestaltungs-Projekt \u00bbWe must cultivate our garden\u00ab bei Katrin Steiger. Die Studierenden setzten sich mit verschiedenen G\u00e4rtner-Praktiken auseinander: Neben Urban Gardening wurden auch Konzepte des Guerilla Gardening oder der altbekannten Schreberg\u00e4rten diskutiert und besucht. <br><br>Mit ganz viel Liebe haben June Drevet und Diana Decker deswegen ein eigenes Koch- und Ratgeberbuch erstellt: Gem\u00fcs\u2018 dich gen\u00fcsslich. Neben k\u00f6stlichen Rezepten wie Tomaten-Feigen-Salat oder M\u00f6hren Brioche, finden sich dort vor allem n\u00fctzliche Tipps f\u00fcr den eigenen Stadtgarten. Wie bepflanzt man den perfekten Balkon-Garten? Was kann man tun, um Schnecken chemiefrei zu bek\u00e4mpfen? Wie baut man Guerilla Seedbombs? <br><br>Zur summaery2013 konnte das Buch zusammen mit einem handgen\u00e4hten Jutes\u00e4ckchen, das man wiederum bepflanzen konnte, gekauft werden.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1016c77f87.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3376c203ed.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/86a92640d1.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5dede728d3.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/56e849f3da.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0008ec023a.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1016c77f87.jpg", "path": "6c1471c0daca2ef75ee2853c07921840ef96930d.jpg", "checksum": "d5e6e56b099367b45b4fd47f2c2f063b"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3376c203ed.jpg", "path": "eaf4171b0eb71472b180b8747776d9c6b62fbd9d.jpg", "checksum": "813779867c7c4ee724a88796f308af1a"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/86a92640d1.jpg", "path": "87ccccea595b31e6db2c7abfce29b14065aebf49.jpg", "checksum": "57ab0f1c64494d08fc29c1a1fb6f4d8b"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5dede728d3.jpg", "path": "f67418a277de52960e9a3ca870b72558391fd5bb.jpg", "checksum": "8a99c3acd263b6877aa659604a22b9a4"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/56e849f3da.jpg", "path": "43fdf4b5d5ef22bcb4e8aadf3e7d7e3374de7a36.jpg", "checksum": "5424c3b70304a55dc0e764e44f10aa97"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0008ec023a.jpg", "path": "a3f29e6fd1624e65398d496a59c281bdbb86ed62.jpg", "checksum": "0eb2a0b2d8694db437cbfa19242f6372"}]},
{"title": "Space Colony E 13", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>J\u00fcrgen Ruth</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Amir Aghazadeh, Christopher Albrecht, Emil Baran, Claus B\u00e4umel, Toni Brandau, Frederic Endres, Renata Gay, Christin Gorgas, Sarah Heimann, Nour Khwies, Dimitar Mitev, Jenny Papadopulos , Angelique Philipp, Stefan Preetz, Juliane Richter, Sylvia Schendel, Dirk Schwittlich, Jia Shang, Bogdan Spectu, Martin T\u00e4nzer, Robert Lachmann, Andr\u00e9 Schach, Patrick Schlue, Benjamin Van der Poel, Luca Noll</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Rainer Gumpp, Prof. Dr. J\u00fcrgen Ruth, Dipl.-Ing. Marcel Ebert, Dipl.-Ing. Stephan Sch\u00fctz, Dipl.-Ing. Christian Heidenreich</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2013</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik,<br>Bauingenieurwesen<br><br>Freies Projekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Kreativfonds der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar<br>RSB Rudolst\u00e4dter Systembau GmbH <br>CENO TEC GmbH</p>", "author": "J\u00fcrgen Ruth", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Nebelschwaden umh\u00fcllten die Mondstation und stiegen hinter dem Hauptgeb\u00e4ude der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar in den Himmel. 25 Studierende der Fakult\u00e4ten Architektur und Urbanistik und Bauingenieurwesen haben in ihrem Projekt \u00bbSpace Colony E 13\u00ab kreative Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Mondarchitekturen entwickelt und realisierten eine reale Architektur im Ma\u00dfstab 1:1 auf dem Uni-Campus.<br><br>Die Studierenden haben sich mit der sehr freien Aufgabenstellung, kreative Architekturen f\u00fcr den Mond zu entwerfen, anfangs schwer getan. Anders als sonst mussten sie keine R\u00fccksicht auf den st\u00e4dtebaulichen Kontext und das Umfeld nehmen. Leicht, transportierbar, \u00e4sthetisch und nachhaltig waren dabei die Kriterien, die f\u00fcr die Entw\u00fcrfe ma\u00dfgeblich waren.<br><br>Auf dem Weg zur Mondstation wurden aus den Visionen aller Entw\u00fcrfe einzelne Elemente \u00fcbernommen und zusammengef\u00fchrt. Die Dachfl\u00e4che des zu realisierenden Entwurfes bestand aus sechs aneinander geschobenen dreieckigen Luftkissen. F\u00fcr diese Luftkissen wurden jene aus dem Vorjahres-summaery-Projekt \u00bbrolling.stage.SOLAR\u00ab wiederverwendet. Die Dachkonstruktion wog bei einer Fl\u00e4che von 18 m\u00b2 nur 55 kg. Ein Podest aus Holz sorgte mit rund 100 kg Gewicht f\u00fcr die n\u00f6tige Bodenhaftung. <br><br>Die Fassade wurde durch Membranfl\u00e4chen erzeugt, die durch eine Verdrehung als Minimalfl\u00e4chen ausgebildet waren und sich somit aussteiften. Ein Mechanismus zum Ausfahren machte die Konstruktion in zusammengefaltetem Zustand in Raketen transportierbar.<br><br>Damit die Vision von der ausfahrbaren Mondstation real wurde, arbeiteten die Studierenden rund um die Uhr in drei Arbeitsgruppen an bestimmten Themen: Licht- und M\u00f6belkonzept, technische L\u00f6sung des komplexen Ausfahrmechanismus\u00b4 auf der Basis von Seilwinden oder mit der Fassade und dem Erscheinungsbild der Mondstation. <br><br>Es blieb spannend bis zum Schluss, bis sich zur Er\u00f6ffnung der summaery2013 der Nebel um die Mondstation lichtete\u2026</p><br>rainer.gumpp[at]uni-weimar.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9b93ec8034.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/30b257eb34.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3e2a751f32.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2194c255ba.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5e4be8f2ff.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b802208d70.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9b93ec8034.jpg", "path": "50ea1b572f3703b4cf50fa7b6f64afe76f4f9ee5.jpg", "checksum": "e88d05289f75ea33d5204f4a7ff1a63a"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/30b257eb34.jpg", "path": "0ca81fbdda4f1c54ba887bbe466353255918d8fb.jpg", "checksum": "75e8d33f448e7516a5e1354d86f1c71c"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3e2a751f32.jpg", "path": "ec073c295b6f76f3cbd2523149c1dc975c9a1e02.jpg", "checksum": "f6780a598fd010ae27b0461fbbf4fd41"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2194c255ba.jpg", "path": "6050d499bbdf2305dcbe5a5fcf379dfd99ae3848.jpg", "checksum": "544bb93fc41ee38583f760e0a11ead74"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5e4be8f2ff.jpg", "path": "3bd2148f4738f784bd8840c4007328298309d7d8.jpg", "checksum": "cd4d88ee04ec9315cf768c4f8d90082a"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b802208d70.jpg", "path": "8ff6f8ad07e3135c3c72e9df0950fdf903cb9655.jpg", "checksum": "1b5e316731a119b6e2f7c889c11e720f"}]},
{"title": "Interaktiver Messestand", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Alexander Heinrich</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Alexander Heinrich, Karsten Kleinert</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dr. Ing. J\u00fcrgen Ruth, Prof. Jens Geelhaar, Dipl.-Ing. Torsten M\u00fcller</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2012/13</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik,<br>Medien<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Architektur (Master of Science (M.Sc.)),<br>Medienkunst/Mediengestaltung - Studienprogramm Media Art and Design (Master of Fine Arts (M.F.A.))<br><br>Masterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Alexander Heinrich", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">In interdisziplin\u00e4rer Teamarbeit haben Alexander Heinrich (Architektur) und Karsten Kleinert (Medienkunst/Mediengestaltung) einen modularen Messestand entworfen, der der kommunikativen Leitidee der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar \u00bbExperiment.Bauhaus\u00ab ein weiteres sichtbares Profil verleiht.<br><br>Die Konstruktion aus Plexiglas beruht auf einer speziellen Falttechnik, welche im Rahmen der Masterarbeit des Architekturstudenten Alexander Heinrich entstand und mittlerweile sogar zum Patent angemeldet wurde. Von dieser Bauweise ausgehend entwarf Karsten Kleinert in seiner Masterarbeit im Studiengang Medienkunst/Mediengestaltung ein Licht-Interaktions-Konzept. <br><br>Mittelpunkt dieses Konzepts sind an den Stand gekoppelte iPads, die Studieninteressierten Informationen zur Universit\u00e4t sowie zu verschiedenen studentischen Projekten bieten. Je nach angew\u00e4hltem Inhalt ver\u00e4ndert der Messestand mithilfe von integrierten Leuchtelementen seine Farbe und bietet ein au\u00dfergew\u00f6hnliches Lichtspiel.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1277ad199c.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/44880bfbba.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e00959037a.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1277ad199c.jpg", "path": "c7d8e5eb4a0b7b536289338aa59cea171d1c973b.jpg", "checksum": "d021658e6d229cf7560e06cdb3cd0955"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/44880bfbba.jpg", "path": "580f834277dff7b1c7122089d69c0bb446857e58.jpg", "checksum": "9e16a2e14009c1eff08ae7dcff6d31d9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e00959037a.jpg", "path": "ba45f7eeb613667f8bfca65831b78edb239528d7.jpg", "checksum": "112876585b5636a22200ed237b3d0094"}]},
{"title": "TWIST++ \u2013 Abwasserbeseitigung in einer th\u00fcringischen Gemeinde", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Heinrich S\u00f6bke</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Tamara Fritz, Stefanie Lawrenz, Gregor Steinh\u00f6fel, Dennis Theel</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dr. J\u00f6rg Londong, M. Sc. Kirsten Maier</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2014</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Bauingenieurwesen<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Umweltingenieurwissenschaften (Master of Science (M.Sc.))<br><br></p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.uni-weimar.de/twistpl...<br> </p>", "author": "Heinrich S\u00f6bke", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Das Verbundforschungsprojekt TWIST++ sucht nach Regeln und Technologien, um die bestehende Wasserversorgung- und Abwasserentsorgung in Systeme zu \u00fcberf\u00fchren, die leichter anpassbar. So kann flexibel auf sich \u00e4ndernde Rahmenbedingungen wie beispielsweise zur\u00fcckgehende Bev\u00f6lkerungszahlen reagiert werden.<br>Dieses studentische Projekt besch\u00e4ftigt sich konkret mit den Wasserinfrastruktursystemen einer th\u00fcringischen Gemeinde und entwickelt Konzepte f\u00fcr ihre Ausgestaltung in der Zukunft. Es besteht Handlungsdruck, da die vornehmlich eingesetzten Absetzgruben (mechanische Abwasserreinigung) nicht mehr dem vorgeschriebenen Stand der Technik entsprechen und ersetzt werden m\u00fcssen.<br><br>Ziel dieses Projektes ist es, mehrere L\u00f6sungsalternativen zu entwickeln, die im Anschluss den Bewohner vorgestellt werden k\u00f6nnen. Dazu werden zun\u00e4chst die verschiedenen Interessengruppen und ihre Anforderungen an m\u00f6gliche L\u00f6sungen bestimmt. Bei Vor-Ort-Eins\u00e4tzen identifizieren und erfassen die Projektteilnehmer die vorhandenen Anlagen zur Wasserbeseitigung und bewerten ihren Zustand. Es entsteht dabei eine Art Kataster. Zusammen mit den Anforderungen kann diese \u00dcbersicht genutzt werden, um m\u00f6gliche Technologiekomponenten zu bestimmen. Dabei wird auf das durch TWIST++ gesammelte Wissen zur\u00fcckgegriffen, es werden verschiedene Systemvarianten entwickelt. Ebenfalls in TWIST++ verwendete Bewertungsma\u00dfst\u00e4be werden auch hier genutzt, um eine zu bevorzugende L\u00f6sung herauszufiltern. Gleichzeitig werden Vor- und Nachteile der einzelnen L\u00f6sungsvarianten erkannt.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8c099336dd.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6351d7ca71.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/59e1c70af2.png", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/010f997d51.png", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ee6f569693.png", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ea9a518152.png", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/be17ac01d4.png"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8c099336dd.jpg", "path": "412c794066f255215ca6f41936b58275df973c09.jpg", "checksum": "fc926d1c5c59b7c5c1ba2b85596b8307"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6351d7ca71.jpg", "path": "dd2a4a28b1e54aefd77ebe32de01c894fc97796b.jpg", "checksum": "89a7693bdba69974fb307f25fc1ee883"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/59e1c70af2.png", "path": "9b6e3268ebd09c00abdc99bbe02fbbd785cc2629.jpg", "checksum": "6fc8a450bed2162c0bb986ca05281fc3"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/010f997d51.png", "path": "02778aec6a1ab2af7f20aea4ec3e70c6254af0b8.jpg", "checksum": "079b4acd3727d0c568bb3960273ae305"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ee6f569693.png", "path": "27c6f120ab927ffe2ad765c27ce4f1b26a51e17a.jpg", "checksum": "39a76c75700f64ff29584a5d0ffa7876"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ea9a518152.png", "path": "8bc9b41db29ad64fcdfc317c873671a964852bab.jpg", "checksum": "84604fd558faa525032197cc8eee22db"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/be17ac01d4.png", "path": "27963f84cb4aef1c137057e15253a8b7bda15d1b.jpg", "checksum": "fb6906ddcefc31de0e09773a552c2032"}]},
{"title": "Neununddrei\u00dfig", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Patrick Richter</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Jessy Asmus, Alexander Gr\u00fcner, Herbert Schwarze, Tristan Brusch</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Wolfgang Kissel, Olaf Nenninger, Ulrike Mothes</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2013</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Medien<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Medienkunst/Mediengestaltung (Bachelor of Fine Arts (B.F.A.))<br><br>Bachelorprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://patrickrichter.tv/?udt_po...<br> </p>", "author": "Patrick Richter", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Der Dokumentarfilm \"Neununddrei\u00dfig\" ist eine pers\u00f6nliche Auseinandersetzung mit dem Thema Magersucht im engen Kreis der Familie. Dabei begleitet er das 14-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Wunsch zu verwirklichen 39 kg zu wiegen.<br>Die mehrj\u00e4hrige Arbeit wurde schlie\u00dflich im Bachelorprojekt fertiggestellt und zu den 59. Kurzfilmtagen Oberhausen erstmal einer breiten \u00d6ffentlichkeit vorgestellt. Hier wurde er ausgezeichnet als \"Bester Beitrag\" im Deutschen Wettbewerb.                                                                                          </p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ec80da145b.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9785f00109.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c2dfcae038.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/da5eff736b.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ec80da145b.jpg", "path": "d81e46b52a3d1e3716bdef19e7ce5399fce4e139.jpg", "checksum": "c13ebc4da2d8a68f6d0373e8db9b03b9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9785f00109.jpg", "path": "ed11ab10d29a337c74bb26ea194929e7a881ebab.jpg", "checksum": "c5a7c4426569b9d2f4252013af88c63d"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c2dfcae038.jpg", "path": "24553c71dee459d8d732b2ccb5563e073e4a94ca.jpg", "checksum": "e800d44627db0a7d8bac616c2ab30f11"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/da5eff736b.jpg", "path": "a6ef3e871d21f61cdf9e0a947957550704bec4b1.jpg", "checksum": "931b09d4e1d7d2bbbdf5b1ce1dbf23bb"}]},
{"title": "sehensw\u00fcrdig \u2013 App f\u00fcr Touristen in Weimar", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Maximilian Schirmer</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Johannes Hartmann, Lynn Hoff, Hans-Ulrich Lutter, Anna-Katharina Rack</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dr. Sven Bertel (Juniorprofessur Usability); Maximilian Schirmer, M.Sc.; Dipl.-Wirt.-Inform. Felix Alcala</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2012</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Medien<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Medieninformatik (Bachelor of Science (B.Sc.))<br><br>Bachelorprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.sehenswuerdig-app.de<br> </p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Universit\u00e4tskommunikation (Finanzierung Clip)</p>", "author": "Maximilian Schirmer", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">\u00bbsehensw\u00fcrdig\u00ab ist eine innovative mobile Anwendung f\u00fcr Touristen. Sie bietet einen neuartigen, intuitiven Zugang zu allen gro\u00dfen und kleinen Sehensw\u00fcrdigkeiten. Anstatt langwierig Listen zu durchw\u00fchlen, zeigen Benutzer mit ihrem iPhone einfach auf die Orte, die sie interessieren. Eine innovative Gestensteuerung hilft ihnen dabei, stets den \u00dcberblick zu behalten. <br>Die Anwendung richtet sich vor allem an Touristen, die auf eigene Faust eine Stadt erkunden und nicht nur einer vorgegebenen Route folgen m\u00f6chten. Um einen m\u00f6glichst reibungslosen \u00dcbergang vom Zeigen hin zu konventionellen Bedieninteraktionen in der App zu erm\u00f6glichen, unterst\u00fctzt \u00bbsehensw\u00fcrdig\u00ab weitere Bewegungsgesten f\u00fcr die Navigation und Selektion in den verschiedenen Ebenen der Informationsarchitektur. Alle verwendeten Gesten wurden nach Usability-Richtlinien auf ihre Intuitivit\u00e4t untersucht und mit Benutzern evaluiert, um einfache Erlernbarkeit und ausreichende Robustheit gegen\u00fcber Fehlern garantieren zu k\u00f6nnen.<br>\u00bbsehensw\u00fcrdig\u00ab reagiert kontinuierlich auf die geographische Position der Benutzer und zeigt zum Beispiel die Entfernung und Richtung der hinterlegten Orte an. So l\u00e4sst sich stets herausfinden, worauf man gerade gesto\u00dfen ist, beziehungsweise welche anderen interessanten Orte noch in der N\u00e4he sind. </p><br>schirmer[at]sehenswuerdig.net", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/bc0480d1c4.png", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a390c25bf3.png", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/cbfbc426ce.png"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/bc0480d1c4.png", "path": "3f064db558a9bea360315d6109d7c52c72c51d5e.jpg", "checksum": "40cd79c45e38a6a80f692ef326e9e90e"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a390c25bf3.png", "path": "2b20a72741bf150752188efc62c1489af9db301f.jpg", "checksum": "6269dabd0adc9c07e3bdca2cf690a598"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/cbfbc426ce.png", "path": "ffb6415369c8eda77bd074c1ed54148d21fd397d.jpg", "checksum": "b9d4c20e64f9c6bcbfe293368cdfccdf"}]},
{"title": "Nacht und Nebel \u2013 Messestand f\u00fcr die Leipziger Buchmesse", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Gaby Kosa</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Ken Polster, Maria Seidel, Lukas Beck, Martin Schuchardt, Elisa M\u00fcller, Hannah Meyer, Sofia Florian, Eric Jentzsch, Claudia Herrmann, Jacqueline Gregorius, Matthias Baumbach, Jonas Malzahn, Lars N\u00fcthen, Robin Schlolaut</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Torsten M\u00fcller (Professur Massivbau II, Fakult\u00e4t Bauingenieurwesen), Gaby Kosa (Visuelle Kommunikation Fakult\u00e4t Gestaltung), Alexander Schwinghammer (wissenschaftliche Lehrgebiete der Fakult\u00e4t Gestaltung), J\u00f6rg von Stuckrad (Druckwerkstatt der Fakult\u00e4t Gestaltung)</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2012/13</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik,<br>Bauingenieurwesen,<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Architektur (Bachelor of Science (B.Sc.)),<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.)),<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://nacht-nebel.tumblr.com<br> </p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Dezernat Forschung<br>Universit\u00e4tskommunikation <br>Lehrfonds der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar</p>", "author": "Gaby Kosa", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Im Projekt \u00bbNacht und Nebel\u00ab gestalteten Architekten, Designer und Bauingenieure eine gleichnamige Messearchitektur, die das Thema versinnbildlichte und gleichzeitig ein neuartiges Raumerlebnis f\u00fcr die Besucher schuf.<br><br>Die Methode, mit der die Studierenden die faszinierende Atmosph\u00e4re kreierten, war einfach aber raffiniert. Schwarze Seiten- und R\u00fcckw\u00e4nde umrahmten eine Konstruktion aus Metalltr\u00e4gern, an denen 25 Lagen wei\u00dfen Geovlieses senkrecht aufgeh\u00e4ngt waren. So entstand der Eindruck von n\u00e4chtlichen, dahingleitenden Nebelschwaden. Durch die H\u00e4ngung w\u00f6lbten sich die Stoffbahnen minimal und schwangen aufgrund der st\u00e4ndigen Luftbewegung sanft hin und her \u2013 wie echter Nebel.<br><br>\u00dcber enge Tunnel aus Stoffbahnen entstand eine soghafte Tiefenwirkung, die den Besucher automatisch aus dem Messetrubel hin zu einer \u00bbLichtung der Ruhe\u00ab leitete. Diese war die eigentliche Pr\u00e4sentationsfl\u00e4che, auf der die Studierenden ihre k\u00fcnstlerisch-gestalterischen Produkte und Objekte auf selbstgefertigten M\u00f6beln ausstellten. Darunter Druckgrafiken, eine umfangreiche Postkartenserie und ein 64-seitiges Heft mit Illustrationen und Texten, die in einem Workshop mit der renommierten Illustratorin Nadia Budde entstanden sind.</p><br>gaby.kosa[at]uni-weimar.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/dcfe072069.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d1deebb8c5.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3489c688f4.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/489fb8d85f.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4557df7d1e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/32ee357b10.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/dcfe072069.jpg", "path": "bf8a26222c9ea88e1d91ef3cfad2e5d90c5be10f.jpg", "checksum": "7376b99e39d51a580a64c1bfceae744c"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d1deebb8c5.jpg", "path": "9820d6c5731cfe4acb220575aad26b17e14f0734.jpg", "checksum": "ea4a9d3d99cfe3b00d15d9a94e9c3081"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3489c688f4.jpg", "path": "4f7eef4d384462f40d4b1a8124a1e910cbfa94d5.jpg", "checksum": "7234e7c8352e12db1360de1f9bc1e678"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/489fb8d85f.jpg", "path": "a750357d35089be6d33bcc9627faf3078e109a92.jpg", "checksum": "be67f16b23e54d0cae96f8b4e5b04be5"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4557df7d1e.jpg", "path": "475a4eea1558c10e32d79f4639d0a8afa58d884c.jpg", "checksum": "0cf2d39d976575a4d4d7e2316063b1cd"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/32ee357b10.jpg", "path": "e672710e861f72fac28deb0f25b9f4bfe8b67e7f.jpg", "checksum": "8d6f228bdcfd6e5bb2b3f02e86b488d7"}]},
{"title": "PappPalast\u00b2", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Torsten M\u00fcller</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Margret Aurin, Jon Arne Berg, Sarah Byrne, Johanna Diesel, Mascha Fischer, Lena Haubner, Chloe Janssens, Eric Jentzsch, Fr\u00e9d\u00e9ric Krauser, Josephine Kunkel, Ciaran McLaughlin, Tim Munz, Elisa M\u00fcller, Cindy Plischke, Mar Gay Rodr\u00edguez, Helen Schmidt, Katharina Staniok, Tina Wagner</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Jay Rutherford, Gaby Kosa, J\u00f6rg von Stuckrad, Dipl.-Ing. Torsten M\u00fcller</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2011/2012</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik,<br>Bauingenieurwesen,<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Architektur (Bachelor of Science (B.Sc.)),<br>Bauingenieurwesen (Master of Science (M.Sc.)),<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.)),<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.projekt-weiss.de/<br> </p>", "author": "Torsten M\u00fcller", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Im Rahmen des Semesterprojektes \u00bbWeiss\u00ab steckten wir aus 29.000 Pappquadraten den Messestand der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar zusammen. Um die ausgestellten B\u00fccher, Postkarten und anderen Arbeiten der Studierenden zu sehen, musste der Besucher eine \u00d6ffnung in der blickdurchl\u00e4ssigen Wand passieren. Der atriumartige Innenraum wurde aus dem Deckenbereich durch zum Modulsystem passende Leuchten hell beleuchtet. <br><br>Die 12 cm gro\u00dfen und 2 mm dicken quadratischen Pappmodule haben wir diagonal geschlitzt und durch Ineinanderstecken in drei Richtungen ohne weitere Verklebung verbunden. Abh\u00e4ngig von der Tiefe der Schlitze entsteht eine r\u00e4umliche Struktur mit verschiedener Blickdurchl\u00e4ssigkeit und Stabilit\u00e4t.<br><br>Durch Voruntersuchungen und Belastungstests haben wir die optimalen Gr\u00f6\u00dfenverh\u00e4ltnisse ermittelt. So konnten wir die Standfestigkeit der 2,70 m hohen W\u00e4nde und der bis zu 1,50 m austragenden Dachelemente ermitteln. Unsere L\u00f6sung bestand darin, die Konstruktion mit Zugseilen aus Polyethylen vorzuspannen und im Dachbereich mit einer \u00dcberh\u00f6hung einzubauen. Die unterschiedliche Festigkeit haben wir mit Hilfe von W.-Dieter Vogler an den Versuchstechnischen Einrichtungen der Universit\u00e4t einem Belastungstest unterzogen.</p><br>torsten.mueller[at]uni-weimar.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/712c06b5d9.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b8fda9f137.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d80e191389.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/19603bd783.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/56b1a9684e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ce9858eb85.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/70c8e807a0.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a49b436158.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/819c2643a1.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/74fc378d01.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/712c06b5d9.jpg", "path": "497b6b5c295ff4fbbbf572b34320b366195f7805.jpg", "checksum": "b9d63ac16f7b70d50e7192104a3fce4e"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b8fda9f137.jpg", "path": "18bec2129df801bdefdcdd20d036cc373629e88d.jpg", "checksum": "df3c0d480dce2771da7c70b4e8eb1cb9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d80e191389.jpg", "path": "f09e492917bc2b0562b899f538b6f57dcdd7bd36.jpg", "checksum": "c80ffb0bb7d045e273e434b34ad7f106"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/19603bd783.jpg", "path": "a21651c7b4c4ede807b0e0d2ef5c4dcc4d0d283f.jpg", "checksum": "7093afc3220ec040daf4495f0016ca8a"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/56b1a9684e.jpg", "path": "2e685464561797b981acdf46521eb7e3fb111dc7.jpg", "checksum": "dadfd240303464bfe8962fca82a18318"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ce9858eb85.jpg", "path": "a8be208a1bafe4f549b14b54c9d729741968b199.jpg", "checksum": "51e8bdad019a0f1d1c031398c5fd35d1"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/70c8e807a0.jpg", "path": "18b8403ecf25fae7cdfa5e9799578db286a8a726.jpg", "checksum": "2141cefb3590dd1de96033b413f5736f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a49b436158.jpg", "path": "d2c3a14f05fdbe4fa5f00cf1b7adc7f8804efa43.jpg", "checksum": "05be3017699bd6c9e67505c5e66a70ea"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/819c2643a1.jpg", "path": "15896b5a2a38d79f1dd74ec408d00d714a0c892b.jpg", "checksum": "cfc08ac8ac06e34386741dbcca52eb19"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/74fc378d01.jpg", "path": "e0cf90b90eb2b26482a6f56b3fea0201159c735e.jpg", "checksum": "50584b8935181229bdb4e3895d0da4ff"}]},
{"title": "Eselsohren", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Lea Kutz</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Ulla Mothes (Textnachbearbeitung)</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Werner Holzwarth, Dipl.-Des. Ricarda L\u00f6ser</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2011/2012</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.dumont-buchverlag.de/...<br>  http://www.lea-kutz.de<br> </p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>DuMont Buchverlag</p>", "author": "Lea Kutz", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">\u00bbEselsohren\u00ab ist eine kleine Geschichte \u00fcber Knicke in B\u00fcchern. Nat\u00fcrlich haben Eselsohren in B\u00fcchern nichts verloren. Deswegen ist es auch streng verboten welche in dieses B\u00fcchlein zu knicken! Erst recht nicht entlang der markierten Linien! Stell dir mal vor wie h\u00e4sslich das w\u00e4re...<br>Wobei wenn du hier mal eine kleine Falte machst? Ganz zaghaft nur....oder auf dieser Seite vielleicht ein gr\u00f6\u00dferes Eselsohr hier?<br><br>Vielleicht entsteht dadurch ja Knick f\u00fcr Knick ein Bild...<br><br><br><br>2013 beim DuMont-Verlag erschienen, ist es 2014 bei der 6. Auflage angekommen.<br></p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9cd8dbe744.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/133cceb6b2.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9cd8dbe744.jpg", "path": "720217d32de02aeecb620305c5b1320f9fe322f9.jpg", "checksum": "5b6e3f47dc9f2206c8fde3278814de55"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/133cceb6b2.jpg", "path": "89df05f9155246662762d123e8fb35e9065fe36c.jpg", "checksum": "e2e702d7c8b6589229ba50447eb1314b"}]},
{"title": "Folding Creature", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Majd Murad, Emir Genc</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Dr.-Ing. Dipl.-Ing. Sabine Zierold</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dipl.-Ing. Dipl. Des. Bernd Rudolf, Prof. Dipl.-Ing. Andreas K\u00e4stner,Prof. Dr. sc. hum. Jens Geelhaar,Dr.-Ing. Dipl.-Ing. Sabine Zierold,Prof. Mark Shepard,University at Buffalo, SUNY</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2014/15</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>MediaArchitecture (Master of Science (M.Sc.))<br><br>Masterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Majd Murad, Emir Genc", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Our project focuses on Anatomieturm to generate an interface between actual and virtual reality. One of the reasons of considering the old remains as a starting point is to re-function them and to bring them in to the identity of the city.  <br><br>This entity is going to take part as a secondary facade and implicitly connote its existence through the language of anatomy. However this connotation is originated from the past of the historical remain, participants will be able to interpret by themselves through forming and deforming the secondary facade. This kinetic facade consists of semitransparent folding structure and its supportive metal construction behind. <br><br> The main behavior of this system is changing the formation by applied force. To realize this idea, we used force sensitive resistor, which transmits the force values to the hinge points. Through servo motors on those hinge points, participants will be able to create a new memory onto the surface. Aditionally, we will store the data of the day and in the end, the surface will shape itself by using the average values of every  hinge point. <br><br>The creature, will be brought into existence by users of the city and it will communicate/interact with users during the night through some noises (in electronic sense) and LED lights on the structure which will represent the nervous system of the creature in metaphorical sense. To sum up, this creature\u2018, will represent the participants\u2018 subjective reality.</p><br>Majdm[at]icloud.com", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2bcaae121b.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2bcaae121b.jpg", "path": "5a43662128b32b5e6dc907b212269cdd06a90d26.jpg", "checksum": "cdf241379af3df6b675d4d04e995a7ea"}]},
{"title": "Black Body Radiation", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Claire Dorweiler</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Melisa Palacio L\u00f3pez, Bert Liebold, Jakob Stolz</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dr. Walter Bauer-Wabnegg, Prof. Micky Remann</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2015/16</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Medienkunst/Mediengestaltung - Studienprogramm Media Art and Design (Master of Fine Arts (M.F.A.))<br><br>Masterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> https://vimeo.com/user52530027<br> </p>", "author": "Claire Dorweiler", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Abschlussprojekt Medienkunst/-gestaltung (M.F.A.)<br>Note: 1.0 Summa Cum Laude<br>Nominiert f\u00fcr den \"Medienkunstpreis2016\"; Bauhaus Universit\u00e4t - Weimar<br><br><br>BESCHREIBUNG<br><br>\u201eBlack Body Radiation\u201c ist eine multimediale B\u00fchnenperformance mit Tanz und Projektionen, die Max Plancks Experimente zur Schwarzk\u00f6rperstrahlung als Ausgangspunkt nimmt. Blackbodies werden nicht ausschlie\u00dflich objektiv physikalisch verstanden, sondern auch subjektiv, als Metapher f\u00fcr einen abgesteckten Bereich, in dem Photonen, Atome, der menschliche Geist und der menschliche K\u00f6rper agieren und interagieren - mit anderen Worten: tanzen.<br>Abstrakte animierte Visualisierungen mischen sich mit Realfilmaufnahmen und werden unterst\u00fctzt von elektronischer Musik. <br>Mit dieser hybriden Ausdrucksweise leistet die Produktion einen Beitrag zur interdisziplin\u00e4ren Br\u00fccke zwischen Naturwissenschaft und Kunst.<br><br><br>MITWIRKENDE<br><br>Konzept, Projektmanagement, Animation, Videobearbeitung, Choreographie, Kamera, B\u00fchnenbild:<br>Melisa Palacio Lopez / Claire Dorweiler<br><br>Sounddesign:<br>Bert Liebold - noise canteen, noisecanteen.com<br><br>Videotechnik:<br>Jakob Stolz - Das Konglomerat, daskonglomerat.tumblr.com<br><br>Kamera Performance Dokumentation:<br>Alexander Graeff, Jonas Eisenschmidt<br><br>B\u00fchnenbeleuchtung:<br>David Leroy</p><br>black.body.radiation.info[at]gmail.com", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d1b14262c4.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d1dedc947f.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a36b0a7ec9.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/275e84cf62.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b168697ea0.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5d2af61cfa.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/cdcd290e5a.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d1b14262c4.jpg", "path": "29650c94dd1527bc253977e5552391adf46a6d71.jpg", "checksum": "4fd494cf550758015b37dcbd46cc21ec"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d1dedc947f.jpg", "path": "27694851a5e8cfabc5fe696fe2093edeb545cb07.jpg", "checksum": "9f4eeef99de6a3e250fb124f7a1cd3d6"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a36b0a7ec9.jpg", "path": "ec49e6bbca465777118907afe623219f6c5339db.jpg", "checksum": "3b4266fcbe7782d525f29fe65278a9f6"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/275e84cf62.jpg", "path": "78a4547f1968500eb355d0162288a9ada2a0ca7a.jpg", "checksum": "6bb0bfe999086b929f643936e191b41e"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b168697ea0.jpg", "path": "7a4b19ab5061be54278f94b70d4eadd1f8f9af40.jpg", "checksum": "62be8d68bc5dffbd8972956fd2a7b4ad"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5d2af61cfa.jpg", "path": "fe17f22432d581669fbb57996f6d7f725519be4a.jpg", "checksum": "35671c5aac7c2ae3d58a9f39b3f637cb"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/cdcd290e5a.jpg", "path": "9d58ab4f8a85592bdcc09f0623f2a2997fd3491f.jpg", "checksum": "55f025932f7c04df6f5f28353a242cb7"}]},
{"title": "Invisible by Design \u2013 Prinzipien der Unsichtbarkeit", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Daniela Schmalfeld</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Daniela Schmalfeld</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Jana Fr\u00f6hlich,Markus Weisbeck</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2014/15</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation/Visuelle Kulturen (Master of Arts (M.A.))<br><br>Masterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Daniela Schmalfeld", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Design verfolgt nicht immer das Ziel aufzufallen. Manchmal kann es n\u00fctzlich sein, ein Objekt der visuellen Wahrnehmung m\u00f6glicher Beobachter zu entziehen. In Design und Technologie hat man Strategien entwickelt sich selbst oder ein Objekt m\u00f6glichst unsichtbar zu machen. Und auch in der Natur lassen sich verschiedene Prinzipien der Tarnung und T\u00e4uschung finden.<br>Diese Ausstellung ist eine Masterthesis im Fach Visuelle Kommunikation und zeigt grafische Experimente entlang der Grenzen von Sichtbarem zu Unsichtbarem. <br>Der Vorgang des Sehens l\u00e4sst sich in wahrnehmen, unterscheiden und erkennen unterteilen. F\u00fcr eine m\u00f6glichst gute Tarnung gen\u00fcgt es oft schon, nur einen dieser drei Teilvorg\u00e4nge zu unterbinden und eine visuelle Kommunikation zwischen Objekt und Subjekt findet nicht statt. <br>Bei der Gestaltung von Tarnung kommt es haupts\u00e4chlich auf folgende Faktoren an: Der Wahrnehmungsraum des <br>Subjektes \u2014 was kann der Beobachter \u00fcberhaupt wahrnehmen, unterscheiden und erkennen, biologisch und technologisch? Die Zeit \u2014 wie lange muss die Tarnung aufrecht erhalten werden? Und die Flexibilit\u00e4t \u2014 soll die Tarnung f\u00fcr einen oder mehrere Beobachter und vor einem oder mehreren Hintergr\u00fcnden funktionieren?</p><br>post[at]danielaschmalfeld.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/63995db086.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e8d82a9421.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/de88c8d02d.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a02e17c84b.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/67a2b2187f.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/fd2316e7e1.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3bff8ec220.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b5c78a470d.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/430b469251.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/63995db086.jpg", "path": "0dfc5b04cdec784ed97707a8a285513a9fcaab6a.jpg", "checksum": "561930eb5a34df3b54de054bfe32b257"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e8d82a9421.jpg", "path": "5c3f1d6e487590896f134397196212a9cb7678ee.jpg", "checksum": "bb37116e3e839dae8914d59ee66e70ae"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/de88c8d02d.jpg", "path": "4f4be45426d4d25124de1fc80a93d44844a831b4.jpg", "checksum": "c41af3a2fae378aff15452c758ca2613"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a02e17c84b.jpg", "path": "5877298a45932979c68cc3a48db8c194261b8814.jpg", "checksum": "5576cc04a09b6090d7269dd1728bcf87"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/67a2b2187f.jpg", "path": "51d3eeb3e839a04f0d35d3322679239a3424a8c7.jpg", "checksum": "f160db8c7f30fafe7c9704683b844212"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/fd2316e7e1.jpg", "path": "94695e1dc14c4fa336ef031bc36c5676ee95db79.jpg", "checksum": "c86b3543038cc7436a96f585aa4283f3"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3bff8ec220.jpg", "path": "5bc073eb73af623aac3dfb9ac6f384a70236e64d.jpg", "checksum": "7a13473204ac154cd01845c198b02ff8"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b5c78a470d.jpg", "path": "e935d453aa72255e173990cad1ac832f1ec56c29.jpg", "checksum": "5616c9fb92488fac39d7d79d8e6b6da9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/430b469251.jpg", "path": "51939b19d38cbc31862b73a777409380bfa39ece.jpg", "checksum": "f87d66774ee303a3f4fd885f98db19ad"}]},
{"title": "STADT IM HAUS AM WEG", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Vadim Makarucha</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Vadim Makarucha, Suzan Omar</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dipl.-Ing. Dipl.-Des. Bernd Rudolf,Dr.-Ing. Luise Nerlich, Prof. Dr.-Ing. Bernd Nentwig</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2015</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Architektur (Master of Science (M.Sc.))<br><br>Masterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Aurelis Real Estate GmbH &amp; Co. KG</p>", "author": "Vadim Makarucha", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Erfurter Hybrid ist als Eingangsgeste des neugeplanten Stadtquartiers in ehemaligen G\u00fcterbahnhof zu verstehen. Es zielt auf die Entwicklung zukunftstauglicher Stadt-Kultur-Bausteine auf der Basis historischer Typologien und Muster. Inspirationsquelle ist unter anderem die ph\u00e4nomenologische Betrachtung (Eidetische Reduktion) urbaner und architektonischer Gesten des alten Roms.<br>Das Ziel ist die Oststadt durch die gemischten Stadtstrukturen zu beleben. Dabei bildet der Geb\u00e4udekomplex aufgrund seiner Nutzerdurchmischung die Stadt in ihrer sozialen und r\u00e4umlichen Funktionen ab.<br>Der st\u00e4dtische Markt, welches sich durch das Geb\u00e4ude erstreckt, erzeugt eine lebendige Atmosph\u00e4re, die durch \u00f6ffentliche Nutzungen in den ersten beiden geschossen, wie Kuchenhaus und Galeriehaus verst\u00e4rkt wird. <br>Das Konzept der Detailoberfl\u00e4che aus recycelten Materialien findet nicht nur an der inneren Fassade des Marktes statt sondern nimmt auch Bezug auf den Stadtraum und bekommt dadurch eine Resonanz. <br>Durch die repr\u00e4sentativen, sehr unterschiedlichen Materialquellen und Oberfl\u00e4chenqualit\u00e4ten bekommt man das empfinden sich durch die Stadt zu bewegen. Somit wird die \u00bbStadt im Haus\u00ab nicht nur durch die Mischung unterschiedlicher Nutzungsangebote sondern auch durch den Charme der angetroffenen Materialien erzeugt.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5864cb3670.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/238f0761c9.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6f4c9cc1ec.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8a38a99435.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/bb9165131a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0cea14b292.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5c3237a520.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5864cb3670.jpg", "path": "9a723ef11068a254b4943464fdb5f7b1170626f5.jpg", "checksum": "a86a369674b692920c9e7659e534e92f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/238f0761c9.jpg", "path": "0c0d11dba844305f46978e4cd70e1d8026015b0e.jpg", "checksum": "e71f5cbc7f9b71d3ac2e0b408ca4d752"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6f4c9cc1ec.jpg", "path": "4b43c69887046719c5e15ff8ea3b59c56a5a3fbb.jpg", "checksum": "96aa7fc46a63f53a013eba7e266b0f68"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8a38a99435.jpg", "path": "ff9db7779bae768800e1e56b5ffbb6fd8466fea9.jpg", "checksum": "4ede5abd833e30a8225b75bb4c3e99a9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/bb9165131a.jpg", "path": "6c03d0c977050c8e116f9f31845d8a9934d551c1.jpg", "checksum": "0f948bd4f259b0fe9f72ac24544af9db"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0cea14b292.jpg", "path": "57c178da612a5870f5fd0333039abd84237718f4.jpg", "checksum": "4a4b8af4404e2bcb63228b7663d108fb"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5c3237a520.jpg", "path": "05f4b8e7c43c18c789bb297043f642c65792f620.jpg", "checksum": "ae7cd7ba1af644d8c00023a9cad05a74"}]},
{"title": "5D Simulator", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Nele Seifert</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Malte Urban, Julius Breitenfeld</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Ursula Damm, Naomi Tereza Salmon (Ph.D.)</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2016/17</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Freie Kunst  (Diplom)<br><br>Freies Projekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.styro.in<br> </p>", "author": "Nele Seifert", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Der 5D-Simulator ist das Endprodukt unserer Nachforschungen zur Fiktion des Urlaubs und zur Fiktion unserer Realit\u00e4t selbst. Immersive Technologien geben uns die M\u00f6glichkeit, in k\u00fcnstlichen Realit\u00e4ten \u201ezu reisen\u201c. Diese k\u00f6nnen virtueller oder analoger Natur sein- Partizipation bleibt dabei aber optional. Ihre Entwicklung passiert zu einer Zeit, in der  Kriege unsere exotischen Fantasien von \u00dcbersee-Paradiesen verwackeln: kein Tourismus ohne Verwicklung. <br>Menschen haben Angst, ihre vertraute Umgebung zu verlassen, sehnen sich jedoch nach einfacher Zerstreuung. Dementsprechend ist der tropische Freizeitpark unser Trugbild einer gez\u00e4hmten, aber abenteuerlichen Wunderwelt. Das Bild einer geod\u00e4tischen Kuppel, Palmen und Str\u00e4nde \u00fcberspannend: die gef\u00e4lschte Erfahrung einer synthetischen Welt. <br> <br>Das \u00c4u\u00dfere der Skulptur richtet sich nach Floating Tanks und gepanzerten Wohnwagen.  Crash-Test- und Motion-Capture-Symbole verst\u00e4rken den Eindruck eines technologischen Prototypen. <br>Innen befindet sich eine 3-Kanal-Video-Installation. Der Film, handelt von der Verschiebung von Realit\u00e4t und Traum. Mit animiertem und gefilmten Material wird der Betrachter als \u201eUser\u201c in eine Reflexion des \u201eSecond Life\u201c einbezogen. <br>Die Kapsel umgibt den Besucher mit seinen Innereien. Die geschlossene T\u00fcr isoliert ihn in einer gepolsterten Zelle. <br> In dieser Arbeit vewandeln wir mediale Versprechungen in eine ironische Reflexion des Missverst\u00e4ndnisses und Missbrauchs von Unterhaltung. </p><br>info[at]styro.in", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/fd12ba484a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a2f87f14a8.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/fd12ba484a.jpg", "path": "bfa7f25274cebfdc23269a9c036f30bebc8f09c8.jpg", "checksum": "83118e185949fca8070562fe9e927670"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a2f87f14a8.jpg", "path": "3bcb7fababf46f33d61e714129cb6b793abaf09a.jpg", "checksum": "bcd1317ac2c9ae6f5bd3f9ad42ec2790"}]},
{"title": "\u00bbrack\u00ab - ein strukturoptimierter Fahrradgep\u00e4cktr\u00e4ger", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Maximilian Schatz</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Maximilian Schatz</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Andreas M\u00fchlenberend, Patrick B\u00f6sch</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2015/16</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Maximilian Schatz", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Zuverl\u00e4ssig. Leicht. Stabil.<br>Der perfekte Begleiter f\u00fcr dein Abenteuer.<br><br>Mit dem \u00bbrack\u00ab wurde ein neuartiger Gep\u00e4cktr\u00e4ger konzipiert, der eine Klemmmontage an Fahrradrahmen ohne Vorbohrungen erm\u00f6glicht. Mit diesem Gep\u00e4cktr\u00e4ger wird auch ein Mountainbike oder Rennrad zum perfekten Begleiter auf langen Touren mit viel Gep\u00e4ck. Die Strukturoptimierung mit einer speziellen Software spart unn\u00f6tiges Gewicht ein und es wurde ein langlebiger und stabiler Gep\u00e4cktr\u00e4ger geschaffen. Das Programm errechnet mit der sogenannten \u201eSoft-Kill-Option\u201c (SKO) maximal belastbare Strukturen, die sich aus Knochenstrukturen und -wachstum ableiten lassen. Anschlie\u00dfend wurden diese Berechnungen zu der finalen Form interpretiert. In die SKO-Struktur wurden dabei beispielsweise zus\u00e4tzliche Streben zur Befestigung der Packtaschen integriert. Die Struktur des Gep\u00e4cktr\u00e4gers bietet zudem eine Vielzahl an M\u00f6glichkeiten um die Ladung zus\u00e4tzlich mit Expandern zu sichern. Die so geschaffene Struktur hebt sich deutlich von der Gestaltung bisheriger Fahrradgep\u00e4cktr\u00e4ger ab. F\u00fcr bessere Sichtbarkeit im Stra\u00dfenverkehr ist nat\u00fcrlich auch ein integriertes R\u00fccklicht mit an Bord. All diese Details machen \u00bbrack\u00ab zum perfekten Begleiter auf jeder Radtour - ob zum Supermarkt um die Ecke oder einmal um die Welt. Bei ersten Tests \u00fcber unwegsame Waldwege konnte der Prototyp bereits \u00fcberzeugen.</p><br>maximilianschatz[at]gmx.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/04f4197171.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2499e17da4.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6ebc498591.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/46352c103f.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/742be4d8e7.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2940fd7e8c.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/db553421bd.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/04f4197171.jpg", "path": "54deee1778d8c817fb4536a3d7a55f5bcc7d8367.jpg", "checksum": "633e0b27072688edf4a40c6e52da748b"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2499e17da4.jpg", "path": "c1383cdc7e89c8bd930917b22ef35adc8b73f3fe.jpg", "checksum": "bdb0d98a8ad3c0375186f5c66f85db2d"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6ebc498591.jpg", "path": "0c10797c3887e1cb83f2fe0fcd598e2c09fc66a5.jpg", "checksum": "16515b5091b5f9b0333c6e30e35ec106"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/46352c103f.jpg", "path": "70186c17f976751dee381ac61b680e1ebb549230.jpg", "checksum": "c7473bcf88dc4b56a95bfa854de309cf"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/742be4d8e7.jpg", "path": "85aae00f48488db0f94195285d251239090e4eb2.jpg", "checksum": "f7cdcc6a7ef1f45c40e7400272214948"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2940fd7e8c.jpg", "path": "7e9060450783abac8f53bcf0894e0c68fc657534.jpg", "checksum": "34bb25e59dac209ba177683465cf7aac"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/db553421bd.jpg", "path": "5baef5535a0e8565f9de0a3884c3f03b83e48536.jpg", "checksum": "a75f34d22b8cbabbc01d1a32a44a606c"}]},
{"title": "Thu\u0308ringen: Vordringlicher Bedarf", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Gabriel D\u00f6rner</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Gabriel D\u00f6rner</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Dipl.-K\u00fcnstler Richard Welz</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2015/16</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Freie Kunst  (Diplom)<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Gabriel D\u00f6rner", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Sechsundachtzig tote Bl\u00e4tter, in Akten s\u00e4uberlich abgeheftet. In ihnen kann man \u2013 von der Sonne eingebrannt \u2013 Nummern und Namen geplanter Stra\u00dfen erkennen.<br>All diese Bauprojekte sind vom Freitstaat Thu\u0308ringen fu\u0308r den aktuellen Bundesverkehrswegeplan angemeldet. Der u\u0308berwiegenden Mehrheit wurde eine hohe Priorit\u00e4t einger\u00e4umt, sodass schon bald mit dem Bau der neuen Stra\u00dfen begonnen werden kann. Zwar ist nur fu\u0308r die wenigsten der Stra\u00dfen eine hohe Verkehrs-, oder Umweltentlastung prognostiziert; die schiere Menge der Stra\u00dfenprojekte im Vergleich zu den Schienenprojekten macht aber dennoch deutlich, dass die Politik in den Stra\u00dfenverkehr gr\u00f6\u00dfte Hoffnungen setzt.<br>Es stellt sich unweigerlich die Frage, welchen Preis die zuk\u00fcnftige Gesellschaft f\u00fcr diese von den Interessen der Automobilindustrie beeinflussten Verkehrspolitik zahlen muss. <br>\u2013<br>Der Betrachter n\u00e4hert sich der Thematik anhand eines interaktiven Archives, das Einsicht in pseudo-authentische Akten des Bundesverkehrsministeriums gew\u00e4hrt. Der Betrachter ist eingeladen, am Schreibtisch platzzunehmen und sich so mit den langfristigen Auswirkungen der gegenw\u00e4rtigen Verkehrspolitik auseinanderzusetzen.<br>Die Stra\u00dfennahmen der Bauprojekte wurden mittels Anthotypie in getrocknete Lindenbl\u00e4tter belichtet. Dies ist ein experimentelles fotografisches Verfahren, das auf dem Zerfall von Pflanzenfarbstoffen unter UV-Licht basiert. Mit Hilfe des Sonnenlichtes wird das enthaltene Chlorophyll an bestimmten Stellen ausgeblichen.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e4e495c025.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/28ceebb271.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3481363d35.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/98fcb169e9.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6df1b01191.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/62d29f0e45.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ffc0c7c25c.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e4e495c025.jpg", "path": "c4fedd94c939107771f57a9ed0aa9fd5fee7306f.jpg", "checksum": "12798636ed55e6754bb0383b80310337"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/28ceebb271.jpg", "path": "ee955a260226d33238924f71f8130c79da71944a.jpg", "checksum": "a69e7510b32abd6d339ba2f7e7945d98"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3481363d35.jpg", "path": "55234a5dd9972b8fcd26b956759518a072becf0a.jpg", "checksum": "1cf600158f9cf8dd3a23fbe0091129c9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/98fcb169e9.jpg", "path": "e11962ec7f8c015307bc3dbe25340fb3caf2e46b.jpg", "checksum": "5170556dfd1acd2ebb98884308fa7b2b"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6df1b01191.jpg", "path": "af43606f9f1e9c5f5bbc652f62ae8b6eb0048dc8.jpg", "checksum": "629c043e953a43b4f0a8013ba72137a1"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/62d29f0e45.jpg", "path": "37e643a3eaef9a5a3fdbd32f1453cd1669fc6b90.jpg", "checksum": "93efdc1a604ef8eff7d84e20aa646167"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ffc0c7c25c.jpg", "path": "fdb7749f9c53aa29f4f104a96b75e032ff697c7e.jpg", "checksum": "8d761ade27c195eac1acb267496e6879"}]},
{"title": "Future Perspections", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Lisa Hoffmann</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Anniek Vetter, Lisa Hoffmann</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Wolfgang Sattler, Kristian Gohlke</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2012/13</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design/Nachhaltige Produktkulturen (Master of Arts (M.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Lisa Hoffmann", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Future Perspections ist ein Werkzeug, um (Zukunfts-) Szenarien in einem<br>Design-Kontext zu kreieren. Es dient als Basis, um gemeinsam besser zu kommunizieren und zu visualisieren. Es unterst\u00fctzt die Entdeckung von neuen M\u00f6glichkeiten, das Begreifen von Verbindungen, die Entwicklung von Ideen und die Veranschaulichung fiktiver Welten.<br><br>Das Tool besteht aus einem Tisch, mehrere Objekten, einer st\u00e4ndig wachsende Sammlung von Karten mit Informationen \u00fcber vergangene, aktuelle und zuk\u00fcnftige Ereignisse und drei erkl\u00e4renden Brosch\u00fcren.<br><br>In verschiedenen Sessions konnten wir bereits die Arbeitsweise mit \u201eFuture Perspections\u201c testen und verfeinern. In Videos und Berichten hielten wir die Ergebnisse fest. Wir laden dazu ein, sich bei Interesse an einem Workshop gern bei uns zu melden.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8d7e2f1bba.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1d19a6700c.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/83225bd765.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/cad32e4875.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8d7e2f1bba.jpg", "path": "8b40b6fd2bb65c891216c1cf00bede970ecaa027.jpg", "checksum": "766d0b30ff72f7fe670217780849c6e3"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1d19a6700c.jpg", "path": "bee8e428998a4b6e5abb06f12c9c6fe5abab2262.jpg", "checksum": "6d0a7b1304e3d4f7bfb02201c585cfef"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/83225bd765.jpg", "path": "31bcb3e4a3347b52c226509126708be61d7e3b15.jpg", "checksum": "1d8a2daa48b3181d7f6aa62443a3c177"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/cad32e4875.jpg", "path": "8a56d2944964b44e82e7b625b320e9467a6334c0.jpg", "checksum": "8fef8e90cc3d6062619b075581f3b236"}]},
{"title": "EINERSEITS//ANDERERSEITS", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Gabriel D\u00f6rner</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Gabriel D\u00f6rner</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Dipl.-Des. Ricarda L\u00f6ser</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2015</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Buchbinderei Steinhagen, Weimar</p>", "author": "Gabriel D\u00f6rner", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Mit Hundertzwanzig u\u0308ber Gleise.<br>Felder, Wiesen und D\u00f6rfer rauschen.<br>Ich will ankommen, lenke mich ab.<br>Ziel ist das Ziel.<br>Was passiert, ist egal.<br>Ich falle in mein Buch, mir die Zeit zu vertreiben.<br><br>ZUR IDEE<br>Diese Reiselektu\u0308re soll nicht ablenken, sie soll das Unterwegssein erfahrbar machen. Soll dem, was w\u00e4hrend unserer Reise links und rechts achtlos an uns vorbeizieht, Ausdruck verleihen.<br>Hierbei ist das Buch mehr als eine mitreisende Landkarte. Es bildet die Realit\u00e4t nicht einfach nur ab, sondern tritt w\u00e4hrend der Fahrt mit ihr in eine Beziehung: Kurze Texte und Bilder lassen unscheinbare Ortschaften, H\u00f6hen, Tiefen und andere besondere St\u00e4tten aus der Landschaft hervortreten. <br>Jedoch wird dem Leser bewusst, dass manch ersehnter Ort im falschen Moment von Gebu\u0308sch oder gar L\u00e4rmschutzw\u00e4nden verdeckt wird. Erst beim \u00dcberwinden dieser Barriere wird der Blick auf Verborgenes frei \u2013 dies zeigt sich im Buch durch transparente Bilder, die den Text verdecken. Die durchfahrene Landschaft wird im Seitenwechsel zu einem gro\u00dfen Doppelpanorama, das man sich nur durch Umbl\u00e4ttern erschlie\u00dfen kann \u2013 wenn man nicht Lust bekommen hat, zwischendurch einfach auszusteigen.<br><br>ZUR GESTALTUNG<br>Die linke und rechte H\u00e4lfte jeder Doppelseite stellen die gleichzeitigen Ansichten aus gegenu\u0308berliegenden<br>Fenstern des Zuges dar. Jede Seite bildet eine Minute der Fahrzeit ab, es muss also immer nach 60 Sekunden umgebl\u00e4ttert werden, um den n\u00e4chsten Abschnitt der Fahrt zu erkunden.</p><br>gabrieldoerner[at]web.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c730a4f582.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3a99b8f893.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2da8cbe78e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c357adf09b.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9768dbb9ce.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/785f9318fc.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/56ce333fa6.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/604aa5042e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0c5fcc8091.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/486d14bfea.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d3ee87577b.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/44640b1f4b.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c730a4f582.jpg", "path": "a99da9eace92006b23d7d36a7d91b28e1e35784a.jpg", "checksum": "77970c58f38a37253ef68bd0a74097cf"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3a99b8f893.jpg", "path": "2f6c8bf5009113132af923bf632f1f5cfe3abc3b.jpg", "checksum": "f0d00011a31f51fe35bed4df0812f630"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2da8cbe78e.jpg", "path": "c6069da9e95e3dd4fd0f767b0da931eb22f13057.jpg", "checksum": "ed318cf638b7803644fd77f687cba41a"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c357adf09b.jpg", "path": "009bb3524665ede285d3e4a00e28f2edca5b9b38.jpg", "checksum": "903ab9800fae8e3e0472863564e74281"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9768dbb9ce.jpg", "path": "8b9907243abed2ee095bdd1610866d523cf59f04.jpg", "checksum": "0cf16abde532d46071e2c811bf71e854"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/785f9318fc.jpg", "path": "6e5bcdfd9ee862555fb4d1bd218727ba083d7ec0.jpg", "checksum": "d12e8a9482d00b6a89f6db3738877df7"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/56ce333fa6.jpg", "path": "2442d2682892e701588d04aff60a8a64431170d1.jpg", "checksum": "7018701fa85ef0f259d49f0b5955141c"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/604aa5042e.jpg", "path": "d0f012fd3dc33444bd917c6d26cd38a29964c335.jpg", "checksum": "fbe8a3cdd9794c9adfe856d735659236"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0c5fcc8091.jpg", "path": "68296aed4861194dca6e7e93b8743a5b11f31c7a.jpg", "checksum": "4f4745799f95cb3a7e62a2c46924aff7"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/486d14bfea.jpg", "path": "12ffb103b6ef363d51894957e4eb3976c5ac7dee.jpg", "checksum": "06b14e9720bf3f8d93035d17552a2ce8"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d3ee87577b.jpg", "path": "04b8bf58d42ddf0204a3e5fb9b9849500ce45419.jpg", "checksum": "d67205a0bfa73119d0f9ca136507badb"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/44640b1f4b.jpg", "path": "c8404424e475befe3b323db6e00975e380123323.jpg", "checksum": "5653b62e5e842c027c734ff93a68ed23"}]},
{"title": "Was bleibt? Ein Versuch zur Gegenwart. Ausstellungskatalog", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Andrea Karle</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Grafik: Robin Wei\u00dfenbornRedaktion: Andrea Karle, Michael MerkelTexte: Andrea Karle, Anniek Vetter, Fabian Eggert, Frank Bock, Gelavije Kandouleh-Zakeri, Hanna Altermann, Judith Klein, June Drevet, Lea Schmee, Lisa Hoffmann, Michael Merkel, Rebekka Marpert, Sarah Weiselowski, Sebasti\u00e1n Eduardo, Sibylle Reichel</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>-</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2014/15</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik,<br>Kunst und Gestaltung,<br>Medien<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.)),<br>Medienwissenschaft (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Freies Projekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.markepunktsechs.de<br>  http://luciaverlag.de/shop/einze...<br> </p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Boesner GmbH<br>Studentenwerk Th\u00fcringen<br>Kreativfonds der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar</p>", "author": "Andrea Karle", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">2014 erinnert Europa an den Beginn des Ersten Weltkriegs im Jahr 1914. Dieses einschneidende Jubil\u00e4um nahm die Galerie \u00bbmarke.6\u00ab zum Anlass eine Ausstellung zu konzipieren, die nach dem Wesen unserer Jetzt-Zeit fragt. Elf Weimarer Studierende bezogen in der Ausstellung Position: Von denkmalpolitischen Fragestellungen bis hin zu Trendthemen wie Nachhaltigkeit. <br><br>Zur Ausstellung erschien ein Katalog, der alle Werke vereint und die Schau auch nach ihrem Ende noch erfahrbar macht. Die Texte entstammen sowohl aus der Feder Weimarer Studierender als auch von Kunstgeschichte-Studierenden aus Jena und sind ins Englische \u00fcbersetzt.<br><br>Das konzeptuelle Design von Robin Wei\u00dfenborn macht den handgebundenen und eingeweckten Katalog zu einem Konservat der Ausstellung und liefert selbst eine Antwort auf die Frage nach dem, was bleibt.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e8d96c1a1b.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1e25d64cd3.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/edea0a6c48.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/afb3677b84.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e8d96c1a1b.jpg", "path": "6435d33e6187d780fab46c45a438e7c5a31eda71.jpg", "checksum": "c206d6b3da626d9b9f2ce577dc7f2283"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1e25d64cd3.jpg", "path": "be3d28902f3cedc2ed8cd5c1627d2e04067bb130.jpg", "checksum": "02d62b7d2a9fc33ee01a3040ee466ef1"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/edea0a6c48.jpg", "path": "aff453afebe4f562304dfcac4f0f6edd2bd6295a.jpg", "checksum": "5822cb4a5fa9e0e74b3876b6cc11d91a"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/afb3677b84.jpg", "path": "d3aace017bb770fa04ac2fb7de74dc4672730d6a.jpg", "checksum": "0eedfb91c109d5ab98d20672f9cdd385"}]},
{"title": "Interactive Pixels", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Iremnur Tokac</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>First Phase (WS 2014/2015) with Afroditi Manari Isil Onursal</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Dr. Sabine Zierold</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2015</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>MediaArchitecture (Master of Science (M.Sc.))<br><br>Masterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.slideshare.net/iremnu...<br>  https://vimeo.com/user26136257/v...<br> </p>", "author": "Iremnur Tokac", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">\u201cInteractive pixels\u201d is an interactive light installation illuminating the narrow streets around Marktplatz, Jena, Germany. Co-presence of visitors triggers the generative light patterns above and a social interaction has been begun among occupants by shared encounters. The light is the mediator between people and the built environment through real-time visualization of urban movement at a particular place as a light patterns which illuminate the very same place. <br><br>The project lasted two semesters (WS 2014-2016 / SS 2015). First phase of the project, when the concept idea 'interactive light patterns' had occured, was developed through a collaboration with Afroditi Manari and Isil Onursal. Second phase of the project, when architectural design, structural details and prototype of 'interactive light patterns' including coding and building up electronical circuit was developed, was held individually by Iremnur Tokac.<br></p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/71d7d3ff92.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1179e66c3d.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/52430e0f9e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0701db2469.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0531502319.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/71d7d3ff92.jpg", "path": "a0ecd010c26faa785a3644e62da7d898ab77a366.jpg", "checksum": "1d00581dce5ac11043138d1872d940e7"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1179e66c3d.jpg", "path": "78eeb3be7a2621352044652b2c358e5abe93cdcf.jpg", "checksum": "e69b2393ff53ba6a105a426f97fdd6bb"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/52430e0f9e.jpg", "path": "1cd481933ab1b68a677c3f09c65201165a03de6b.jpg", "checksum": "025fe0c251f6cd71ac21dc5b61b086da"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0701db2469.jpg", "path": "2a1c0f2ee83bbb1eb2404b8bed4d9fa18343b2b8.jpg", "checksum": "597ea32f9f885fc393656d24ffa8d4fe"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0531502319.jpg", "path": "4ea648d4912659ce6dfb4fc2f42b23210c1fdb8c.jpg", "checksum": "84bf6c6aad0712526abd774635255dcb"}]},
{"title": "SEITENWECHSEL", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Ricarda Barbara L\u00f6ser</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Rahel Maria Lopez Altuna, Louisa B\u00e4cker, Luise Bollmann, Gabriel D\u00f6rner, Lina Gr\u00e4f, Anna Hack, Ulrike Hempel, Nora Keilig, Rebecca Linz, Aileen Liu, Larissa Lorenz, Ye Lusha, Leon Lukas Plum, Gabriella Scali, Julia Synnatzschke, Jakob Tress, Julia Wei\u00df, Theresa Zingel</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Dipl.-Des. Ricarda L\u00f6ser</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2015</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Ricarda Barbara L\u00f6ser", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Der \u00bbSeitenwechsel\u00ab bedeutete innerhalb dieses Projektes zun\u00e4chst einmal \u00bbbl\u00e4ttern\u00ab \u2013 um zu verstehen, was ein Buch ist und sein kann. Besonderes Augenmerk wurde auf die aktuelle Buchgestaltung gelegt: Wie vermittelt sich ein Thema innerhalb eines Buches, welche Bedeutung hat die Typografie oder der Ablauf der Seiten f\u00fcr die Rezeption eines Textes?<br>Schlie\u00dflich wurde das Thema \u00bbSeitenwechsel\u00ab auch f\u00fcr die inhaltliche Arbeit relevant. Die Projektteilnehmer recherchierten unter diesem Motto zu ihrem eigenen Thema, um daraus ein Buch zu machen. Larissa Lorenz z.\u2009B. suchte Kontakte zu Menschen, die in Heimen untergebracht sind, um auf einf\u00fchlsame Weise aus ihrer Perspektive zu erz\u00e4hlen. Jakob Tress besch\u00e4ftigte sich mit der Unterscheidung von Gedanken und realem Tun und visualiserte dies in einem Buch. Leon Lukas Plum hat das Theaterst\u00fcck \u00bbDas goldene Zeitalter\u00ab typografisch inszeniert. Julia Synnatschke l\u00e4\u00dft ihren Protagonisten durch eine Butterblume wahnsinnig werden.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/fc130653f4.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/74d6505349.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/23eb5587fa.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c58aa32e9c.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/12952c2b6a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1348906f57.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a7a25baa96.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d9ea0e385a.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/fc130653f4.jpg", "path": "02f1c4d86487acc6bbc0f663bbfa34e2f312a213.jpg", "checksum": "9c796fa48d6b49608e081171b4ff499f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/74d6505349.jpg", "path": "007e4e31a3e731eb12d57f09987667cf996d9b98.jpg", "checksum": "67c6dadfb0fdb0eb8ed121f1b69bb7a7"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/23eb5587fa.jpg", "path": "4aa0fa26f40acba8583b1fc2412c7ba7a81f2963.jpg", "checksum": "8c2bc576ab8fac949f77a106d2fffe33"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c58aa32e9c.jpg", "path": "7b449743752e1f3a9838ad89d01e40d4a9445153.jpg", "checksum": "4b58d170d3bbaa4d98a77bfd69fd97f6"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/12952c2b6a.jpg", "path": "4780c57d6c0a7c634c48d2e88bd7453a912f870c.jpg", "checksum": "2274b63ef812d60f676042f63730895e"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1348906f57.jpg", "path": "35f6511ad2000f314cff20027255a3c5f1899ca5.jpg", "checksum": "76b60b8e80a2e8860e7e8922ec2769f8"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a7a25baa96.jpg", "path": "7bacc808c85d860d079a72ab52b97904738d841c.jpg", "checksum": "1eddfe54c97cbe149f0fc10f9f7efbbc"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d9ea0e385a.jpg", "path": "6ea28e1ddd5e6b536927798d004d65ad1347a622.jpg", "checksum": "aba1f5f031ad01e5ffd9635c05aa6dc2"}]},
{"title": "Scan Jena", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Maria Estel</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Ramiah L. Eshetu</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Dr.-Ing. Dipl.-Ing. Sabine Zierold,Prof. Dr. sc. hum. Jens Geelhaar,Prof. Dipl.-Ing. Dipl. Des. Bernd Rudolf,Prof. Dipl.-Ing. Andreas K\u00e4stner,Prof. Mark Shepard (University at Buffalo, SUNY)</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2014/15</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>MediaArchitecture (Master of Science (M.Sc.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Susa Pop - Public Art Lab Berlin</p>", "author": "Maria Estel", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">The idea to develop the application initiated from the need to know more about Jena<br>as a curious passerby. There is desire to know a lot within a short time, to see the visible<br>that that is hidden behind the curtain facade and the walls of each landmarks.<br>And Jena is a possibility to make that hidden story and elements to be on the spot<br>light.<br><br>From building to our finger tips we can transfer information just about in a moment.<br>And In Jena, every day a different group of people come and go or even reside. But<br>many times the information that is under our nose is hidden within the surface we<br>look at. Our Project mainly focus on exposing<br>this elements to our smart phones.<br><br>The application will tell our location and important places to see, and upon the<br>desired spot, the time it is built and who built it. Indicate the architectural style and<br>the material of the building that was used, areal view and internal view is possible on<br>the augmented reality. Thus, making the place more interactive and accessible within<br>a click.<br><br>For a person who is interested to learn more, there is an option of finding even maps<br>and calendars, what is happening now or in the future, what is popular in this specific<br>site, where to go and etc... As more data is incorporated this all could be a great<br>city guide and creating a more tight relationship between different parts of the city<br>to work together.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c005089ec5.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/079217e0c3.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7b10faf7d9.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/845b7af30a.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c005089ec5.jpg", "path": "9a0b9b890976eb91c5aba0487d70482730604a39.jpg", "checksum": "b5237dae8ff544c2291c5844b1d29b2d"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/079217e0c3.jpg", "path": "b3c63659fe7abb8942e94666f7f58a2d01c6b735.jpg", "checksum": "ab95daf0a0d0335e7d4df5755c6527b2"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7b10faf7d9.jpg", "path": "0728132303e3f95e01c25943a3dfbaa589abdbf0.jpg", "checksum": "7d409055eff52e2f10de7f0b866e2144"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/845b7af30a.jpg", "path": "aa4f8d4fab82b0a6a1e0650256a64384ed30ba0c.jpg", "checksum": "53dab67946cb36e22eb2d7c9543e93a5"}]},
{"title": "smells like surfing", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Daniel Scheidler</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Daniel Scheidler</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Wolfgang Sattler</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2012</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Freies Projekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Daniel Scheidler", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Brushboard \u2013 Diese einzigartige Funsport-Innovation bringt das unvergleichliche Gef\u00fchl des Wellenreitens erstmals auf die Stra\u00dfe.<br>Durch Vibrationen werden die Borsten auf der Unterseite des Brettes in Schwingungen versetzt, wodurch reibungsfreies Gleiten erm\u00f6glicht wird.<br>Durch die spezielle Ausrichtung der Borsten l\u00e4sst sich das Brushboard sicher durch Kurven man\u00f6vrieren. Au\u00dferdem kann die Geschwindigkeit durch Gewichtsverlagerung gesteuert werden.<br>                                                                                                                 </p><br>DanielScheidler[at]gmx.com", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c642013ab1.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d3478efa3a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/031e669530.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e44e7bc167.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4f9a046ab7.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b0f54383db.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/faa58a8884.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c642013ab1.jpg", "path": "bc702144ff9b8a05b7c6411a7e11e62b88ead6d9.jpg", "checksum": "a6a6b52f4d4a92b2e97a5ca9648796b7"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d3478efa3a.jpg", "path": "bb8c7cb9dcd510b1552dc6ea82cad8650b4c91d4.jpg", "checksum": "5d456bfec75ea600001aaf0aead4c646"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/031e669530.jpg", "path": "680cecdd64121376461c137a237e47c159e61817.jpg", "checksum": "f2cd212766c048c4bdeb2377f08dab30"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e44e7bc167.jpg", "path": "da7cae0c88368297a700fa34a7efe2d6fa4c0c84.jpg", "checksum": "8570a3fb9ca6ecad8f9303958f5dfb49"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4f9a046ab7.jpg", "path": "0887d44aecdd05a27d0a7c587b38abcb10ec0665.jpg", "checksum": "2364ed9cd6aad8896721a43bff3816ff"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b0f54383db.jpg", "path": "e973e3de930b80ea68bfd80f7560e060d7da2141.jpg", "checksum": "8edf1f0cd380ecef80d9a9381b058c58"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/faa58a8884.jpg", "path": "dbaa743ec64c8db5e1e4f8966d3f2bbe7e0da2a6.jpg", "checksum": "648a121c60c00431d13b45bb2dbd4c20"}]},
{"title": "PLURA: Produkt- und Konzeptentwurf f\u00fcr einen nachhaltigen und zukunftsweisenden Umgang mit Wasser", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Katharina Wohlleben, Larissa Siemon</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Katharina Wohlleben, Larissa Siemon</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Martin Kuban</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2014</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> https://plura-basin.squarespace....<br> </p>", "author": "Katharina Wohlleben, Larissa Siemon", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">PLURA ist eine neue Art von Waschbecken. Die Wascheinheit wird durch ein Fu\u00dfpedal angesteuert und bef\u00e4higt den Nutzer in den Wasserkreislauf einzugreifen. PLURA bietet die M\u00f6glichkeit, noch nutzbares Grauwasser aufzufangen und dort weiterzuverwenden, wo keine Trinkwasserqualit\u00e4t ben\u00f6tigt wird. Dieses, bisher ungenutzte Wasser, kann zum Bew\u00e4ssern von Garten und Blumen, zum Putzen und zu vielem mehr verwendet werden. <br>Mit dem Fu\u00dfpedal wird dem Benutzer eine hygienische und intuitive Bedienung er\u00f6ffnet, wodurch nur die H\u00e4lfte der gew\u00f6hnlichen Wassermenge verbraucht wird. PLURA bereitet den Nutzer auf ein zuk\u00fcnftiges Wassersystem in unseren Geb\u00e4uden und einen bewussten Umgang mit der wertvollen Ressource Wasser vor. PLURA motiviert zum Wassersparen.  <br><br>Erfahre mehr auf unserer Website: https://plura-basin.squarespace.com</p><br>plura.contact[at]gmail.com", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f7d1d8a721.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4b2171b1e8.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4579c80343.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f7d1d8a721.jpg", "path": "3361cc3857a9cbe06246b091c9a88aa5569f181a.jpg", "checksum": "cd812da835d0468ecb6bcf0b892124e6"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4b2171b1e8.jpg", "path": "783de74dbb0dba962a9297461089cf7ef4d8fc36.jpg", "checksum": "b3f2fae44fdce0769d3ff18e4ab10146"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4579c80343.jpg", "path": "eb508add9fc43471b87dab18e9956cffcc6403ad.jpg", "checksum": "6a9c1c24eb377e65a8e5da2ba64a8c1f"}]},
{"title": "SK8OPIA", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Daniel Scheidler</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Daniel Scheidler</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Gerrit BabtistProf. Martin Kuban</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2013/14</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Bachelorprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Daniel Scheidler", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Thema der Abschlussarbeit ist ein individuelles Transportmittel f\u00fcr eine breite Bev\u00f6lkerungsschicht der \u00e4thiopischen Hauptstadt Addis Abeba. Das Ergebnis ist ein Skateboard, das durch gro\u00dfe R\u00e4der, einen tiefen Stand und eine daf\u00fcr entwickelte Achsmechanik besonders leicht zu beherrschen ist. Dar\u00fcber hinaus ist es auf einfachste Produktionsmittel und hohes Trendpotential ausgelegt.<br><br>Seine Relevanz erh\u00e4lt der Entwurf durch die \u00dcberlastung des \u00f6ffentlichen Verkehrssystems von Addis Abeba. Alternativen zu diesem in Form motorisierter Fahrzeuge sind f\u00fcr einen Gro\u00dfteil der Bev\u00f6lkerung unerschwinglich und Fahrr\u00e4der f\u00fcr die Hochgebirgsstadt ungeeignet. Wie sich durch Untersuchungen vor Ort nachweisen lie\u00df, gilt das in keiner Weise f\u00fcr Skateboards: Der Asphalt ist gut und nutzt man das Heer altersschwacher LKWs als Lift, wird die gesamte 4-Millionen-Einwohner-Stadt zur \u201eSkischaukel\u201c.<br><br>Konzeptionell liegt die Besonderheit des Standorts in der f\u00fcr Entwicklungsl\u00e4nder typischen N\u00e4he von Herstellung und Nutzung. Durch dezentrale handwerkliche Produktionsverh\u00e4ltnisse findet sich hier Raum, f\u00fcr eine anhaltende Weiterentwicklung von Produkten wie sie auf westlichen M\u00e4rkten undenkbar ist: W\u00e4hrend Innovationen in Industriegesellschaften Erfolge in Entwicklungsstufen zu erklimmen haben, sto\u00dfen wir bei in Kleinserien zu realisierenden Open-Design Produkten in Entwicklungsl\u00e4ndern auf die M\u00f6glichkeit eines flie\u00dfenden Evolutionsprozess der Produktentwicklung!</p><br>DanielScheidler[at]gmx.com", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0b2a4b675a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/cf73e6d348.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/53d460d6f3.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/800ee31308.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/51499a896f.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c4acbc8b3a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c0b52731bf.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ec7eb5cf77.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0b2a4b675a.jpg", "path": "7bccb9b3e26ef516415b02167bc7eec11f559784.jpg", "checksum": "abfa2f2954f94d1802c10f08800bc92f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/cf73e6d348.jpg", "path": "15e33db6588f9038116506178909bfee722e9425.jpg", "checksum": "7c7f5cab013779619e404292ef4294df"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/53d460d6f3.jpg", "path": "aa7912687fcfa411eba6c0cb7ec767af585ca45a.jpg", "checksum": "aac80eee219a962befc7624d2dbea8ec"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/800ee31308.jpg", "path": "e7ecee17592e188f62675646e4ec9e628cb3bc38.jpg", "checksum": "526bf40540d12f4958ac040ee06d93c9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/51499a896f.jpg", "path": "ed6ea8c9144121527b923035b129e740c4e3406c.jpg", "checksum": "eaa7d4d0aeae819f67c14cafa4f665fb"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c4acbc8b3a.jpg", "path": "3ae571dfa6fe5f4a235ef467d5e8f91db0e3be56.jpg", "checksum": "10f3577972628f5db1b6c406195db8c8"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c0b52731bf.jpg", "path": "eeac1f49194ec63519f480cb32dca8c5cd8f99cf.jpg", "checksum": "fec30860b081157f8fcd5499b0315603"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ec7eb5cf77.jpg", "path": "113a236397b34396d44331a07b7b28c7e0d854a8.jpg", "checksum": "e4416e4a522901c135d126355f369335"}]},
{"title": "Happiness-to-go", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Benedikt Kestler</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Benedikt Kestler</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Wolfgang Sattler, Prof. Gerrit Babtist</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2014/15</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Bachelorprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.benediktkestler.de<br>  http://www.canyouspellbauhaus.de<br> </p>", "author": "Benedikt Kestler", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Frieren am Bahnsteig? Das war einmal. Der Designer Benedikt Kestler l\u00f6st mit seinem Handw\u00e4rmautomat ein echtes Problem vieler deutschen Bahnfahrer. 30 Sekunden dreht der Bahnkunde an einer Handkurbel - der Automat schaltet sich ein und der Frierende wird f\u00fcr seine M\u00fche mit warmen Fingern belohnt. Egal ob im grauen Winter oder im grauen Bottrop: der Handw\u00e4rmautomat sorgt f\u00fcr wohlig warmen Spass am Gleis. <br>Mit Happiness-to-go schuf der Absolvent der Bauhaus Universit\u00e4t Weimar eine Reihe von interaktiven Exponaten mit denen der Reise-Komfort schon beim Warten auf den Zug beginnt.<br><br>Die Arbeit war Teil der Graduierten-Ausstellung der Produkt-Design Studenten des Winteresemesters 2014/15 auf der Salone del Mobile 2015 in Mailand - www.canyouspellbauhaus.de</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/56ca41f18a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b3f1849832.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/dc9e9036dc.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/56ca41f18a.jpg", "path": "76a131866b942ae7a1b8d67b762b43d35c7c1fcb.jpg", "checksum": "a977e1743f0d68fee6754861673dd487"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b3f1849832.jpg", "path": "bb3fb036cfa8753a04574c76650c69c0b18cc059.jpg", "checksum": "0b4be17bfba7a6610f794381364b2f05"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/dc9e9036dc.jpg", "path": "de29d601d7e210327fc9570785cb17dc34158a10.jpg", "checksum": "affcda827c5557dcecd5b7a246ae6db2"}]},
{"title": "Pokal SKHC: F\u00fcr die Schnellsten und Sch\u00f6nsten..", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Marie Gehrhardt</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Miriam Zweck, Robin Wei\u00dfenborn, Daniel Scheidler, Anna Fletcher, Anne Gro\u00df, Nina Kahmke, Maximilan Schatz, Marie Gehrhardt</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>-</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2015</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.)),<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Freies Projekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.zi-jena.de<br>  http://www.skhc.de/2015/<br>  http://weimar.thueringer-allgeme...<br> </p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Zi Jena GmbH</p>", "author": "Marie Gehrhardt", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">25 Jahre SpaceKidHeadCup! <br>Das hei\u00dft 25 Jahre jede Menge Mut der Piloten, Spa\u00df, Kreativit\u00e4t, Arbeit, und eine ganz besondere Aufgabe f\u00fcr die Zweitsemester des Studiengangs Produkt-Design.<br><br>Traditionell ist eine Gruppe der Produkt-Design-Studenten mit Hilfe von Studenten der Visuellen Kommunikation (Miriam und Robin) f\u00fcr den Entwurf und die Herstellung des Pokals f\u00fcr das von Studenten organisierte und durchgef\u00fchrte Event zust\u00e4ndig.<br><br>F\u00fcr das Jubil\u00e4um musste nat\u00fcrlich etwas ganz besonderes her \u2013 in Anlehnung an das Plakat des SKHC entstand der Entwurf des diesj\u00e4hrigen Pokals. Dabei dreht sich auch beim Pokal alles um das 25. Jubil\u00e4um. Das Material ist geb\u00fcrsteter Edelstahl um einen gl\u00e4nzenden Kern.<br><br>Einen Monat vor dem Rennen begann die Entwurfsphase, dementsprechend zeitnah musste auch die Produktion beginnen. Umso begeisterter waren wir als die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung des in Jena ans\u00e4ssigen Betriebs f\u00fcr Feinblechtechniken sich bereit erkl\u00e4rte uns zu unterst\u00fctzen. Nach einigen Treffen in Jena und Anpassungen des Entwurfs mithilfe der Mitarbeiter der ZI Jena begann die Produktion.<br><br>Nat\u00fcrlich haben wir es uns nicht nehmen lassen zumindest bei einem Teil der Fertigung der Pokale dabei zu sein und den Mitarbeitern \u00fcber die Schulter zu schauen. An dieser Stelle noch einmal ein gro\u00dfes DANKE an die ZI Jena. F\u00fcr die spontane Kooperation, gute Ideen, viel investierte Zeit und das komplette Sponsoring der Pokale!</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/33eb99990d.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/68863f46d2.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5f8029a8c9.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0d55ab8c61.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f7c340a8e7.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8d5d190364.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7e743a39c3.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/80d5d6dec8.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/33eb99990d.jpg", "path": "1818bfa3d8a5609d878f4c0409c745e78d863388.jpg", "checksum": "9c73d031ad6f3c5d88fa766510dd78e9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/68863f46d2.jpg", "path": "088a5058a8c0d4365d17c6469d875a16d14eb168.jpg", "checksum": "0fdad9eea2d8a8cfdbaa25ddc87b91dd"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5f8029a8c9.jpg", "path": "20ad9ecd471370660b56b16c511c7a862f98f452.jpg", "checksum": "00b74a145077d0acdf06ba87b0bc9bdc"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0d55ab8c61.jpg", "path": "e1f6fa558b24932c0c34b92118d68a37ea0a22ba.jpg", "checksum": "912d91e9ca01ee82215bcf16c98ac474"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f7c340a8e7.jpg", "path": "ad3ae0eb2aa6e5eaa177a22ef7e7bf936bccfc3d.jpg", "checksum": "9faea38da0c7c1553fca1b1ff6d1ce54"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8d5d190364.jpg", "path": "5cce27f44f4c207f83996eace0a5effaddddd8d6.jpg", "checksum": "c827deb284b008f36a66fc76a37b5826"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7e743a39c3.jpg", "path": "0aa015b3a2ae1d5772f73c55f21f72340d40a99e.jpg", "checksum": "438cb30067640bf70f02a9f56f2e862b"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/80d5d6dec8.jpg", "path": "59bdd06ece562adb6372e88a7350f9653479924f.jpg", "checksum": "9af646e784d376c76d1ac67a793e82d4"}]},
{"title": "Metropolregion Hamburg", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Marieke Licht</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Marvin Lannefeld,Sven Lindemann in der \u00d6ffentlichkeitsarbeit sowie alle weiteren Studierenden des Planungsprojektes: Juliane Lenz, Jolande Kirschbaum, Jonathan Hock, Leonard Bockelmann, Roman Rafalson, Nikolaus Mercedes- Sch\u00e4fer, Eva Bretsch, Anna Br\u00fcckmann, Madeleine Macarei, Frances Kowalski, Rebekka Kramm, Vivienne Langer, Caroline Herbst, Jan von der Fecht, Florian Dossin, Ada Partsch, Anna Glindemann</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Britta Trostorff, Sandra Schindlauer; Tutoren: Nija Linke, Cornelius Hutfless</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2015</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Urbanistik (Bachelor of Science (B.Sc.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> https://www.icloud.com/attachmen...<br>  https://cdn.fbsbx.com/hphotos-xa...<br> </p>", "author": "Marieke Licht", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Projekt-Stand<br><br>Um das Grundlagenwissen der ProjektteilnehmerInnen auf einen dem Projekt angemessen Stand zubringen, wurden Referate zu einigen Inhaltlichen Themen ausgearbeitet. Damit au\u00dferdem auf einen angemessen Grundstock an methodischen Grundlagen zugegriffen werden konnte, wurden auch Referate zum Thema Kartierung, quantitative und qualitative Befragungen gehalten. Abschlie\u00dfend haben wir uns mit einem Referat zur Einf\u00fchrung der Metropolregion Hamburg auf das Thema eingestimmt. <br>In der darauf folgenden Analyse-Phase wurden die 13 Interviews und 193 Frageb\u00f6gen, welche w\u00e4hrend der Exkursion (EXKURSIONSBERICHT HIER) durchgef\u00fchrt wurden, statistisch, sowie qualitativ ausgewertet. Mit diesen empirischen Daten wurde sich dann unter Fragestellungen bez\u00fcglich der gelebten/gef\u00fchlten Metropolregion, der Arbeitsweise der Metropolregion, der Bedeutung der Stadt Hamburg innerhalb der/f\u00fcr die MRH und der Bedeutung der MRH f\u00fcr die Gebietsk\u00f6rperschaften auseinander gesetzt. Diese Ergebnisse wurden dann in einem Werkstattbericht der Gruppe, sowie ausgew\u00e4hlten G\u00e4sten vorgestellt, woraufhin eine Kickoff-Veranstaltung folgte, die die Konzeptphase, welche momentan im Gange ist, einl\u00e4utete. <br><br>Unseren EXKURSIONSBERICHT von unserem Aufenthalt in Hamburg und an den Feldarbeitsstandorten im Mai findet ihr im Link 1.<br><br>EINLADUNG ZUR PROJEKTPR\u00c4SENTATION!!!<br><br>Unsere Einladung mit Datum/Uhrzeit/Ort zur abschlie\u00dfenden Projektpr\u00e4sentation findet ihr im Link 2.</p><br>marieke[at]vorlaenderhof.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/af63d9ee14.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/94d3c7bce7.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/31c2188d03.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8cc6d31d45.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/26861817a7.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c9a17a82cb.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/963e843ec2.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7889385a01.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a32c10aa04.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/af63d9ee14.jpg", "path": "7c05b4dfe6f2cf8fa026f8392a86081fa5a33a8b.jpg", "checksum": "d7060f019bc7d3c593126153261929ee"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/94d3c7bce7.jpg", "path": "6a940b9e9c414cffafc17325dc8e7f963745de26.jpg", "checksum": "c8c5781605fa208b0547f07d5204fbe8"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/31c2188d03.jpg", "path": "2ebb95b708dd6a484b847e2f98dc43d5c7bebf54.jpg", "checksum": "b26a2b95468569123cd9f07d56ed3f69"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8cc6d31d45.jpg", "path": "f41c1525ffc9f1b182c0a30f06775f76ce13371e.jpg", "checksum": "b98b86218d9ad3af27b9c0b2f49f3cd9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/26861817a7.jpg", "path": "4d686353e2b21530ef1842951c877338eee34ff2.jpg", "checksum": "9a525a0e38847977a6a7859844455ef7"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c9a17a82cb.jpg", "path": "8b0e45d5b888d6f77fe9f09b5273ba488c811ee4.jpg", "checksum": "8bfa67ef099bd57a669e584213a1e097"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/963e843ec2.jpg", "path": "e702759d3a27508b29577b1a580f65fce16b7e70.jpg", "checksum": "fa2b31ed90f14958aec488baead0b4df"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7889385a01.jpg", "path": "c4b96bcce6af162dcf2c03ba1aa7e5237e08b4f2.jpg", "checksum": "9e4ee59d646bfc53d795ea1869be09b3"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a32c10aa04.jpg", "path": "6a59cff06aab38de0a048b91a392fc55d03500a8.jpg", "checksum": "a1fabfeb5915fd67581a6b67639c466b"}]},
{"title": "Greywater Goes Green", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Susanne Scharf</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Andreas Aicher Patrick Engel Paul David Burckhardt</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. J\u00f6rg LondongSusanne Scharf M.Sc.Tonia Schmitz M.Sc. M.Sc.</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2014/15</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Bauingenieurwesen<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Umweltingenieurwissenschaften (Master of Science (M.Sc.))<br><br>Masterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Stiftung Bauhaus Eins Weimar e.V.</p>", "author": "Susanne Scharf", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Das Projekt \"Greywater Goes Green\" wurde ihm Rahmen einer studentischen Arbeit am Bauhaus-Institut f\u00fcr zukunftsweisende Infrastruktursysteme umgesetzt. Es umfasste die Planung und Konstruktion einer Fassadenbegr\u00fcnung mit integrierter Grauwasseraufbereitung. Hintergrund dieser \u00dcberlegung war die Grauwasseraufbereitung f\u00fcr das \"Bauhaus Eins neues Musterhaus\" zu realisieren und gleichzeitig in den Geb\u00e4udebestand und den urbanen Raum zu integrieren. <br><br>Es wurde ein Prototyp des Fassadenmoduls im Laborma\u00dfstab gebaut und \u00fcber eine Versuchsdauer von 76 Tagen betrieben. Die Anlage wurde angepasst nach ATV DVWK A-281 (Tropfk\u00f6rper) bemessen und fungiert als vertikal durchstr\u00f6mter Bodenfilter, bestehend aus 4 Filterschichten.<br><br>Das errichtete Modul verfolgt den Anspruch eines einfachen aber m\u00f6glichst effizienten und naturnahen Verfahrens. Die einfache Konstruktion und der geringe Energieverbrauch sind f\u00fcr eine sp\u00e4tere Nutzung von besonderer Bedeutung. Durch die Separierung und lokale Weiternutzung des Grauwasserstroms l\u00e4sst sich der Gesamtabwasseranfall einer Wohneinheit deutlich reduzieren. <br><br>Mit der Umsetzung neuartiger Abwasserkonzepte wird die Wertsch\u00f6pfungskette nicht mit dem ziehen des Badewannenst\u00f6psels beendet, sondern fortgef\u00fchrt. <br><br><br><br><br><br> </p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b5c35e691d.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c857ff749d.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c5748b41e2.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4a8cb7a74e.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b5c35e691d.jpg", "path": "9be41995a2ae3da5561fbcd5664482c9b59767fe.jpg", "checksum": "4a68898ad64a7cb3f8247fa5090a6a32"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c857ff749d.jpg", "path": "5213ef867b5ded77d67c1ab2db438a8aea52c3d3.jpg", "checksum": "8213b91a315fb0def85529aa78d5fcec"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c5748b41e2.jpg", "path": "bd9d052524d77a15a860d11922bec45714845ed6.jpg", "checksum": "52443d2be53159666612027165155946"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4a8cb7a74e.jpg", "path": "58b9aa7428500280b5d8efbb556190e61fee9b3f.jpg", "checksum": "68e2d380f782acfc36056dc8f08f8145"}]},
{"title": "Patterns of lights", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Dhora Tego</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Dhora Tego</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dipl.-Ing. Dipl. Des. Bernd Rudolf, Prof. Dipl.-Ing. Andreas K\u00e4stner, Prof. Dr. sc. hum. Jens Geelhaar,  Dr.-Ing. Dipl.-Ing. Sabine Zierold, Prof. Mark Shepard, Dipl.-Des. Susa Pop</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2014/15</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>MediaArchitecture (Master of Science (M.Sc.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Dhora Tego", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">The aim of the project is to develop a conceptual idea related to media facades elements in the city of Jena known also as city of light. This title is synonymous for everything Jena radiates beyond its city limits: Science, knowledge, light. Light is being used as a tool but also as an object for research, therefore it is an important and integral part in the process of design and visualization. As a place to locate my idea I chose the court of Ernst Abbe to guide a story through a game in an urban space. Some of these elements have existed before and we can see them because they are already present. The surface of the court of Ernst Abbe consists of a single base with natural stone paving, which is defined through pavement pattern. They remind us of broken glass, which is closely linked with the story of Carl Zeiss glass production. The court acts as a completion of an urban space sequence and together with Markt Platz and Holzmarkt it serves as the center of life in Jena and at the same time acts as an independent space.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ec14cf7e07.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ec14cf7e07.jpg", "path": "63767a824c3e28385118a1a6e4d143e3e70b98f5.jpg", "checksum": "2125d4f110ef6ee0e762a0a494eb7cdd"}]},
{"title": "generative interaction", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Afroditi Manari</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Iremnur Tokac, I\u015f\u0131l Onursal</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dipl.-Ing. Andreas K\u00e4stner, Prof. Dipl.-Ing. Dipl.-Des. Bernd Rudolf, Prof. Dr. sc. hum. Jens Geelhaar, Dr.-Ing. Sabine Zierold, Prof. Mark Shepard, Gast: Susa Pop, Director Art Lab Berlin</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2014/15</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>MediaArchitecture (Master of Science (M.Sc.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Afroditi Manari", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Jena is a city with a rich history in sciences and in particular in optics and photonics. For over 150 years the city has been an equivalent for technology, innovation, research and of course light. In regard to the event Jena Lichtstadt 2015, we  honor  this past by proposing an installation based on light and motion. <br><br>With Marktplatz being our starting point, we were inspired by the experience of walking through the narrow alleys and passages around the square. After observing passers-by using this spaces, the idea of tracking their movement and behaviour was born. Our aim is to  translate this invisible information into a physical interface with the medium of light. The objective is to create a generative experience that is based on public participation and social interaction. The kinetic light installation will be placed in different passages, creating a network of light structures, that will illuminate this unique places and at the same time reveal their usage. Our target group is the passers-by who frequently (or not) use these ways. While the goal is to create a fluid public condition which is programmed by their presence and social interaction. The installation can also work as an attractor for new users and create new circulation patterns. </p><br>afroditimanari[at]gmail.com", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/603ad62750.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6f6bd12451.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e39a9f2e0a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2276627d62.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5fae5c86d9.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/603ad62750.jpg", "path": "0d2afb3a69ea12d1921495035ac635ef31b3c0d1.jpg", "checksum": "eed91ccafd41a776ec3df90fadb75dc5"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6f6bd12451.jpg", "path": "0d5c9bff35309c8020b850edba1f9f4f9e99ba24.jpg", "checksum": "c61b0597538bdc51a9b934b85803028f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e39a9f2e0a.jpg", "path": "a706ac0d03e24fa6f7f41f3fe54a3109d3fcdf8f.jpg", "checksum": "aca9a2084c33f8f5b380e3c7a482a8fb"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2276627d62.jpg", "path": "093e14d078750d69c2844da9b769302aba269e3a.jpg", "checksum": "970ccdfe6c7ecb62c51987cc8ce010e8"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5fae5c86d9.jpg", "path": "7bcdc88b5e4273fd5a73170996e2f5cbf1a276ef.jpg", "checksum": "4f8c6739ef68bc212ffe462657801889"}]},
{"title": "Dynamic Identities", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Happy Little Accidents</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Ramona Seidl, Kristin Schulze, Maria Herholz, Cenk \u00d6zbakir, Antonia Bellmann, Paul Stolle, Maria-Isabell Otto, Moritz Ebeling, Christophe Armand, Anna Heidelbach, Julia Wei\u00df, Anne Marx, Robin Wei\u00dfenborn</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Happy Little Accidents, Dipl.-Des. Tobias Dahl, Dipl.-Des. Patrick Martin</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2014/15</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.dynamicidentities.wor...<br>  http://www.happy-little-accident...<br> </p>", "author": "Happy Little Accidents", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Dynamic Identities<br><br>Im Wintersemester 2014/15 fand an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar ein mehrmonatiger Workshop mit dem Titel \u00bbDynamic Identities\u00ab statt. Sechs Projektgruppen mit Studierenden der Fakult\u00e4t Gestaltung setzten sich u. a. damit auseinander was erfolgreiche Erscheinungsbilder heutzutage ausmachen, auf welchen intelligenten Konzepten diese basieren und wie man es schafft, flexibel und systembasiert zeitgen\u00f6ssische Identit\u00e4ten zu entwickeln. Grundlage f\u00fcr die entstandenen Arbeiten waren zwei fiktive Briefings f\u00fcr realit\u00e4tsnahe, regionale Kulturinstitutionen: zum einen das Kunsthaus Apolda Avantgarde (www.kunsthausapolda.de) und zum anderen der VDG Verlag Weimar (www.vdg-weimar.de).<br><br>Die Ergebnisse pr\u00e4sentieren eine Bandbreite verschiedener Methoden: u. a. ein Farb- und Layoutsystem zur Gestaltung von Covern einer Buchreihe, welche sich aus dem Namen der Reihe und dem Titel des Buches ergeben; ein generatives Konzept f\u00fcr Ausstellungsplakate und -kataloge, welches vier den jeweiligen K\u00fcnstler betreffende Parameter einbezieht; ein Logogenerator, der Wortmarken und konzentrische Layouts erzeugt.<br><br>Wir danken allen Teilnehmern f\u00fcr die gro\u00dfartigen Ergebnisse und den interessanten Entwicklungsprozess.<br>(www.dynamicidentities.wordpress.com)<br><br>Happy Little Accidents<br>Tobias Dahl und Patrick Martin</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9df2ff4820.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f122a197ae.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ac5f371934.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/316edf85e9.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ff9816bb27.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9cd599e2e1.png", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/879d5e7dee.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1f9d56c65e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1caa383e1e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/20f94e45b3.png", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6c675d9263.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f469fcf4e2.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9df2ff4820.jpg", "path": "a6e9150be9841e579d2b81d24cba7778abffe206.jpg", "checksum": "162e3f6688aab1bc66b7172e8820a824"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f122a197ae.jpg", "path": "26b723bf94e65ae5b0a215e41f86dd5326198c39.jpg", "checksum": "d354ae5e2e1178555e44cc9f36c3619f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ac5f371934.jpg", "path": "1254c54184f6c495de376781cceb9d0fc6d1488b.jpg", "checksum": "03fdc7851b145724ab1ba810bde53d29"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/316edf85e9.jpg", "path": "2024856fce7b52bc07ff9cfbf79a37e2a53b6c0f.jpg", "checksum": "6ce51402757c5a8cc2b1062b3908de73"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ff9816bb27.jpg", "path": "9dc8258d0ddb93f20b50edf9dba9428da955d279.jpg", "checksum": "d739f8c60aeffbad71f498a8bcea7186"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9cd599e2e1.png", "path": "7d01312c106960f1806e5e30b2d5b0732338ff39.jpg", "checksum": "14f6ab22e49d89cad08e2907c4f6ca0c"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/879d5e7dee.jpg", "path": "30605eb99018123eec330c8f85b4a33938eba8b3.jpg", "checksum": "fc1ac0c2b1c479fb1b42f50bddb6f7f8"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1f9d56c65e.jpg", "path": "2f2975a22caa2b018e619b4f7908194e4602f6b2.jpg", "checksum": "b870f0c88b26ca38c7498b97ecb2a9a3"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1caa383e1e.jpg", "path": "a5a5a04e59e0befcbc42755ada99d166d3a63ae6.jpg", "checksum": "79bd7d1c2e457dfa2cab64be2e62990b"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/20f94e45b3.png", "path": "cf501b73805eb6350f7d2766a4b026f28fc743c6.jpg", "checksum": "707068378724b814aa62cc6a9b16d125"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6c675d9263.jpg", "path": "7f067f28d5c63c451e7e3481f87be0394949ad9e.jpg", "checksum": "0f7f286ac04bb73f337b1df795c9303b"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f469fcf4e2.jpg", "path": "0710e31a88b207cdc1aec879507cf643382a423a.jpg", "checksum": "7bbc129c53a71391e454de6f58e826a9"}]},
{"title": "Sechs Agrarkonstruktionen", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Thomas Raatz</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Thomas Raatz</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Elfi Fr\u00f6hlich, Anke Stiller, Tina Born, Toni Wirthm\u00fcller</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2014/15</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation/Visuelle Kulturen (Master of Arts (M.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.raatzional.de<br> </p>", "author": "Thomas Raatz", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Mir ist Ordnung keinesfalls unwichtig: Ordnung, Struktur, Klarheit, Plan, Reduktion. Bei den Sechs Agrarkonstruktionen interessiert mich nicht das Brot und es interessiert mich auch nicht der Bauer dahinter \u2013 wohl aber dessen Kalk\u00fcl. Die Kamera, selbst ein sehr ordentlicher, denn ein rein technischer wie auch simpler Apparat, erlaubt mir durch den exakten und wohl \u00fcberlegten fotografischen Ausschnitt die M\u00f6glichkeit zu extrahieren: Die Sechs Agrarkonstruktionen sind pr\u00e4zise Extrakte, deren gemeinsamer Kern nur durch eine strenge Zusammensetzung (durch die Typologie / durch die fotografische Serie) sichtbar gemacht werden kann. Es entsteht nun auf dem Fotopapier das Abbild einer neuen, einer kulminierten Landschaft \u2013 Ein Terrain also ganz nach meinem Geschmack.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1f5ad72bd8.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/49e31acea4.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c50a9f5153.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ae15432904.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4707f724b0.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/87a6dd9879.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1f5ad72bd8.jpg", "path": "e34acb3c6f426ac497c9fabd147ef2c095aed85b.jpg", "checksum": "9bb960a3ed0dce4df0722b32250d12d7"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/49e31acea4.jpg", "path": "1ec003cd1fccbf1e68fa9db463f6e7b88cd58643.jpg", "checksum": "d83dc17f127d8b55957128b31dbaf41f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c50a9f5153.jpg", "path": "63c8184f08177cadca6eca97d0edfaeb73e5d487.jpg", "checksum": "ecc8ec369bf6f7fe7e16b10ba2d6bd30"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ae15432904.jpg", "path": "546f939c2c509ae54275d09a05ef23c8970b97ee.jpg", "checksum": "190bcbd12104dfac3c83e1883616fcd2"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/4707f724b0.jpg", "path": "eb713bb9f1d539ebcbeb15539a9bd3ee35195556.jpg", "checksum": "980c0e2a5f41f85a410793a162fce4c9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/87a6dd9879.jpg", "path": "0eef7d87f55d52d17e49f32ac53dc0e392d8cb4f.jpg", "checksum": "dde2bfb33cb5b15f61be35639a245e4a"}]},
{"title": "Flex.blade", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Rosa Carole Rodeck</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Alberto Mehringer, Johannes Breuer, Rosa Carole Rodeck</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Gerrit Babtist</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2012/13</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> https://www.openinnovation-suedt...<br> </p>", "author": "Rosa Carole Rodeck", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Flex.blade ist im Kurzschluss-Projekt (1. Semester) innerhalb von 2 Wochen entstanden.<br><br>Es ist ein Messer f\u00fcr die moderne K\u00fcche, was es ohne Verkaufs-Fernsehen-\u00c4sthetik und ohne Elektromotor schafft, ein pfiffiger Helfer zu sein. Es erf\u00fcllt alle Aufgaben eines klassischen Messers und zus\u00e4tzlich l\u00e4sst sich mit der flexiblen Federstahl-Klinge in Sekunden alles entfernen, was man gerade nicht braucht. Egal ob die Schale von Obst, die Rinde von K\u00e4se oder das Fett vom Fleisch. <br>Mit einem Handgriff passt sich die Klinge genau der Kontur des zu schneidenden Objekts an und gleitet dank ihrer ausserordentlichen Sch\u00e4rfe v\u00f6llig ohne Kraftaufwand \u00fcberall hindurch. Die Griffe sind aus massivem Nussbaumholz des Th\u00fcringer Walds gefertigt und in ihrer kantigen Formgebung bewusst simpel belassen. Dabei jedoch trotzdem bequem und einfach zu halten. Puristisch gestaltet, aber trotzdem auf jedem Esstisch ein edler Eyecatcher, den man unbedingt in die Hand nehmen und ausprobieren m\u00f6chte. <br><br><br>Flex.blade erlangte den zweiten Platz beim Wettbewerb \u201eHolz statt Plastik\u201c von Open Innovation S\u00fcdtirol - Alto Adige im Jahr 2013.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f5324d5a1f.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3234fe40ed.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7bcfc884c1.jpeg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f5324d5a1f.jpg", "path": "0e5ed32dfb311ffe226211b004910ceecaedd7dd.jpg", "checksum": "f906feef769e8665ea702ced8d124274"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3234fe40ed.jpg", "path": "3845a5891a0a2507b47be28ecb5cd198e90e91a8.jpg", "checksum": "599f5a3386c60a5cb9b45ff044daaa76"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7bcfc884c1.jpeg", "path": "b96143ef4fbdfc5e4f267930fbdfd3743cb491f6.jpg", "checksum": "6818ede62eb98762cad87ad1f89fdac4"}]},
{"title": "Loewe Business", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Moritz Ebeling &amp; Christophe Armand</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Christophe Armand, Moritz Ebeling</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Gerrit Babtist, Dipl.-Des Johannes Hein</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2013/14</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Moritz Ebeling & Christophe Armand", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Unser Konzept bringt Lautsprecher, Mikrofone und Webcams, einen Beamer und einen DVD-Player, in einem kompakten Ger\u00e4t auf den Tisch. Egal ob im Empfangsbereich, im Chefb\u00fcro oder im Konferenzraum \u2013 er erm\u00f6glicht die Wiedergabe von Bild und Ton, Pr\u00e4sentationen, Telefon- und Videokonferenzen, das Telefon-Freisprechen und weitere hilfreiche Kleinigkeiten. Auch streamt er jede Art von Inhalten vom PC, Smartphone, Tablet oder vom Firmenserver direkt ins B\u00fcro.<br><br>Der runde Aufbau erm\u00f6glicht beste Klangqualit\u00e4t rundherum und eine fast vollst\u00e4ndige 360\u00b0 Ton- und Videoaufnahme und setzt sich so selbst in das Zentrum des Geschehens. Die Bedienung am Ger\u00e4t selber ist durch wenige, dezente Touch-Kn\u00f6pfe, sowie ein gro\u00dfes Scroll-Rad gel\u00f6st, dass sich um das gesamte Ger\u00e4t erstreckt.<br><br>In der Mitte des Ger\u00e4ts befindet sich eine Schale, die mit einem RFID-Sensor ausgetsattet ist. Durch das Legen einer der Kugeln in die Schale, wei\u00df das Ger\u00e4t von wem es bedient wird und kann sich so zB mit dem jeweiligen Benutzerkonto verkn\u00fcpfen.<br><br>Durch die Erschlie\u00dfung des neuen Segments kann Loewe eine komplett neue Zielgruppe erreichen, seine St\u00e4rken beweisen und so, r\u00fcckwirkend auf auf seine bisherigen Produkte aufmerksam machen. </p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/98e6ee2956.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ab819082c7.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f305f6760a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7f699873a6.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b109990f2e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/78d351a248.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/98e6ee2956.jpg", "path": "cf810dc8bd44b273e90f93e9e45e08af576ed9bd.jpg", "checksum": "636015be0f987d509675ea23889eda7e"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ab819082c7.jpg", "path": "c3f7ecbe26564ccf12d083eb035fb7cad1d74d95.jpg", "checksum": "e041e173550083a850bcea2e5122f043"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f305f6760a.jpg", "path": "57cfd52e56714d294f006fcecfbc15b20747c805.jpg", "checksum": "3336bc638cb7329be35e35f0d52b62cb"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7f699873a6.jpg", "path": "69cd94138132b6c59fde0ec1ad223d5f7d59cd7a.jpg", "checksum": "b35a27557ff51e15b3736776a45c8fc0"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b109990f2e.jpg", "path": "b46c913b4d412adde5a3ac802936a95e212a98f7.jpg", "checksum": "8b48e2768821f90d893b3cab5ce469c4"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/78d351a248.jpg", "path": "add77e3b817c254a8cece7c53422ee0bb7f23963.jpg", "checksum": "b376f9c9fe5939b043d32c1eaf434481"}]},
{"title": "Aurora - eine Stehleuchte", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Andreas Kamolz</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Andreas Kamolz</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Gerrit Babtist</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2014</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Freies Projekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.andreas-kamolz.de<br> </p>", "author": "Andreas Kamolz", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">In unserer heutigen immer schneller und rastloser werdenden Zeit, ist es Luxus geworden eine Pause zu machen, sich eine \u201eAuszeit\u201c zu nehmen.<br>Die Stehleuchte \u201eAurora\u201c besticht durch ihr elegantes schlichtes \u00e4u\u00dferes Erscheinungsbild: ein gebogenes Rohr, dass von dem Fu\u00df der Leuchte bis hin zur Aufnahme des Reflektorschirms hin aufsteigt. In Kontrast dazu befindet sich das Innere des Schirms: das Kupfer reflektiert das Licht der Leds und erzeugt ein indirektes warmes und angenehm behagliches Licht. <br></p><br>mail[at]andreas-kamolz.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b9efc91bec.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/00c477cd31.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b80180cad1.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7bf3800d77.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f223f9442e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/29e8263678.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7e77804531.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b9efc91bec.jpg", "path": "233ff2f2c6a97245e8c1cc2657d90cc5b50562b0.jpg", "checksum": "e7b4d34e9e93d99fc46ee4199ed74559"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/00c477cd31.jpg", "path": "ced9de875be1ade9f9f1d4877bdb0889de654ee5.jpg", "checksum": "cc8dc1bd1f15fe1369648daad5d413e7"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b80180cad1.jpg", "path": "851bf00c884059d92b6cc039c17d0e87b073cf24.jpg", "checksum": "e67e3f0691f916e75cc42fc1cf556dc4"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7bf3800d77.jpg", "path": "b692edc9f518754474b8ab7beb367783a6430968.jpg", "checksum": "c3fef99bc1e49b9c40861c181951d690"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f223f9442e.jpg", "path": "c97ae05fcb8a7beb3be1d1c6d8037f1ae1ec2e33.jpg", "checksum": "6d6c4ff4e7b5b343bdf7de997f10edab"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/29e8263678.jpg", "path": "a78d46c82f3a63df47e76b0a66685ace58b8b649.jpg", "checksum": "50670f5c41a5c02f78b5cd311a41b831"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7e77804531.jpg", "path": "c22c365dd85fce36f31f3838ecd18680bee21e3d.jpg", "checksum": "1ffc7c46cb5ef2552370a373fc17a77b"}]},
{"title": "Plattenkinder \u2013 Geschichten aus dem Neubaugebiet", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Lena Haubner</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Lena Haubner</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Keine</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2012/13</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Freies Projekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://luciaverlag.de/shop/einze...<br> </p>", "author": "Lena Haubner", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Plattenkinder \u2013 Geschichten aus dem Neubaugebiet<br><br>Das Heft sammelt die pers\u00f6nlichen Erz\u00e4hlungen von zehn \u00bbPlatten\u00adkindern\u00ab im Alter von 23 bis 33 Jahren aus Erfurt, Weimar, (Ost\u00ad)Berlin und Brasov in Rum\u00e4nien.<br>Welche Erinnerungen haben wir an unsere Kindheit in der Platte? Wie haben wir gelebt, was haben wir gemocht und was hat uns gest\u00f6rt? Un\u00adsere Eltern zogen \u2013 gr\u00f6\u00dfenteils sehr optimistisch \u2013 in die neu entstan\u00addenen Plattenbaugebiete der 70er und 80er Jahre. Wir als nachfolgende Generation, die \u00bbPlattenkinder\u00ab, wuchsen dort auf und verbrachten damit einen pr\u00e4genden Teil unseres Lebens im Neubaugebiet.<br>Jenseits von Vorurteilen und Klischees, wollte ich mit meinem Heft Ein\u00adblicke in die Wohnerfahrungen einer bestimmten Generation bieten und fragte darum genau die, die es eben wissen m\u00fcssen.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/54b141cb03.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ec49f8342c.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6deee965e0.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/31ac62f6f0.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c1901c2c20.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/aa2f5f2cce.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a02274aa23.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/54b141cb03.jpg", "path": "c5032292bc918a5c36394a4049a47ee7f2cebcc3.jpg", "checksum": "1bc8679a46ca313b5d922a49fe0a736c"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ec49f8342c.jpg", "path": "5372f933eff385c4f31b9e95cc719f6beae3e5ac.jpg", "checksum": "f69916744f97caef199cfad4388733a0"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6deee965e0.jpg", "path": "1cc0a95245fdb7fd676645aae80ec0fdefc34b54.jpg", "checksum": "c6f71143a83587f8efb079d713d541a7"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/31ac62f6f0.jpg", "path": "4c896c4105c0d42a5337b811a8377e596be62085.jpg", "checksum": "92f9205278c24cf77ea37c28418e6be3"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c1901c2c20.jpg", "path": "3ee2e3ba8b45d947e66ed8762dc8416626c5853c.jpg", "checksum": "321170211fcc7c778fd3e517e6e1027f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/aa2f5f2cce.jpg", "path": "1994f9562092bba42f948e306e65e02fe5a9afa5.jpg", "checksum": "26799f672e3e282bb52adb989e652cad"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a02274aa23.jpg", "path": "18f04b47eead844ee74ecf9b22f3e725b9599314.jpg", "checksum": "f0cc9c066348d256faea4cb8932df4f9"}]},
{"title": "prepared to repair - eine Anleitung durch Design", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Christof M\u00fche</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Franz Junghans, Christof M\u00fche</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Gerrit Babtist, Dipl.Des. Hannes Mayer</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2013/14</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Bachelorprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Christof M\u00fche", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Im Laufe unseres Produktdesign-Studiums fiel uns auf, dass vor allem elektronische Ger\u00e4te immer schwieriger zu reparieren sind. Auch durch Berichte von Bekannten und Freunden, sowie durch zahlreiche Beitr\u00e4ge in Zeitschriften, B\u00fcchern oder auch im Internet sind wir auf die Schattenseite des Konsumverhaltens unserer Gesellschaft aufmerksam geworden. Im Oktober 2013 nahmen wir uns dieser Problematik an und versuchten das im Laufe des Studiums gesammelte Wissen \u00fcber \u00f6kologische Materialien, den Aufbau elektronischer Produkte wie auch deren technischen Abl\u00e4ufe in einer gemeinsamen Abschlussarbeit zu vereinen. <br><br>Das Resultat unserer Bachelorarbeit \u201eprepared to repair\u201c ist ein Staubsauger, welcher durch die M\u00f6glichkeit einer einfachen Reparatur eine lange Nutzungsdauer erreichen kann. Dar\u00fcber hinaus ist dieser in ein nachhaltiges Kreislaufmodell und ein kundenorientiertes Konzept eingebettet. Als Produktbeispiel f\u00fcr die Umsetzung unserer Ideen und die daraus resultierende Gestaltung w\u00e4hlten wir den Staubsauger, stellvertretend f\u00fcr die Gruppe der Haushaltsger\u00e4te. Vorrangig ging es bei der Realisierung des Entwurfs um einen nachvollziehbaren Aufbau des Saugers, sowie eine gute Erreichbarkeit und einen einfachen Austausch der Bauteile. Durch diese Kriterien entstand ein modulares System, welches das Geh\u00e4use nicht als verschlossene Au\u00dfenh\u00fclle, sondern als tragendes Bauteil versteht und so den einfachen Zugang zu den beherbergten Komponenten erm\u00f6glicht.<br></p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f98bbf8c2e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c4ec751679.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/77ba07b3b6.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0cd7918566.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ec700ab86e.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e58322e78a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c480a4979a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d3ef33fa82.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/37ff1a4334.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b40a02f4df.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5cb70d0941.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f98bbf8c2e.jpg", "path": "ea7571e4895f18e716df95920bc647e0fdedc0c8.jpg", "checksum": "0b55e5fe574796bc98948d066177c108"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c4ec751679.jpg", "path": "ac99e6f09ed21363010c60442f61101223e9bb86.jpg", "checksum": "dda225a4ced9f6775536f561b546898f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/77ba07b3b6.jpg", "path": "591ae4004586c31cacf3691ae96b34bbfb8ac689.jpg", "checksum": "84bf5f01282a3ee68b8a9447664aaf94"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/0cd7918566.jpg", "path": "dda46250bb5b0a73c91abb8223735a33a83ab9a8.jpg", "checksum": "855a6039358ff9092ee1e7fc4ef96c8f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ec700ab86e.jpg", "path": "524c775b42a160c73310e709fc3357d1c35f5e49.jpg", "checksum": "bc1d35dad394a91789cedec3572e19ed"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e58322e78a.jpg", "path": "642b4820f5b2f8ae52387830438e28cca772652d.jpg", "checksum": "5b2c62a95dc56091a2948ab38ef706ee"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c480a4979a.jpg", "path": "c74c917400dc1b0e345841619431bd388d01268a.jpg", "checksum": "5bc4bbca907b124ff9654eef617891c0"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d3ef33fa82.jpg", "path": "e078c7aea60816a319492a838541b8907f671b0d.jpg", "checksum": "7911ba69fbdc6f428c2badd40dd8c70e"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/37ff1a4334.jpg", "path": "c28386547a6978fa8f11d34d2c950d5445561917.jpg", "checksum": "6d7f19c69c11a78812dea729db57e46f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b40a02f4df.jpg", "path": "d6b1a5df7d9d41fdcebcfec101c0e7b30e3332f6.jpg", "checksum": "ab75ad1f6d0363e85193f6c6dcd7097f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5cb70d0941.jpg", "path": "3654406351882d05d9e43f8285dedef0c636ed3e.jpg", "checksum": "346d029926038ab13cfc2ece45a0e57e"}]},
{"title": "Around Fleet Street - The Soundtrack of Sweeney Todd as Typographical Inscenation", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Andr\u00e9 Hering</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>-</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Dipl.-Des. Ricarda L\u00f6ser</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2014</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.antreton.tumblr.com<br> </p>", "author": "Andr\u00e9 Hering", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Im Projekt \u00bbTheater der Schrift\u00ab habe ich den Soundtrack zu Tim Burton's Filmadaption von \u00bbSWEENEY TODD\u00ab in einem Buch inszeniert. Die Akteure werden durch charakteristische Schriftarten dargestellt, die sich ad\u00e4quat zur Musik auf den Seiten ausbreiten und ver\u00e4ndern. Die so geschaffene Typografie der Songtexte entf\u00fchrt den Leser in das d\u00fcstere London des 19. Jahrhunderts und l\u00e4sst ihn an der dramatischen Geschichte des rachedurstigen Barbiers teilhaben.<br><br>Format 25x40cm, 108 Seiten, gedruckt auf verschiedenen Papieren, Komplett in Englisch</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/79ec9f1bc0.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ade6de36db.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/32a881cf8d.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d6c45639d6.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/79ec9f1bc0.jpg", "path": "3dfeebe3cac6faca5d8f8d4750a8b2b13834be0e.jpg", "checksum": "b154aab1a4a1bb629ba986e2aaa10ee2"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ade6de36db.jpg", "path": "079ad038311e4817e422d66eaaf3e1ea0a30fddf.jpg", "checksum": "62a1118a58a2e0084dbecabf200626dd"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/32a881cf8d.jpg", "path": "8212bd2c1ac2529d8468d4c38b56eb3b8f244a7a.jpg", "checksum": "7a21791c0610ef133a469de77473eec1"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d6c45639d6.jpg", "path": "dcb9950cdf35868006a4067244853a5d4f79aa9f.jpg", "checksum": "6dde4b2fcfac33db8326e9f663c9ed68"}]},
{"title": "Die Ressource Industrieabfall", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Karen H\u00e4cker</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Karen H\u00e4cker</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Gerrit Babtist, Prof. Wolfgang Sattler</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2014</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Bachelorprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.karenhaecker.com<br> </p>", "author": "Karen H\u00e4cker", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">368 Mio. Tonnen Abfall fallen jedes Jahr in Deutschland an. Davon werden nur etwa 69% recycelt, wobei der Gro\u00dfteil dessen sich aus kommunalem, nicht industriellem Abfall zusammensetzt. H\u00e4ufig entsorgen Betriebe aus Angst vor Spionage oder Missbrauch, ihre Materialien auf herk\u00f6mmliche Weise: als Brennstoff in Kraftwerken. <br><br>Ein neu entwickelter Recyclingkreislauf unterst\u00fctzt die Industrie in Abfallreduzierung und -wiederverwertung: Produktionsausschuss wird als direkte Ressource ohne gro\u00dfen Energieaufwand f\u00fcr neue Produkte verwendet.<br><br>Entstanden ist eine Taschenkollektion aus Automobiltextilien des Prototypenbaus und Furnierholzausschuss der Dekorleisten-Herstellung der produzierenden Autoindustrie. Sie zeigt, welch hochwertige Materialien w\u00e4hrend der Produktion entsorgt werden. Die Materialien erhalten so ein ihren Eigenschaften passendes Einsatzgebiet: Automobiltextilien als robuste langlebige H\u00fclle und Furnierholz als stabilisierender und \u00e4sthetischer Charakter. <br><br>Jede Tasche wird nicht nur durch verschiedene Material- und Farbwahl zu einem Unikat, sondern auch durch die in Aussicht gestellte bedachte Produktion in Kleinserie von hoher Qualit\u00e4t. <br>Das Nutzen von recycelten Ausschussmaterialen sowie eine soziale und umweltbewusste Struktur in der Produktion und Logistik heben die Taschen als nachhaltig-sinnvolles und gesellschaftlich-wertvolles Produkt hervor. <br><br>Ob B\u00fcro, Alltag oder Reisen: Die Kollektion begleitet mit verschiedenen Modellen durch jeden Tag und Situation.<br></p><br>mail[at]karenhaecker.com", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/61dbbbcb08.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c22b64c1a6.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6c949e9d57.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/94ddc31f05.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7a3d2ce12d.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/61dbbbcb08.jpg", "path": "b7552afb16b467a5c7863c742503132d48f32594.jpg", "checksum": "7fb57322b6f5217e64d05b6b5a8c321d"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c22b64c1a6.jpg", "path": "447ff3b1258822364567c64adb1d29780ee494e7.jpg", "checksum": "02a2a055e2d653a4bb34257b833a4fe2"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6c949e9d57.jpg", "path": "b76906dab7f36a96457afd35205c8b468729a75a.jpg", "checksum": "73dab98d7b9850a5080c85cb573c60d9"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/94ddc31f05.jpg", "path": "82b58e1404fc7e021c7ee6b29d915681fd6e0096.jpg", "checksum": "35a27929154a8fe42ce7665412d343ed"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/7a3d2ce12d.jpg", "path": "fb5989b4a998d4ca31eb9d72969c048ce3b8f71c.jpg", "checksum": "827b82a3c9e6d597c1af21c1943d2fb1"}]},
{"title": "Tropical Islands - 72 % Weiterempfehlungen", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Fabian Polinski</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Prof. Dr. Karl Schawelka</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Hermann Stamm</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2014</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Fabian Polinski", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">\u00bbAls es Abend wurde, zog ein Mann mit Staubsauger an den Laternen entlang und befreite uns von den Mu\u0308cken. Und nun wurde das Flair wirklich ein wenig wie in der Su\u0308dsee, wenn man mit Pina Colada nachts unter Palmen wandelt, sogar der Vollmond schaute durch das Dach... Gut, ein paar Ka\u0308fer sind uns auch begegnet, aber schlie\u00dflich wachsen die Pflanzen auf echter Erde!<br>Und wer schon mal in der Su\u0308dsee war, wei\u00df was da so rumkrabbelt.\u00ab<br><br>Titel (von oben links nach unten rechts) :<br>\u00bbSandstrand und Palmen - Mitten im Spreewald\u00ab<br>\u00bbscho\u0308n und schrecklich\u00ab <br>\u00bberholsamer und erlebnisreicher Kurzurlaub!\u00ab <br>\u00bbtoller Badeurlaub in den Tropen\u00ab<br>\u00bbnicht der Hammer, aber es geht so\u00ab <br>\u00bbTropenfeeling Pur. Traumhaft!\u00ab <br>\u00bblaut, teuer, langweilig\u00ab \u00bbkurzum: Super!\u00ab<br>\u00bbdie weite Reise hat sich gelohnt\u00ab<br>\u00bbgute Idee, aber :(\u00ab <br>\u00bbMalle in der Halle\u00ab \u00bbscho\u0308ner Kurzurlaub mit leichten Abstrichen\u00ab<br>\u00bbwir waren mal da um mitreden zu ko\u0308nnen\u00ab <br>\u00bbunbedingt machen!!!!!\u00ab <br>\u00bbschon das zweite Mal\u00ab<br><br>Titel und Bildtitel sind der Website www.holidaycheck.de entnommen, die sich wa\u0308hrend der Recherche u\u0308ber Tropical Islands, als beste Informationsquelle herausstellte. Die Titel beschreiben nicht den Inhalt des Bildes, sondern bewerten das gesamte Tropical Islands aus der Sicht dritter Personen. Die Fotos fu\u0308hren einen dazu in Details durch die gesamte Landschaft. Kombiniert soll eine Blickweise und Tiefe ermo\u0308glicht werden, welche dem Betrachter die Mo\u0308glichkeit gibt seine eigene Geschichte und Meinung zu entwickeln.</p><br>fabian_polinski[at]hotmail.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/146b9ae96d.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/146b9ae96d.jpg", "path": "427d16f62973d0510dcefe1ff2e6ecfa5137a221.jpg", "checksum": "fb070faafe07ae03f252556fe91fcac1"}]},
{"title": "Universallexikon der Werte", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Anja Waldmann</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Anja Waldmann</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Jay RutherfordDipl.-Des. Ricarda L\u00f6ser</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2014</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Bachelorprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.waldmann-gestaltung.d...<br>  http://www.designmadeingermany.d...<br> </p>", "author": "Anja Waldmann", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Ein Leben ohne Werte ist undenkbar und doch scheinen wir oft \u00fcberfordert, wenn es darum geht, unsere Werte in Worte zu fassen.<br>Anhand verbindlicher Begriffsdefinitionen m\u00f6chte diese Arbeit den Werthorizont erweitern und den Blick frei machen auf unser aller Universum der Werte.<br>Dieses Lexikon bringt damit endlich eine neue Ordnung in den Wertediskurs: eine alphabetische, zusammenhanglose, wertfreie. Eine Ordnung mit Unterhaltungswert, verschiedenen Farbwerten, sicher ohne Ewigkeitswert \u2013 in jedem Fall jedoch ein Wertversprechen. Denn: wo Wert steht, ist auch Wert drin \u2013 in jedem der vorliegenden Begriffe.<br>So fanden \u00fcber 300 Wertbegriffe Eingang in dieses universelle Lexikon: z.B. AbgasWERT, AllerWERTester, BegehrensWERT, LaserschWERT, PreisWERT, WitWERTum, ZuchtWERT. <br><br>Der Schwerpunkt der Arbeit liegt auf der Typografie, Infografik und Illustration. <br><br>Umfang 192 S., Format 132 x 198 mm, Fadenheftung, gepr\u00e4gter Leineneinband, Schuber gelasert</p><br>anja[at]waldmann-gestaltung.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/33e67df3ef.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f81abb4b19.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3563beb4ee.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/737a5beb26.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a6ced07d27.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5ae850f65c.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/825f103693.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/735f1f7643.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/823d986ab7.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/41a042cb51.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e3bea51d38.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ba67f01ebb.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/33e67df3ef.jpg", "path": "894c0605a2c7c0fff6c1f1a7c90899537d0386ca.jpg", "checksum": "1d69190c59a9d686c489746518c1c3bc"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f81abb4b19.jpg", "path": "699cbf467b25581a1e358baebc048be98dcb8e9d.jpg", "checksum": "78d8745f47ce9f4555a89743138120b2"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3563beb4ee.jpg", "path": "9487adabb6c8ed27e13624e35e4fceb85fc7694b.jpg", "checksum": "7d61a9c9a990559225d4fccce86e73f4"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/737a5beb26.jpg", "path": "f65041fa957c5d362a26a53b040846a00db553d7.jpg", "checksum": "21bb86ea9737fed2a26fd40e4446b978"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a6ced07d27.jpg", "path": "b40973ed9d004930e943de47e4a5c1317e2369b1.jpg", "checksum": "7b4c1f99b162e432aa28e367adab3fe6"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5ae850f65c.jpg", "path": "04cfdf89844a7da6911fcef097051c4df7ca1f8d.jpg", "checksum": "e81f1560a1ee60b23182fe23ed94fc30"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/825f103693.jpg", "path": "6d257249ba63a9927343fbe1e1549fa61b025fb1.jpg", "checksum": "6fb50afe644a627255515437798d4925"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/735f1f7643.jpg", "path": "f2a8e3e58578d99cb15c3592675cf6cdb2759a05.jpg", "checksum": "d01432a64b07281f05cc231f2349d63d"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/823d986ab7.jpg", "path": "65af87f2e3f8cc6f860a00880a8b857e62e5c524.jpg", "checksum": "b125f9ac2ca567cd836b12da246a1e7f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/41a042cb51.jpg", "path": "15bb2bb0b3b9d2b02f9803cf7d239cb33ae637db.jpg", "checksum": "439d3b61029016f429e90909f9f52fde"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e3bea51d38.jpg", "path": "63e7de4c3913a84a52a7b580121524ea5d4e5ba3.jpg", "checksum": "00953a6d9d16797c6ea4e05495c1078e"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ba67f01ebb.jpg", "path": "e3e79e3a73e12332fd7a5edcceb30e08ac672e04.jpg", "checksum": "bc09e15783203f8a625cd20ce858eeef"}]},
{"title": "Tupperware OfficeCase", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Christophe Armand &amp; Moritz Ebeling</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Christophe Armand,Moritz Ebeling</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Gerrit Babtist,Dipl.-Des. Johannes Hein</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2013/14</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Christophe Armand & Moritz Ebeling", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">D\u00fcrfen wir pr\u00e4sentieren: Das OfficeCase.<br><br>Eine praktische Plastikbox, die alles, was zum B\u00fcro-Alltag geh\u00f6rt beherbergen kann: Im Hauptfach findet sich Platz f\u00fcr B\u00fccher, Elektroger\u00e4te, Krimskrams oder ein MacBook 13\u201c. Im Papierfach lassen sich 100 Blatt A4-Papier, oder eine Zeitschrift verstauen. Mit Hilfe des beigelegten Ordnungssystems l\u00e4sst sich Papier-Chaos vermeiden. In das Nebenfach passen Visitenkarten, Stifte, Schere und die (noch eingesteckten) Kabel des Laptops. Das alles wird in einer schicken und handlichen Box wasser- und luftdicht verschlossen. Mit nur einem simplen \u00bbclip\u00ab. In ge\u00f6ffnetem Zustand lassen sich beide Schalen stapeln, sodass sich unterwegs platzsparend arbeiten l\u00e4sst. Das OfficeCase passt in jede Hand und in jeden Rucksack.<br>Im Rahmen dieser Semesterarbeit haben wir das OfficeCase f\u00fcr die Marke \u00bbTupperware\u00ab entworfen, als fiktive M\u00f6glichkeit, das bestehende Produktportfolio zu erweitern.<br><br>Das OfficeCase sollte allerdings nicht als Einzelg\u00e4nger, sondern als Hauptdarsteller einer neuen Tupperware-Serie gesehen werden. Insofern haben wir auch einen kleinen Koffer, Dosen f\u00fcr weitere Elektroger\u00e4te und einen Kaffeebecher angedacht. Das Sortiment w\u00e4re beliebig erweiterbar.<br>Durch die Einf\u00fchrung der neuen Serie soll die Marke \u00bbTupperware\u00ab breiter aufgestellt werden, von ihrem Hausfrauen-Klischee befreit und einer m\u00e4nnlichen K\u00e4ufergruppe n\u00e4her gebracht werden. Das alles bewegt sich innerhalb der Kernkompetenzen, f\u00fcr die die Marke seit Jahrzehnten bekannt ist. </p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6ee78fbf45.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/478b552ea8.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a04b5c91f3.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/440066d1ab.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9e2fe26c61.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/103dde7bf8.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6ee78fbf45.jpg", "path": "4b73a8ae1457d2ecd231b5e068576c416034716f.jpg", "checksum": "7d50264b0d7b4b43ff65d715b744df2a"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/478b552ea8.jpg", "path": "94e177c9733270b80f6901ad11d7f70d622ef05b.jpg", "checksum": "4f12a825f3d0c521b73756f89e810653"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a04b5c91f3.jpg", "path": "7fc54d97bc797685c5fbe93c74aad43924fff6d7.jpg", "checksum": "c187b6b46bbf95a3a0f8f534491de13c"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/440066d1ab.jpg", "path": "3bed5256f122cec4b062516b94512eccf5ba4f12.jpg", "checksum": "24b715fdc8803364e9761bed2ca5f057"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/9e2fe26c61.jpg", "path": "ad86e39b3f235aea46eef1e736d9fc873e176c11.jpg", "checksum": "3bbf3619e81ba5a8fc3d479d9bc71c9a"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/103dde7bf8.jpg", "path": "ba1194aee1eadd57c9df60b461d78b9fe56ef3ef.jpg", "checksum": "02570df7b063bd9aaf173c663aea6b99"}]},
{"title": "Structural Health Monitoring", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Jakob Taraben</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Ramvipin Reddy Bijjam, Mustafa Bilal, Gerald Kwizera, Chanaka Warnakulasooriya, Jakob Taraben</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dr.-Ing. Kay Smarsly</p><p><span class=\"highlight\">Wintersemester 2013/14</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Bauingenieurwesen<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Bauingenieurwesen [Konstruktion Umwelt Baustoffe] (Bachelor of Science (B.Sc.))<br><br>Bachelorprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Universit\u00e4tskommunikation (Finanzierung Clip)</p>", "author": "Jakob Taraben", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Wir befassten uns mit der aufstrebenden Technologie der Sensoren zur Struktur\u00fcberwachung an Bauwerken (Structural Health Monitoring, kurz: SHM). Insbesondere durch die rege Beteiligung internationaler Studenten wurden die unterschiedlichsten Facetten des Fachbereichs beleuchtet.<br><br>Die Aufgabe des Projekts \"Structural Health Monitoring\" bestand darin, ein Sensorsystem zu entwerfen, umzusetzen und an einem praktischen Beispiel zu testen. Immer h\u00e4ufiger wird die Technologie zur Geb\u00e4ude\u00fcberwachung eingesetzt und erm\u00f6glicht eine stetige Kontrolle der Bauwerksstruktur. Dazu werden \u00fcber einen bestimmten Zeitraum Messdaten gesammelt und selbstst\u00e4ndig vom System analysiert.<br><br>L\u00f6sung:<br>Wir entwickelten ein Verfahren, das m\u00f6glichst effektiv und sicher Speicherung, Transfer und Analyse von Schwingungsdaten durchf\u00fchrt und erprobten die Praxisf\u00e4higkeit in zahlreichen Experimenten. Die Ergebnisse der Arbeit bieten eine breite Basis f\u00fcr weitere Projekte in dieser Richtung. </p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f89cd37138.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/519e9d29f6.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1996a26ca5.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e3cd6f8b66.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/edb13fc11b.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f89cd37138.jpg", "path": "7f4c193ec1ebeb33ed8d5699f14c6f2c9be502d0.jpg", "checksum": "934bfc03610ea39407cf7fd914cf8c23"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/519e9d29f6.jpg", "path": "a6662cb5f7decbf16db4d15a4d922b4fd97809dc.jpg", "checksum": "99e582201e4a3b2d6a2e267209841bf2"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/1996a26ca5.jpg", "path": "646db2a00d67b301f19738390c9c7eb861e4ec23.jpg", "checksum": "c713e1aa60bd6461df618c51ffae8923"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e3cd6f8b66.jpg", "path": "e94827cf952aca4d6e860cca74befa10fb7f0f07.jpg", "checksum": "2befca5a19c9c71720a179f18cf90cf0"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/edb13fc11b.jpg", "path": "ba4fe2a1ba0ab2413f915b865beab26ec2350e03.jpg", "checksum": "8bdb8964bcb3b6bf42d5e7485a0581c3"}]},
{"title": "KanalrattenShooter f\u00fcr TWIST++", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Heinrich S\u00f6bke</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Eva Chan, Adriana Cabrera</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Heinrich S\u00f6bke</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2014</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Bauingenieurwesen<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Bauingenieurwesen [Konstruktion Umwelt Baustoffe] (Bachelor of Science (B.Sc.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.uni-weimar.de/twistpl...<br>  http://socialbit.de/blog/233<br>  http://lernfreak.de/produkte/kan...<br>  https://itunes.apple.com/us/app/...<br> </p>", "author": "Heinrich S\u00f6bke", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">F\u00fcr das iPad- und iPhone-Spiel KanalrattenShooter gibt es jetzt \u2013 nach der Version f\u00fcr die Siedlungswasserwirtschaft (SIWAWI) \u2013 auch ein Level-Paket f\u00fcr TWIST++. In der Actionspiel-App steht der Spieler vor der Aufgabe, unz\u00e4hlige Kanalratten zu jagen, die sich einen Spa\u00df aus der Zerst\u00f6rung der Kan\u00e4le machen.<br><br>Daf\u00fcr m\u00fcssen Fragen zum Forschungsverbundprojekt TWIST++ richtig beantwortet werden. Im ersten Level dreht sich alles um die Verbundpartner, die Modellgebiete, Forschungsf\u00f6rderprogramme und Rahmenbedingungen f\u00fcr Wasserinfrastruktursysteme; insgesamt erwarten den Spieler drei KanalrattenShooter-Level, in denen Wissenswertes \u00fcber das Projekt TWIST++ vermittelt wird.<br><br>Schon wie beim SIWAWI-KanalrattenShooter werden die Antworten nach und nach in den Spielablauf eingestreut, darunter gleich viele richtige und falsche Antworten. Gar nicht so leicht, die richtige zu erwischen! Denn nur, wenn die Fragen korrekt und in der richtigen Reihenfolge beantwortet werden, gibt es die volle Punktzahl.<br><br>Der KanalrattenShooter f\u00fcr TWIST++ ist ab sofort im App-Store f\u00fcr das iPhone und das iPad erh\u00e4ltlich und kann gratis heruntergeladen werden. Die App basiert auf der schon im JuraShooter verwendeten LernShooter\u00ae-Technologie. Entwickelt wurde sie gemeinsam mit dem Berliner Spezialisten Lernfreak, die Grafiken und Lerninhalte wurden in der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar erstellt.</p><br>heinrich.soebke[at]uni-weimar.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5f6684f09a.png", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c2b294d74a.png", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/642366f161.png"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/5f6684f09a.png", "path": "582c619523c699c60551dcd31e8fa3eabf3704a4.jpg", "checksum": "a80301b2e83692939514a581f2360b6f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/c2b294d74a.png", "path": "0731961786aa5ca3445d54be9bf2e3007d616349.jpg", "checksum": "a2f1266e8823db875bc04ce6d8618d32"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/642366f161.png", "path": "54df6c7c23aa144ddb9fcdd5f15663fbe253f7a7.jpg", "checksum": "a5834035af760aab63faeec01c03a1f0"}]},
{"title": "Freiraum -  Wohnen und Arbeiten im Raiffeisenspeicher", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Jason Tosic</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Alexander Scharnhorst, Maximilian August, Jason Tosic</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Dr. phil. habil. Hans-Rudolf Meier</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2013</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Architektur und Urbanistik<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Architektur (Bachelor of Science (B.Sc.))<br><br>Semesterprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><p></p>", "author": "Jason Tosic", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Die Entwicklung von Kreativg\u00fctern wird als eigene Wirtschaftsbranche angesehen und gilt als Innovationstreiber f\u00fcr andere Wirtschaftsbereiche. Kreativgewerbe wie Presse und Verlagswesen, Software- und Spiele-Industrie, Werbung, Architektur, Design sowie k\u00fcnstlerisches Handwerk sollen mit verschiedensten Programmen gef\u00f6rdert werden. <br>Gro\u00dfe St\u00e4dte weisen die f\u00fcr derartige Projekte n\u00f6tigen infrastrukturellen Bedingungen auf. Sie bieten den N\u00e4hrboden f\u00fcr Sichtbarkeit, Branchenverst\u00e4ndnis, Vernetzung, Freir\u00e4ume und Akzeptanz. <br><br>Das Konzept Freiraum soll diese Entwicklung unterst\u00fctzen und beschleunigen. In der Kr\u00e4mpfervorstadt liegt der Raiffeisenspeicher zentrumsnah. Er ist sowohl zu Fu\u00df als auch mit dem Bus gut erreichbar und liegt in der unmittelbaren N\u00e4he des Erfurter Hauptbahnhofes. <br><br>Kreatives Arbeiten stellt vielf\u00e4ltige Anspr\u00fcche an die r\u00e4umlichen Gegebenheiten. Der Raiffeisenspeicher mit seinem vielf\u00e4ltigen Raumangebot gen\u00fcgt den unterschiedlichsten Bed\u00fcrfnissen. Das r\u00e4umliche Angebot reicht von Gro\u00dfraumb\u00fcros \u00fcber Co-Working Spaces bis hin zu kleinen Einzelb\u00fcros. Dar\u00fcber hinaus bieten Werkst\u00e4tten die notwendige Umgebung, um anspruchsvolle Aufgaben und innovative Ideen zu realisieren. <br><br>Die gro\u00dfz\u00fcgige Ausstellungsfl\u00e4che bietet den Nutzern ein Forum, sich der \u00d6ffentlichkeit zu pr\u00e4sentieren. F\u00fcr Akzeptanz in und den Dialog mit der Nachbarschaft stiftet das Bistro an zentraler Stelle Identit\u00e4t.</p>", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/eb68f6532c.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b1a6278fe7.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/204c5d9bf5.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/50c3067f61.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/bd4d8f066f.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8ec9f7a5f4.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/eb68f6532c.jpg", "path": "964ff662e3a134e37da7046d01d4fe968014b143.jpg", "checksum": "37920d910c67c67efa8c2631ec505e2e"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/b1a6278fe7.jpg", "path": "98d25e4afcb2b67c353cf4a642a7006eb9476808.jpg", "checksum": "a66f266eb39f8a4c10735137250d96fa"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/204c5d9bf5.jpg", "path": "b7f34752b0603373035a7d72c0e2b7df5f7b867a.jpg", "checksum": "a6dd927861d386aac82194ecf219477f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/50c3067f61.jpg", "path": "6898f7643b5e30e9cd7678a952f3ba3c0f3277e5.jpg", "checksum": "ac6d555a339dbd98daa4fe3d66e7f324"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/bd4d8f066f.jpg", "path": "ffdc5b05fb62e01d01f3c8df4563d4ed5111678f.jpg", "checksum": "6fd2b8fd8f1f0e5c40a49b26975f15e2"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8ec9f7a5f4.jpg", "path": "218f0c044cd5d5cc8adc4abb7d2195f6420d1f0b.jpg", "checksum": "84021a6068eeaa9d12166e9b94fe3409"}]},
{"title": "Opener Deutscher Turner-Bund", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Christian Buckenauer</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Christian Buckenauer, Martin Goldschmidt, Henrike Schneider, Raphael K\u00f6hler, Dietmar Thal, Clemens Beier, Jonas Sp\u00e4inghaus, Christian Brinkmann, Thomas Thiele, Christian Scheibe, Oliver Joest, Dietrich Sch\u00f6nherr, Florian Heinrich, Dorothea Wiedermann, Mike Abmaier, Maximilian Netter</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Herbert Wentscher</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2013</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Visuelle Kommunikation (Bachelor of Arts (B.A.))<br><br>Bachelorprojekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.buckistyles.com<br>  http://www.nivre.net/<br> </p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Nivre Film &amp; Studio GmbH<br>SWR<br>SPIETH Gymnastics<br>Maier Bros<br>Ludwig Kameraverleih<br>Universit\u00e4tskommunikation (Finanzierung Clip)</p>", "author": "Christian Buckenauer", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Wie \u00bbf\u00fchlt\u00ab es sich an, mit einem doppelten Salto durch die Luft zu rauschen, auf nur zehn Zentimetern Breite um die eigene Achse zu wirbeln, oder aus sieben Metern H\u00f6he kopf\u00fcber in den Abgrund zu st\u00fcrzen?<br><br>Christian Buckenauer unternahm zusammen mit den Spitzensportlern des Deutschen Turner-Bundes (DTB), Elisabeth Seitz, Marcel Nguyen, Jana Berezko-Marggrander, Andreas Bretscheider und Lara H\u00fcninhake, den Versuch, Bewegungsabl\u00e4ufe auf eine ganz neue Weise einzufangen.<br><br>Die Opener umfassen die Sportarten Ger\u00e4teturnen, Rhythmische Sportgymnastik und Trampolin mit Spitzensportlern aus dem A-Kader der Nationalmannschaft und dienen als Aufmacher/Er\u00f6ffner f\u00fcr Sportveranstaltungen in Stadien, TV-\u00dcbertragungen und Online-PR-Ma\u00dfnahmen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Events des DTB. Zus\u00e4tzlich wird dieses Filmmaterial vom S\u00fcdwestrundfunk (SWR) f\u00fcr kommende Sport-\u00dcbertragungen der Weltcups und Europameisterschaften verwendet.<br><br>Premiere der Clips war am 18.05.2013 auf dem Internationalen Deutschen Turnfest 2013 mit ca. 80.000 Besuchern mit \u00dcbertragungen auf Stadion-W\u00fcrfeln, wie zum Beispiel am Mannheimer Wasserturm, in der SAP-Arena, der Maimarkthalle und dem Carl-Benz-Stadion.<br><br>Das Projekt entstand als erster Studio-Dreh im hauseigenen Greenscreen-Studio der Nivre Film &amp; Studio GmbH seit der Er\u00f6ffnung im Januar 2013.<br></p><br>buckenauer[at]buckistyles.com", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f140c6dfd3.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8d288577bf.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/720c6d0ed0.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/388e086e87.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/fd55cbab97.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/649eed16e2.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ed24ff753a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a3adc010b8.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2c35db2538.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/02590836c4.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/47b4638885.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/938e7d6800.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8c84af0cb7.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6c90a291f0.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/95eb2d4db3.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e3ed935db2.png"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/f140c6dfd3.jpg", "path": "da6d271ede85d69424ffe93044e47fa76839f4e7.jpg", "checksum": "082dc2363b98ab31eb735b2612ab9273"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8d288577bf.jpg", "path": "18edceec962c4762f643ddf39b987ce04abe904c.jpg", "checksum": "cdd8e8aa1958f8297425fc9bc4f4e8c3"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/720c6d0ed0.jpg", "path": "e462dd9318d27c59d0d9b74fcabe2ff54fc66c7e.jpg", "checksum": "d0ffbe39cccfc14a31d6260437392a7e"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/388e086e87.jpg", "path": "418c089ed31a09ef5a2e382c9be55f9969152802.jpg", "checksum": "5dbc629f0945fce3851b4c0eb3140f52"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/fd55cbab97.jpg", "path": "3f2960ad82a1f075ed97d2c4741e6c5571870432.jpg", "checksum": "cfabc1b555250bca8021d37c0f555f53"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/649eed16e2.jpg", "path": "a993037d4d30c864b66e1d168e07a0b83059d6d4.jpg", "checksum": "4e061f48ec6f88749e9e448a92cab7dd"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/ed24ff753a.jpg", "path": "00e9fd6ee687e25048c64d889bd215cbb4dd24d5.jpg", "checksum": "e080e69a4f204a80e8728fb8ab8560a6"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/a3adc010b8.jpg", "path": "52a8b9910d3c4dcfc93504acff08d90d51de7bb0.jpg", "checksum": "c6c93039b9ccdd2d2ab53a34a0ad44ab"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2c35db2538.jpg", "path": "88d8e2db7bda279bc31742e0058717b276d56b94.jpg", "checksum": "61986647f9062068d8290e11f37044f3"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/02590836c4.jpg", "path": "d0e33f7753521d9171a88f9e448b73b7f00dc01e.jpg", "checksum": "a5c742830bf5c904f4e1c008235e4ffc"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/47b4638885.jpg", "path": "fc4d2f239164a1e460d010cd1723437f8e086a76.jpg", "checksum": "d58649a9fc5d006c1291b33959b4aa94"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/938e7d6800.jpg", "path": "0d06a5b1caa42d740527a994ce048888a367f718.jpg", "checksum": "21d2c1b626b19406014134bb2be44b43"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/8c84af0cb7.jpg", "path": "b4d5e70522b5d052c3a4635f8e2383e65cbf7d25.jpg", "checksum": "22f4fe2ff276792485312c0347a402a6"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/6c90a291f0.jpg", "path": "006b7e8b7c4af4cbbd49fbcfc83c8eb2849ae352.jpg", "checksum": "c2a1bc01e7a399d104afac4a67122e5f"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/95eb2d4db3.jpg", "path": "087634d5624cd96561d7ffc7076276699e1996b1.jpg", "checksum": "87db29dd18b8d100ad05ab1d3d754525"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/e3ed935db2.png", "path": "3ae0dde7613c4bfdd30f916c7b62902447fbc0f2.jpg", "checksum": "76d1b43cb12d49d5ef7727d399b437b0"}]},
{"title": "Comake \u2013 Mit dir wird ein Schuh draus", "information": "<br><span class=\"label uppercase\">eingereicht von</span><p>Andreas Sonnefeld</p><span class=\"label uppercase\">Mitwirkende</span><p>Andreas Sonnefeld, Marcus Slomczyk</p><span class=\"label uppercase\">Lehrende</span><p>Prof. Heiko Bartels</p><p><span class=\"highlight\">Sommersemester 2012</span></p><p><span class=\"uppercase\">Fakult\u00e4t</span>:<br>Kunst und Gestaltung<br><br><span class=\"uppercase\">Studiengang</span>:<br>Produkt-Design/Nachhaltige Produktkulturen (Master of Arts (M.A.))<br><br>Freies Projekt</p><span class=\"strokedline\"></span><span class=\"label uppercase\">Links</span><p> http://www.comake.de<br>  http://www.facebook.com/ComakeSh...<br> </p><p><span class=\"uppercase\">Kooperationspartner</span>:<br>Das Projekt wird gef\u00f6rdert durch:<br>Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Technologie<br>Exist<br>Europ\u00e4ischer Sozialfonds f\u00fcr Deutschland<br>Europ\u00e4ische Union</p>", "author": "Andreas Sonnefeld", "description": "<br><p style=\"word-wrap:break-word;\">Frei nach dem Motto \u00bbMIT DIR WIRD EIN SCHUH DRAUS\u00ab kann man mit COMAKE Shoes sein eigenes Paar Schuhe zu Hause zusammenbauen: und zwar umweltfreundlich und fair produziert. Mit den Schuhen will COMAKE einen neuen und transparenten Weg der Schuhherstellung gehen, um eine echte Alternative zu schnelllebigen Modetrends, billiger Massenproduktion und nicht reparierbaren Wegwerftretern zu bieten. <br><br>Diese neue Art der Schuhfertigung bietet die Chance, sowohl die Reinheit der Materialien, als auch die Einfachheit der Konstruktion zu \u00bbbegreifen\u00ab. Schritt f\u00fcr Schritt, allein mit Hilfe der eigenen H\u00e4nde, erf\u00e4hrt man ein gutes Gef\u00fchl und wei\u00df den Wert seiner Schuhe zu sch\u00e4tzen. <br><br>Die zweite Variante \u2013 der COMAKE LAZY wird unter fairen Bedingungen ganz in der N\u00e4he des Unternehmens fertig produziert. Und sollten die vielen gemeinsamen Kilometer mit den COMAKE SHOES irgendwann einmal ihre Spuren hinterlassen, steht noch lange nicht der Gang an die M\u00fclltonne bevor. Sowohl der COMAKE HUNGRY als auch der COMAKE LAZY bieten die M\u00f6glichkeit, die Sohlen einfach selbst auszutauschen. <br><br>Einfachheit, Haltbarkeit, Fairness \u2013 Werte, die durch eine einfache Konstruktion sowie einer gezielten Auswahl an Materialien und Herstellern gew\u00e4hrleistet werden. Besonderes Augenmerk wird auf die Verwendung umweltfreundlicher und nat\u00fcrlicher Materialien gelegt. COMAKE Shoes bestehen zu 99,4 Prozent aus nachwachsenden Rohstoffen.</p><br>info[at]comake.de", "image_urls": ["https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d014afb510.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3ace564191.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/bc322f0353.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2ecee17d6a.jpg", "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/69d96d00f0.jpg"], "images": [{"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/d014afb510.jpg", "path": "cf46c3a3ec1761ed70fff4b6bb2af8e3430b399b.jpg", "checksum": "0ade508b8d1873fd47f909cf778de994"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/3ace564191.jpg", "path": "5c1c3c84d8ea3511d73b87f576a3a64ccc321014.jpg", "checksum": "c6271945ebd08e4097e8e5ecc5573d6b"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/bc322f0353.jpg", "path": "9df4cfde8c773f5e7227f7f4dbe522fa970fd806.jpg", "checksum": "814312eaaf9e519c8a609082daf37024"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/2ecee17d6a.jpg", "path": "932e803589725a1cd62896969ffcc9aca7e44d0d.jpg", "checksum": "bce991427c16da9b4de889758ff3e07c"}, {"url": "https://pinnwand.uni-weimar.de/typo3temp/pics/69d96d00f0.jpg", "path": "c37ced8d76b8dafffc5b8e039b317ba34a96f330.jpg", "checksum": "cf065e1f820952a1af6a48676483df31"}]}
]